【末日】《末日下的那些人》 (2) 世界即將終結, 我們卻沒能登上方舟

前POST:

「當一切將迎來終結, 生命還有沒有意義?」

故事背景:

小行星即將撞擊地球, 人類千年文明即將終結的當下, 我們建造出巨大的方舟。以黑科技建成的方舟將會載著人類尋找適居的星球, 人工智能的高速進化會為我們帶來希望, 冷凍技術能停止我們的衰老, 我們將會在新天地中再遇................但這是他們的故事。

方舟沒法載上所有人, 總有些人沒有登上方舟的資格, 只能留在地球等死。

當中, 包括我。

我的名字是楊子平, 我們是末日下的那些人。

-------------------------------------

作者Facebook:
紙言:

多謝大家一路支持, 星之曙光篇日內完結!距離結局仲有

本次出文推薦BGM:

馬教授那個死去的女兒, 突然在大氣中復活了過來。

「爸爸...點解你唔黎搵我...我好驚...」

那是不可能的, 絢香可是親眼看著她斷氣, 所以她絕不可能現在出現於這兒!

馬教授也望向電腦的那邊, 這時我才發現電貓的桌子旁有著一支麥克風, 恐怕就是馬教授一直以來用作廣播的位置。Erica的聲音是從擴音器中傳出的, 那麼麥克風前應該-------

當然, 那兒是空無一人。

「Erica, 你係邊! 我黎搵你! 我黎搵你!」

然後, 似乎我是第一個回復正常的人。因為在場只有我一個曾經聽到過不存在之人的聲音, 聽到了應該在方舟上之人的聲音。

「馬教授, 我地之間仲未完!」

「你地走開!」

Sunny, 絢香, 琪琪三人自然不會放過大受影響的馬教授, 馬上又向他攻去! 可是馬教授根本無心戀戰, 戰鬥力因為Erica不斷在叫喚而下滑, 各種傷勢馬上出現於馬教授身上, 雖說不是致命傷但是他的動作已經遲鈍了起來!

「咪煩我! 我要搵我個女!」

「爸爸..停手...好痛..火...有火燒我...」

「Erica!!」

他的步法, 拳架已經崩潰! 馬教授所做的一切都可以說是因為女兒Erica的死而起, 現在他根本發揮不出正常水準!

「救我....爸爸..唔好打佢地..黎救我..好大火..嗚嗚....」

真是驚人的智能, 完全針對著他的痛苦回憶來發言。

累積的傷害疊加到馬教授身上,而且年老的身體已經撐不下去--還是說他根本不想撐?他的技術, 爆發力, 力量, 速度,經驗 通通都遠超在場所有人, 可是耐力卻不如我們強, 加上精神受到干擾, 現在的他---

--能被打倒!

「同我--死開--!!」馬教授一口氣舒開雙臂, 雙腳迴身飛踢再次逼退三人, 然後向外面跑去!

「馬教授!」我攔於他面前, 「到此為止!」

「楊子平, 我唔想理你地, 你地要拯救世界就去, 我只要見返我個女!」

這太殘忍了, 但我不這樣做不行。

「唔得, 今晚你要死係度。」

「憑你就想阻我?!阻我見我個女?!」

馬教授由急燥變成暴怒, 向我襲來!我看準那因情緒而變得笨拙的拳路----

「平仔, 絕招發動條件有三個。」師傅的聲音在腦中響起。

「砰!」我重重被打中飛身摔開。

「第一, 敵人只有一個。」

「哈哈....楊子平...講就兇狠, 做就碌撚呀!」學者的氣息已蕩然無存。

「第二, 敵人要係一個高手。」

我爬起來, 打算再阻他離開平台花園。不行, 一但他離開了這兒就再沒有機會阻止他, 他大可以逃到深圳, 澳門再散佈FM病毒!必須就要在這兒打他打倒!

「楊子平, 你讓開俾我去搵女, 我可以唔殺你!」

「今晚要死既人, 係你!!」

回想起來--!!

言寄葉的慘狀! 齊姑娘的受傷! Kary, Jarvis的遭遇! 阿May的死! 絢香被利用! Sunny的感情被他視為棋子! 向所有教授下毒! 利用我! 這些罪狀通通都因他而起! 傷害了所有人, 利用了所有人, 只為了自己的所謂理想, 只為了自己過去那些已經永遠再沒法補救的錯誤.......

.....絕對不能原諒!

「最後一個條件, 敵人已經覺得你無辦法還手。」

馬教授撕掉自己的上衣, 露出鋼鐵傷痕累累般的肌肉向我步來:「咁我唔差在殺多你一個。」

「咳...咳.....」剛摔開的我又再次站起來, 因為, 我必須要站著!

即使末日, 我也要在這兒把你殺掉, 不為正義, 不為人類, 不為自己, 只是因為---

你, 是錯的!

馬教授目露兇光, 舉起鐵拳向我撲來, 即使受了不少傷, 但是我也能感到中了這一拳絕對會死!

「楊子平! 」

「我既名係楊子平!」

第一步, 做出對方不解的舉動或發言。

「係即將打敗你, 最弱既人!」

「爸爸....黎救我....求下你...好黑..身上..有火...」

「哈! 避啦! 避啦! 」他空揮兩拳, 但都被我在千鈞一髮間避開。

第二步, 全力迴避,令對方使為你不會還手。

「依加就算係我個女都唔會阻到我殺你! 我殺左你就可以..就可以見返佢!好呀! 好呀!!」

最後一步---

馬教授躍到空中, 高大的黑影阻擋著天上星河, 雙目噴出兇光, 每一個細胞都好像要取我性命! 這一擊無論力道, 時機, 勢頭都是完美!沒法迴避! 沒法格擋!

但是, 正中我下懷!!

必殺--!

我向他殺氣騰騰的拳頭揮出冷不勝防的揮出左臂!

「噠!」在左手廢掉前, 於他眼前打一下響指!

馬上他的拳頭痛擊手骨, 我甚至已經聽到骨頭碎掉的聲音!左手瞬間就如我計劃一樣被廢掉!只不過這是我預期之內, 即使左手被廢, 可是----

還--未--完--!!

「嘿--啊!!」

「轟隆--!砰!」

我咆嘯一聲發勁, 轟出凝聚了全身力道的右臂!集結了全身力量, 勁道從腳底貫穿全身從右手朝天轟出, 重擊心臟, 接著拳勢一滑再向咽喉和下巴襲去!

無法反擊的人, 突然向自己最大力道的攻擊手揮出手臂--那麼一定會以為能得手! 然後鬆懈的一秒注意力再被近距離內的響指奪去!

秘拳- 藏吋式!

安息吧!

馬教授從空中轟然倒地, 心臟咽喉兩大要害都受了重擊的他頭側著地發出沉實的「咚」一聲。

「平!」

「阿平!」

.........得手了!

「平仔, 記住, 呢一招只可以用一次, 完全放棄既左手可能會發生任何事, 甚至被斬斷, 唔去到最後關頭千其唔好用。」

還好, 只是手骨斷了, 左臂還黏在臂膊上。

「嗚...」馬教授於地上痛苦地掙扎, 但不但沒法呼吸, 而且頭昏腦脹, 胸悶劇痛, 根本沒法站起來。

「絢香, 俾刀我。」

我接過絢香交給我的武士刀, 刀鋒對準他的頸。

只要刺穿那兒的話, 就完結了。

「Erica.....」他氣若遊絲的叫著女兒的名字。

不過--

我放下手上的刀:「Kitty! 夠啦!」

「.....哥哥, 玩踢爆架!」由我妹妹開發的人工智能Kitty終於放棄使用Erica的聲線發言, 轉回我妹妹的聲音。

「師姐把聲?」有學生認出了。

「大家好, 我係Kitty, 係火箭上既人工智能,岩岩既係我自我進化出既功能 "虛構人架 架空靈魂", 只要俾目標既相, 影片, 錄音我, 我就可以活靈活現咁重現任何人格喲~所以~~」

「夠啦! Kitty! 咪玩!」

老實說, 這樣的功能叫我心中發寒。

這是十分恐怖的能力。

「係..哥哥..」

「馬教授, 剛剛既Erica, 只係你既泡影之夢。」我重新舉起武士刀, 「你可以安心去見佢, 係陰間。」

「Erica....Erica....」

「阿平, 停手。」熟悉的聲音在我背後響起, 「今次都辛苦你。但始終, 佢係我朋友。」

我回頭一看, 那個男人出現在重新亮起的大光燈前, 背著光的他身上的外套被秋風吹起添了幾分神秘, 可是這身影我一生都不會忘記---

「齊老大....」

「哼, 死仔, 差D就黎遲半步。馬教授, 咁多年後終於我地又見面啦。」

「阿齊..嘿..原來係你..哈哈....」他好像想通了甚麼似的。

我從馬教授身上下來, 把武士刀交還給絢香。她看地上的馬教授欲言又止, 但還是把武士刀收回鞘中跟我離開。

接下來可以交給齊老大, 這人雖說令人捉摸不定, 不擇手段, 但是絕對是個好人。

「阿平...你隻手....」

「嗯, 今次唔使你幫我托骹啦, 恐怕一個月內都郁唔到, 今次大獲呀,絢香。」

「係。如果左手郁唔到而你有需要既話..我..我....我可以....」她害羞的說道。

誤會了, 完全誤會了!

Kary, Jarvis, 露娜教授也出現在平台花園, 其中前兩者和Sunny之間的表情尷尬得不行, 不過他們會處理好的--那份最後的感情。至於露娜教授取出乾淨的SSD, 接到她自己的電腦上。

「主系統程式檔確認,驗證成功, 重新安裝初始化完成,開始覆寫程序, 多謝你, 露娜教授。-- 星之曙光計劃, 重新啟動。」

結束了--嗎?

我走到言寄葉身邊, 她的情況轉好, 清醒了不少, 看起來已經再沒有暴走的情況。

「行唔行到?」

「嗯..」

我解開纏在她身上的琴弦, 鋼絲在她掙扎時陷入了皮肉, 現在解開時她也微微吃痛。

「寄葉, 無事啦, 我地贏左。」我把她擁入懷中。

那時我只以為洗腦針的效力剛剛退去, 她比較呆滯是正常的表現。

可是我是錯的。

馬教授說過, 羅醫生也說過, 只要是藥就一定會有副作用, 甚至後遺症。以貝兒的超級禁藥為例, 巨大的力量和速度, 代價就是心率失控, 所要在注射後一定時間就要再注射鎮靜劑, 坐下休息。羅醫生就是因為被我扒走了鎮靜劑後, 心率暴走而死。

而洗腦針的副作用就是那時言寄葉的理智衰失吧.....我天真的以為。

「寄葉, 你覺得身體點?」

「我...我....」她一臉為難。

「做咩? 係咪有邊度唔舒服?我聽朝就同你返WIN搵齊姑娘同醫生....」

「唔係..唔岩。」言寄葉眼神飄忽, 好像沒有了焦點似的望向我, 盡是無助。

「咁..咁做咩?」我憂心忡忡的問道。

「.....你係邊個?」言寄葉輕輕推開我, 不安的看著我問道。

第廿二章- 末日將至, 來襲的至愛與至恨

完

第廿三章- 末日將至, 忘掉了意義的少女

點解要玩失憶

我都唔想

hi

Hi

失憶會忘掉痛苦, 對女主角嚟講係好事

男主角可以去搵許少傑, 要求領死了

失憶 又想我胃痛?

新Post 留名

要屌女, 不了

我都係

好多新女

得絢香一個啫

跟住落黎應該係絢香既show time,
呢一個月，會出埋最後絕招.....

東北龍捲風手 ！！！

睇黎佢都有支持者, 咁都虐佢一下好了

sure

主角又係幫齊老大執屎，重要兩個奸角都係佢老友

年度傑出員工

平: 老老實實，齊老大你重有幾多個朋友？ 小學係咪又有幾個朋友變成滅世魔王？

冇事既

預 告

秋意漸濃, 冬意漸近, 末日漸近。

404日, 310日, 205日, 192日, 150日, 102日........

末日的倒數沒能停下來, 末日下的那些人的腳步也沒有停下來。

星之曙光背後的陰謀被粉碎後, 少年只祈求可以回到那個日常中。

即使何其短暫。

踏上了過去的路, 通向的是只有滅亡的未來, 他們彼此要尋回缺失的斷章。

「一路順風, 阿平, 寄葉。」

「...我會努力記返起....一定會!」少女的笑顏綻放。

要得到未來, 就要拾回過去。

舊日的夢, 通向明天。

少年等待的, 是最後一塊拼圖到位時,去成就少女的夢。

即使是終焉和惡夢的前夕, 即使你的美夢是他人的夢魘。

那時必有花朵, 樂曲, 和---

世界上最幸福的笑容。

《末日下的那些人》

夢永恆篇

damn

失憶好過被做了色色的事
老套但我可以

留名

留番個名

打咗洗腦針，教授鍾意點玩都得啦

時日無多了

玩左各式各樣色色既事都唔記得，冇仇報

大家係咪好想

不要加甜!

唔要呀
唔準Ntr呀

第廿三章- 末日將至, 忘掉了意義的少女

耳邊, 傳來了一聲只有我聽到的轟鳴聲。

言寄葉的那句問題, 如震撼彈般於我腦海中爆開。

「.......你講乜野話..」簡單五個字, 我幾乎用盡剩下所有力氣才說得出。

「阿平, 齊老大話想同你講幾句。」琪琪出現在我身後, 無精打彩的說道。

「......你走開。」我輕推她, 轉向言寄葉, 「寄葉, 我係邊個?」

「你係阿平啦嘛。」她苦笑道, 「頭先我一時發左陣夢, 唔好意思。」

「咁我屋企隻寵物蜘蛛幾多歲?」

「....唔記得Wor, 區區一隻蜘蛛....」

我的眼淚在眼角流下:「寄葉, 蜘蛛係我最驚既野, 我死都唔會養。」

「........對唔住, 我真係.真係....嗚...」

她只是在裝自己沒有失憶, 為了想我好過一點!

「寄葉, 你真係..真係連我個名都唔記得?」

「對唔住, 我...我....」

「寄葉! 點會! 你點可能!」我為甚麼要對她這樣大聲說話, 不, 不可能的!這又不是甚麼九流爛小說, 這種事......

對了, 馬教授!

「馬教授!」我轉身沖向馬教授。

「阿平, 你做咩。我會處理佢。」齊老大熟悉地鎖上馬教授的手銬,舉手攔住我!

「死開呀! 寄葉俾條撚樣搞到失左憶, 我唔打到佢殘廢我調轉我個名360度寫!」

馬教授吐出一口污血:「廢物, 360隻即係冇調轉過....」

「.......我要斬死你條仆街! 絢香!」

「係!」絢香完全沒有遲疑,馬上抽出武士刀劈向齊老大!

「停手!」齊老大舉起他和馬教授之間的手銬, 如果絢香斬斷了它馬教授可能會逃掉, 所以她也把刀如齊老大所願的停在空中。

「.......馬教授! 解藥! 同我交出黎! 唔係我就拆你個女山墳再打J射落佢墓碑上!」我感到自己已經馬上要失去理智!

殺掉! 殺掉!

「楊子平, 你同寄葉去休息先, 依加佢最需要既係你!我會叫WIN既醫療人員過黎!」

「......齊老大, 你最好公私分明。」

「你第一日識我?」

齊老大和馬教授一起離開後, 我正想回去言寄葉身邊時, 一台無人機從空中降下:「哥哥, 你既包裹呀~!」

我接過那個小盒子, 一拆果然是新的智能手錶。

[哥哥, 已經從馬教授電郵中得出洗腦針的資料, 已經傳送至WIN.]

「多謝你, Kitty.」

剛剛的一戰中, 她也是功不可沒吧。

[建議: 陪伴言寄葉]

「嗯...」

我沒有勇氣面對她。

但我是帶著微抖的身驅走近她:「寄葉...你, 你記得幾多?」

「對唔住.....阿平, 對唔住..我真係對你無印象.....」

「完全無?」

「似乎我打過你, 同埋你係個對我黎講好重要既人....你有冇受傷? 對唔住...」

琪琪沒有一起再接近, 我緩緩走到寄葉身邊輕撫她瀏海道:「我...我無, 放心, 你一分都無傷到我。」

「咁就好..但係..我真係記唔起, 記唔起....」她眼角也流出淚珠。

「唔好勉強自己, 慢慢黎。」

「我係咪...你女朋友?」

「你記返起啦?」我大喜!

「唔係....」言寄葉傷感到搖搖頭, 又害羞地說道「只係, 感覺我會鐘意上你咁既人...」

看來有些東西, 和記憶無關。

「咁算你有眼光, 」我拾起剛剛摔到地上的外套披到她身上, 「再做我女朋友好唔好?」

「嗯。」她似乎也樂意牽著我的手, 「我會記返起, 阿..阿平。」

她很沒安全感吧。

我們又回到了那個宿舍的房間中, 我問言寄葉對這兒有沒有甚麼印象, 她也只是搖搖頭。決戰的過後還有一堆事情要處理, 星之曙光計劃在Kitty, Jarvis和露娜教授的領導下似乎會重新啟動, 繼續輸入著各種資料, 至於那些倒塌的書架和玻璃也事後再作處理。

我再沒有見過馬教授, 但是聽說在Erica看墳地旁邊多了一個無名的墳墓, 要知道在末日下挖墳是沒有意義的----除非, 這對建墓者有著特殊意義, 例如是相識多年的好友。事後我也發現齊老大的手上多了些泥巴和水泡, 他還是一貫的高深莫測的樣子, 我也沒有再多追問下去。

因為,現在言寄葉的情況才是最重要的。

第二天WIN的醫生和齊姑娘來到了這邊。

「齊姑娘! 你無事嘛?」

「嗯, 無乜野, 個日多謝你, 阿平。」

「多謝肥貓啦, 佢先係出最多力既人。」

一直在我們旁邊的絢香也尷尬的點點頭離開, 始終她會這事脫不了關係。

「寄葉, 你見點呀。」齊姑娘問道。

「你係...」

「陰功囉, 真係唔記得晒......阿平, 你出一出去, 我地要做野。」

「寄葉..」我看向好像看著兩個陌生人似的寄葉道。

「放心, 阿平, 我OK。」

唉, 都快要死了, 放過我好嗎。

我走到被絢香當日破壞過的走廊, 抽出香煙。心煩時才抽煙是我的習慣, 但最近也好像抽得太狠.....

「呼」銀光閃過, 香煙分成兩半。

「阿平, 唔好食咁多煙。」

「絢香啊...」我苦笑一下, 把剩下的半根香煙點起。

「唉, 無你收。」

「你之後有咩打算?」我吐出一口二手煙, 煙霧飄向空中。

絢香皺一皺層, 然後說:「我可唔可以跟住你?」

「跟我?」我抽最後一口煙, 然後扔掉香菸頭, 「你跟我做咩...」

「我本來香港既親..既朋友, 就得馬教授一個。」

「我係唔抗拒啦...但跟住我好多蘇州屎喔?」

「蘇...洲?」

「麻煩咁解呀!」

「咁我更加要跟住你, 阿平你太弱。」

「....多謝啊?!」熟稔後才發現絢香直接時會非常直接!

「我既劍就係你既劍, 我講過。」

「其實個把係刀黎..」

「總之, 我跟住你架啦, Master.」

「嗄?!」

「你冇睇過個套........」

絢香的說話說到一半被齊姑娘打斷, 她拉開房門咆哮道:「邊個係病房出面食煙! 係咪想死啊! 下!」

「好對唔住..」看來她也康復得不錯。喂等等, 這不是我的房間嗎?!

開啟了護士模式的齊姑娘怒:「你再有下次我連你右手都打斷埋!」

「求下你千其唔好...」

「入黎!」

是要面對真相了。

醫生先向我陳述了言寄葉的情況。正如馬教授所言, 洗腦針的原理是用化學物質麻醉掉大腦中負責記憶的海馬體, 令大腦沒法產生邏輯來抗拒外來的指令, 最後連「月亮是三角形」也會接受, 見到圓形的月亮反而會接受不了這是真正的月亮。

言寄葉短時間內被注射了大量這些藥物, 令大腦沒法「讀取」過去的經驗, 強力的麻醉使大腦受損, 即使藥效消失後也再無法去回想起那些記憶。

「你明唔明?」

我攤開雙手:「完全唔明!咁點解佢識講野?記得三號教佢既野?」

「咁係因為人既記憶......唉, 算啦, 我話係就係啦!」齊姑娘直接放棄, 「你到底中學有冇讀過BIO。」

「有, 全級包尾。」

「當我冇問過...」

「原理就是但啦, 我點先可以令言寄葉好返?」

「要給予大腦刺激, 東條小姐, 唔係指物理上既刺激, 你收返埋刀鞘先。」醫生指向正害怕著的寄葉身邊抽出刀鞘準備砸下去的絢香,「就好似剛剛復原既肌肉, 要物理治療咁, 帶佢去以前生活過既地方, 經歷過事情既地方, 應該可以加快佢復甦記憶既速度, 大概。」

「醫生, 你頭盔都帶得好厚下....」

他尷尬笑道:「羅醫生既洗腦針其實係好出色既發明.....我地實在了解唔多, 記憶會慢慢復原,但我怕末日黎到佢都未復原得晒。 而帶佢去舊時既地方就可以加速, 我地做到既只有咁多。」

OK

失憶姐, 起碼無變到白痴

繼續支持樓主出好文

樓主呀，你頂頭盔都戴得好大下喎

樓主尷尬笑道:「我自己既故其實係好出色既故事....」

「係!」妹萌姐姐痴完全沒有遲疑,馬上抽出武士刀劈向VantaBlack!

個笑容勁假，根本以馬教授既性格，佢唔會放過呢個機會，所以。。。。

雖然我都唔想ntr ，但係以之前塑造嘅人物性格，馬教授的確會咁做

絢香以前都應該日日俾佢屌

失咗憶都仲鍾意咪仲好
唔洗記得阿傑

btw樓主係咪住深水埗一帶？

唔使記得點樣比馬教授中出口爆顏射三穴全開奴隸調教

你睇得太多重口味av喇

一次過解答

1. 言寄葉洗腦途中係有記憶

「似乎我打過你, 同埋你係個對我黎講好重要既人....你有冇受傷? 對唔住...」

佢係記得被洗腦後發生過咩事

2. 時間線

大家睇左幾日文, 其實由發現中伏到馬教授被打倒都係2日之間既事黎
----------------------------------------------
第一日

楊子平/肥貓線

發現無線電大樓--發現Kitty同真相--趕向Jarvis Kary方向--救出二人--被趕出校園--折返至宿舍--打倒絢香--救出齊姑娘--肥貓/齊姑娘退場

第二日

琪琪線

琪琪增援--同楊子平分開行動--琪琪前往說服Jarvis Kary--帶領露娜教授到房間--同楊子平會合

楊子平線

琪琪增援--同琪琪分開行動--於天台第一次遇上黑化言寄葉--絢香增援--於房間中同琪琪會合

主角群線

--所有人會合--等待學生換班--被包圍--令Sunny倒戈--第二次遇上黑化言寄葉--Kitty使用「虛構人格 架空靈魂」--打倒馬教授--發現言寄葉失億

---------------------------------------

換句話講,言寄葉被捉到黑化,到被救出只係過一晚咁大把, 而呢一晚係決戰既前夜, 馬教授正進行種種準備工作, 為左呢一日而準備左咁多時間, 咁小心翼翼既馬教授呢個時候點會搞言寄葉呢, 大家信下我呢個作者好唔好

唔係

大家睇左幾日文, 其實由發現中伏到馬教授被打倒都係2日之間既事黎

係囉，大陸拍套走向共和，幾廿年既野一日講晒，你就一日既野都寫左幾日，係咪應該出文出快啲呀吓

兜啦，molamola
萬能之人，一日可以做好多野

我出文算快

出篇馬教授調教絢香x寄葉xKARY番外篇黎睇下

你真係好想NTR

我信你喎！我真係信你喎

反正作者自己信左

我唔要呀

寫楊子平x言寄葉x琪琪x絢香x小莉xKitty
或者楊子平x馬教授x齊老大x羅醫生x高神父

喂真係唔好加甜 會變質 雖然我知你應該唔會

先唔講Kitty冇實體, 小莉........報驚!!!!

後者

末日論劍

我怒目一瞪:「咩叫出色既發明啊? 下?!」

「阿平, 佢...無惡意。」言寄葉連忙拉著我準備揮出的右拳道。

「....呃, 失禮, 呢D係可以促進腦部運作既藥, 你當佢係咖啡因之類, 不過都只係協助, 言小姐要既係時間同陪伴, WIN個邊仲有病人要照顧, 我同齊姑娘走先。」醫生放下一包藥物, 收拾起東西準備離去。

「WIN, 病人?」我順口問了一句。

可是我卻注意到反而是齊姑娘全身為之一震:「無, 無野, 小事黎。」

「......小莉佢點呀?」

「....佢無事。放心, 佢好精靈。」

「齊姑娘, 你有冇野唔同得我講?」

「無。」齊姑娘故作堅定的答道。

「咁, 一路小心。」

齊姑娘和醫生離開了房間後, 言寄葉放鬆下來, 長舒一口氣:「終於問完...」

「問?」

「就係咁問我唔同既野, 乜野沙林毒氣, 赤柱之類....莫名其妙。」

「係呢, 咁你之前問我有冇被你打傷, 你記得洗腦期間既事?」

言寄葉沉默了下了, 我心中為之一寒。最糟糕的預感難道....

「記得...反而個時情緒好激動, 反而...反而記得....」

我捉住她輕抖的一對玉手:「馬教授除左對你打洗腦針, 冇對你...對你..做咩呀嘛?」

「咩?」

「咪..咩囉。」

言寄葉呆一呆, 一對可愛妙目向上看看,稍作思考:「哦~ 冇呀! 你諗乜呀, 我係記得打你既場面呀!」

「嚇死...條畜生佢敢掂你我就拆佢個女山墳!」

「好既野記唔住, 反而呢D記到..」言寄葉幽幽地說。

「嗯, 我一定會幫你記返起D好既野, 雖然依加我就好似個陌生人咁....」

言寄葉卻異常的溫柔, 反而用力握回我的手:「但我知道你係個對我好重要既人, 係咪?」

我搖搖頭:「係你對我黎講好重要。」

不過WIN中的病人是指誰?

但齊姑娘是個穩重的人,她不說的話一定有她的考慮。守護病人私隱也是護士的使命吧--我這時是這樣認為的。

「咁我地由邊度開始? 你唔會帶我去...奇怪既地方架可?」

「傻女, 點會, 先同你去我識你既地方先。」

手錶這時微震一下, 我抬腕一看--

[哥哥, 請到我懷裡來]

「唔好用D會令人誤會既字啊!」

[哥哥, 請溫柔的與我合為一體]

「喂, Kitty!」

[請到電腦科學大樓的操作終端]

是那件事吧。

Kitty說過解決了事件後, 就會展示我一些和末日有關的東西。恐怕, 即將看到的是我會為之震撼的東西。

「Kitty, 我同寄葉一齊黎。」

[好]

我和言寄葉換過衣服後便離開了房間, 絢香本打算跟住我們前往, 但是看到言寄葉也識做的說自己去練劍去, 不阻我們。

「絢香, 如果你以後都想跟住我地, 咁恐怕你要瘋狂練劍....」我和她說。

她看看我身邊不遠處的言寄葉道:「唔緊要, 我無事。」

女人, 特別是日本女人說自己沒事就代表真的有事, 我繼續說:「你都可以去搵自己既幸福, 我識個人叫舜兒, 係細左D, 但好仔黎....」

她卻一面受大擊的說道:「我...我先唔要你推薦男人俾我!總之你行啦!」

真是固執。

我和言寄葉手牽著手穿過校園, 又來到了Kitty那個房間中。

「砰!」

「砰!」

「砰!」

「寄葉!」我連忙護著她!

「做咩呀, 花紙咋嘛...」她把三條紅藍黃的紙條塞到我口中。

「吐!」我噴出花紙, 「Kitty! 好好玩咩!」

「哥哥呀, 我想恭喜你成功解決馬教授既陰謀咋嘛.....」

「嚇親寄葉點算呀!」

「哥哥, 你一見返寄葉後咁婆媽好似變左第二個人咁既...」

「你咪理啦!」

Kitty的語音功能比起第一次來的時候已經進化了不少, 現在雖然沒有模擬著我妹妹的人格, 但是其聲線已經自然得叫人心中發寒, 閉上眼不看真的會以為我妹妹就在擴音器的對面和我說著話。

言寄葉和Kitty算是第二次目面, 但第一次的時候那時正值我和馬教授決戰的時候, 應該不能算數。所以一人一電腦互相介紹後, 才進入正題, 雖然言寄葉一方的就只有說「我的名字是言寄葉」之類。

「哥哥, 呢份文件係英文寫, 恐怕你睇唔明, 所以我翻譯左大綱做中文俾你睇。」

「多謝你咁貼心啊....」看, 不念書的話連你妹妹的電腦也笑你!

「我想你做一個決定, 就係呢一份文件, 應唔應該上載到方舟網絡流傳落去。」

「....咁大獲?」

「呢份文件講既, 係世界末日既真相。睇之前, 請做好覺悟。」

「....嗯,你呢份文件點黎?」

「入侵啊, 馬教授既電郵連接大學內聯網, 大學又連接中文大學個網絡中心, 再連到聯合國位於深層網絡既伺服器中下載落黎, 似乎係方舟計劃既附件, 但被高度加密過, 只有相關人物先解密到, 但對我黎講, 唔係問題。快D讚我啦, 哥哥!」

「叻啦, 叻啦。」

言寄葉卻憂心忡忡的說:「阿平, 咁一定係事關重大, 你真係要睇?」

「睇啊, 點解唔睇。」

「我怕你會諗唔通...」她想起了自己。

「咁靠你拉我返黎啦, 寄葉。」我輕按她的瀏海。

接著那台放在我書桌上的新穎顯示器亮起, 顯示的是一份PDF文件。第一行映入眼中的文字, 已經足夠令人震撼。

[方舟計劃文件 只供最高權限人士閱讀 嚴禁外流否則進行處置 最高機密]

我不知為何緊張的看看四周, 當然沒有準備處置我們的人在。

[文檔編號0X0000001A 羅得計劃 計劃簡介]

羅得...?你那位?

「羅得係舊約聖經人物, 上帝毀滅所多瑪與蛾摩拉前, 城中唯一既義人。佢逃出罪惡之城後, 上帝降下天火毀滅兩座城。有學說指出, 所謂滅城天火, 係小行星。」

罪惡之城,滅世天火.....感覺接下來的內容會很糟糕。

我不自覺的微微握緊言寄葉的手繼續看下來, 雖然字數不多, 但每一行都是看得我觸目驚心!我不知道時間過去了多久, 但是我看完了文件後, 已經是汗流浹背, 好像跑畢了馬拉松似的!

「哥哥...」

「....」

「阿平!」

「.......」

「阿平!」

「係, 我係阿平!」

「你...你點呀..」

我抹去額角的汗珠, 張開微抖嘴唇:「我...我冇事。」

「喝啖水先。」

我接過言寄葉交來的一小瓶水一飲而盡:「哈! 唔該。」

「哥哥, 你覺得, 呢份文件應唔應該上載到方舟?」

文件中的內容我不打算完整的打出來了, 反正千言萬語可以總結成一句說話:人類滅亡, 是因為自己的愚蠢。

真是可怒也!沒想到我們會死在那群白痴的手上!

「.....Kitty, 刪除佢。」

「可唔可以解釋理由? 我既自我意識, 暫時未能進行呢種程度既思考。」

「呢份文件, 係罪證, 人類中某D白痴犯下史上最嚴重既錯, 引致世界末日!」我愈遠愈激動, 「所以! 刪左佢! 係新天地入面佢地浪費時間去追究, 去清算既話就太愚昧! 就將我地既死當成意外, 係天災就好!」

「原來係咁。」

「寄葉, 你...你明我咁做係為左佢地既好呀可?」

「我明白。」

Kitty這時好死不死的說道:「如果係馬教授, 佢大概都會咁做。」

.......咦? 等等?

我現在做的, 在馬教授難道不是一樣嗎?

這文件, 會令新天地中的人類互相清算, 殘殺, 是會毒害新天地的一種思想。

所以, 為了保護他們, 我決定要Kitty把文件刪除。

那些, 我和馬教授不就....

不, 不, 我不是他! 我不是他! 他是錯的! 我是..我是對的!

「我唔會錯, 你地呢班廢物, 為左令個D有毒既思想傳播係度亂講, 我點會錯! 無錯!」

馬教授的聲音在我腦中響起。

真是..糟透了...

文檔編號0X0000001A 羅得計劃 計劃簡介

我會係FB PAGE打返出黎, 因為唔關劇情事, 而唔係我想呃LIKE

瘋狂練劍

睇唔到

其實我未打

一打接實

寫左, 扔返俾你

BTW 真係唔關劇情事

算你啦

我來練!

點會走數

可唔可以畀多次fb個page黎
上個post無入

我要睇佢屌kitty呀！！！！
日本仔人同機械女僕拍拖都有啦，點解你寫唔出人屌錶隻錶有反應！！！！！

手錶這時微震一下, 我抬腕一看--

[哥哥, 請到我懷裡來]

「唔好用D會令人誤會既字啊!」

[哥哥, 請溫柔的與我合為一體]

「喂, Kitty!」

[請到電腦科學大樓的操作終端]

是那件事吧。

等我仲開心左陣

主角就黎黑化，羅醫生馬教授都做齊

屌錶

屌到逆時針

光速

光速屌到變黑洞，吸左個小行星，唔使滅位

滅世

[哥哥,要壞掉了]

我望一望Kitty，我屌！變左逆時針行！

壞掉 (物理)

唔好咁多耶穌, 快啲出文

夜D先

正當我正看到馬教授的身影和屏幕中自己的倒影重疊時, 言寄葉把手搭到我手背:「阿平, 唔好亂諗, 你咁做係冇錯。」

「...寄葉你..」

「你同馬教授唔同, 你有我。」

我鬆開衣領呼一口氣:「嗯, 岩, 我做緊既野同馬教授既唔同, 點同...」

言寄葉的善解人意拯救了即將走火入魔的我, 但是我知道自己心中還是在某處認同著馬教授,甚至是羅醫生的危險主張, 那是因為他們的主張正陰魂不散的留在我腦中, 並一步步成真。

言寄葉代正在冷靜的我操作Kitty: 「Kitty, 文件已經刪除好?」

「係, 阿嫂, 我已經徹底刪除晒文件0X0000001A同佢既附件。」

阿嫂嗎...?

「Kitty, 我同阿平即將要離開大學, 所以你....」

Kitty:「阿嫂, 人工智能係唔會感到寂寞, 得閒就返黎探我啦。」

「嗯, 多謝你一直以黎幫我地。」

「點會, 係你地幫我手先可以排除馬教授呢個威脅。」

那麼我們算是被人工智能利用, 「排除」掉一個人類嗎? 不過他一定要被阻止, 我也沒做錯。

「....而且, 我都會一直係哥哥身邊喔?」

「嗄?」我和言寄葉一起感到不解。

「我稍為借用左軌道衛星既通訊, 哥哥既智能手錶會一直同呢邊主機群連線, 所以我會跟住你架啦, 哥哥!」最後二字, 我好像聽到了一絲不是從錄音中還原, 而是從某處湧出的感情。這內心的一下觸電, 到底是....

我和言寄葉相視而笑, 把手牽在一起。

「大嫂, 我本來仲有一隻手錶, 但係因為仲有用, 所以....」

言寄葉揮揮手:「唔使啦, 我唔會再同阿平分開, 你搵佢就搵到我。」

「但願係咁。哥哥, 寄葉, 一路順風啦, 一定要記返起之前既事!」

「嗯, 包係我身上。」

言寄葉和我轉身離開房間, 回首一看, 當日從門隙看到滲出的光線隨著大門關上而熄滅。

離開電腦科學大樓, 陽光重新被樹葉割成千百多邊形, 我和言寄葉的前路雖然是晃動不清, 但至少是光明遍地。

遠方的樹影間, 有一個帶著旗桿的少女身影。

咦, 她來這邊? 少有呢。

順帶一提Kitty按記錄列印了一份清單, 是以她判定和言寄葉記憶相關的地點, 並以距離算出一條路線。按著這路線我們就可以透過最短距離重遊所有舊地。

可是, 路線是從大學開始, 我們現在還是想回一下WIN....

「第一站, Watch-point Island North. 」

連這點也考慮了嗎。現在的時間已經是下午, 馬上起行恐怕太急, 再者我們也想和大學的眾人好好道別一下, 要知道末日下每個道別也可能是永別。

就那一頓晚餐而言, Jarvis和Kary似乎沒有因為Sunny的發言而做成太大傷害, 始終Jarvis那天晚上的主權宣告實在叫我這個旁觀者感動, 更何況是Kary. 而在那晚後Kary也不再胡混, 相信在終焉來臨的一刻為止, 二人都能享受這最後的幸福。

「咦, Sunny同Zoe呢?」

「佢兩個呀, 」Kary露出高深莫測的表情, 「Zoe話好掛住以前海洋公園, Sunny就話同佢去, 已經出發左Lu.」

我回以一個同樣高深莫測的表情:「啊, 海洋公園, 嘻嘻~」

「你明就得啦, Sunny有封信俾你, 事先聲明呀, 我已經睇過, 好似你睇我既許願紙咁。」

「信?」真是老土又不老實的胖子。

我接過Kary交給我的信紙, 一看---

[阿平, 多謝你個晚令我無犯下一生最大既錯, 我決定先你一步去旅行, 不過今次唔再係自己去。不過, 當然係同朋友去, 祝你同寄葉可以重拾記憶。 Sunny]

我把信收好, 也和言寄葉加入到眾人中。和年輕人這樣輕鬆的談笑風生本應是平常的事, 但不知為何我現在到一陣滿足感, 說真的, 死前我可不想一直在打打殺殺, 至少在我下地獄前, 感受一下人間天堂。

天堂在那兒? 就在言寄葉身邊。

而然, 總有些人會來打破我的平靜。

「阿平。」齊老大的聲音從我身邊響起, 「黎傾幾句。」

「屌你個老味, 又黎?!」

齊老大苦笑一下:「唔係啦, 唔使咁警覺。」

「唔傾呀, 有咩事同我秘書約時間, 我好忙, 順帶一提再有咩痴線醫生, 邪教教團, 瘋狂博士要對付既事都唔使預我。」我賭氣的把頭埋到言寄葉臂膊上。

「嗯......咁我地返WIN再講啦, 聽朝一齊返去好唔好?」

「唔好, 跟住你百份之一千中伏。」

「哎呀, 寄葉, 同我勸下佢啦.....」

「寄葉, 唔好同呢個怪叔叔講野, 佢會賣你俾D痴線佬, 仲要係佢D中學同學!」

言寄葉苦笑道:「我連..佢係邊個都唔知。」

齊老大不知廉恥的自我介紹:「我係齊老大, 係阿平既爸爸。」

「爸你老母啊?!」我從椅子上躍起打向他。

「喂, 斯文人郁口唔郁手呀! 屌,你起飛腳?!」

「哈哈, 似乎係同阿平好親近既人。」言寄葉笑著看我們。

「唔親! 嚴格黎講你搞成咁呢條友要負100%責任!」

「下?! 點解係100%!?」

「兄地有難同當, 所以馬教授既錯就係你既錯!」

「下?!咁都入我數!?」

言寄葉漂亮的笑道:「好啦, 唔好玩啦, 阿平, 去聽下佢講咩啦。」

「嗯....絢香, 過黎。」

「係。」

馬教授有關的事, 相信絢香也興趣知道。如是者, 我和絢香一開首聽到的就是馬教授, 齊老大, 羅醫生這三大魔頭中學時的事跡和那晚的酒聚。絢香也說出當年她和馬教授的事, 齊老大才終於真正認識了這位多年的老友。

「佢冇同我地提過佢老婆既事, 實際上我地連去飲都冇去。」齊老大幽幽道, 「佢唔係D擅長同人相處既人, 可能天才都係咁既性格。」

「齊老大, 如果你識D滅世魔王之類既人, 唔該你一次過講, 我地一次過解決晒OK? 雖然都就真係滅世...」

「冇啦。」齊老大笑笑道, 「我就知道佢地兩個都入左魔道, 所以我希望係由我去解決佢地, 但自己又落唔到手。」

「所以就搵我呢D免費勞工?」我舉起包紮著的左手, 「咁馬教授佢點?」

「我地傾過, 我俾左兩個選擇佢。」

「喂屌你老味你唔係放撚左佢下嘩?!」

「唔係啦, 一係佢就困係某個地方等待末日, 一係就用佢老友既安樂死套裝....」

說的, 就是羅醫生的那套工具吧。

我沒有追問馬教授的選擇, 因為我已知道了他會如何決定。很不幸地, 我漸漸了解到馬教授的思路。

「佢地會諗歪左, 我成日諗, 如果當年點點點, 我做多少少,多關心佢地少少, 佢地既未來會唔會改變到?」

絢香似乎對這問題有點感觸:「我覺得唔會, 馬教授既性格注定Erica既命運, 最後結果都只會係一樣。」

「唉, 所以我想至少可以最後由我送佢地最後一程。」

老實說, 我還是第一次看到齊老大流露出這樣的表情。

一門三傑, 只剩一人, 還是由他間接葬送了二人。

這就是齊老大的堅持。

這是屬於他守護正義的代價, 這是屬於他實踐理想的盡頭, 這是屬於他昔日友誼的終結, 齊老大是三人中唯一一個貫徹了自己的人,他能做的, 只有這麼多。

「好啦, 聽日陪下你條廢老行返WIN啦。」我拍拍他膊頭, 「之後既日子話耐唔耐話長唔長。」

「係啊, 好在末日前我都完成到我能完成既事。」

「全靠我。」我擦一擦自己鼻頭。

他笑笑道:「嗯, 全靠你。」

「講笑啦, 所有人都盡左力, 例如絢香。佢係我既...呃..朋...呃....」好了, 絢香到底是我的甚麼鬼?

絢香點點頭:「我同齊老大咪一早識...不過, 你好, 重新介紹,我全名東條絢香,係阿平既保鑣。」

保鑣嗎?!

算了, 她再不忌諱自己的姓氏是一件好事, 誰再因為她的姓而歧視,欺負她我也會宰了那人。

第二天早上, 我, 言寄葉, 絢香, 齊老大一起在大學正門和眾人道別, 踏上回歸WIN的路途。琪琪說她還想留在自己沒有讀過的大學一會兒, 也能幫上忙, 所以遲幾天才回WIN。

WIN當初一開始是三號, 貝兒,舜兒於太平山救出我們時帶來的地方, 一直以言我也只是視為庇護所。但是這此回來, 我卻莫明產生出一份懷念的感覺, 一種....一種回家的感覺。

「寄葉, 你記唔記得呢度?」我指指從天台垂下的獅山十字會旗幟。

可是言寄葉卻搖搖頭:「唔記得, 但似乎我黎過.....」

「呢度係WIN。Watch-point Island North,」我遲疑了一秒, 「係你既屋企。」

「屋企...?」

「可以咁講啦, 你最親既人都係晒度, 拿個邊既係三號, 肥貓, 齊姑娘, 之前睇你個醫生, 仁仔, 巴打係狗黎.....你仲驚呀?三號! 叫巴打退開啦! 然後係舜兒, 小莉.....咦?」

眾人都在帳篷區歡迎我們的歸來, 不知道對像是我還是齊老大。

「媽咪~~!」不見一陣子的小莉一把抱住言寄葉。

「小莉, 有冇準時....喂等等! 小莉! 你...!」

她卻對我裝個鬼臉, 這小蘿莉! 根本就知道了言寄葉失憶的事在瞎編!

「做咩呀, 咁佢係我媽咪啦嘛!係咪呀, 媽咪!」她抱住言寄葉,把臉蛋磨向言寄葉的小腹。言寄葉也笑笑的抱住她, 懷念地輕撫她的頭髮。

言老大把手搭到我膊頭上:「小莉今年10歲左右, 言寄葉大約18歲, 楊子平, 以加唔係事必要你講, 但係你所講既所有野都有可能成為.......」

「喂喂喂! 阿SIR! 你聽我解釋先!寄葉呀! 個女仔.....」

希望齊老大呢個角色可以立體D

於傾盆的豪雨中，在那夢想的理想盡頭
淋濕著顫抖的肩膀，僅是持續地走

直到填滿這副遍體鱗傷的小手、填滿所有的縫隙
只是收集著，那些失去顏色的記憶

無論是那份憐愛，還是溫柔，就算捨棄這一切也無所謂
若是，已經找回了曾經失去的東西——

尾二嗰段, 言老大係邊個?

其實唔止一次打錯字

大家當冇睇到OK?

好想幫你瘋狂執字

執到末日
我錯

因為太多錯字 所以先會滅世

樓主好有誠意解釋 好啦我信馬教授無開發寄葉

幾好，之前寫到佢只係一個奸鳩大佬既模組式扁平人物咁

今日出兩篇先

唔使喊掛😂😂😂

記憶搵唔返就創造新既記憶吧

大門外的胡鬧持續了一陣子, 小莉死活要喊言寄葉做媽媽, 我即場重新說了一遍赤柱的事給言寄葉聽, 結果小莉一句「媽咪今晚我地一齊沖涼」就完全抹消了我的證詞。事實上小莉是帶點白人血統的混血兒, 頭髮也有一絲絲亮金, 言寄葉和我是沒可能生得出........

算了, 她高興就好, 看言寄葉笑瞇瞇的樣子我也不再解釋。

走進大堂後, 我找到了和舜兒說話的機會。他的眼鏡似乎更為殘舊, 人也好像帶點疲倦, 我心中已知道不妙。

那是我早就察覺到貝兒不在!

「舜兒。」

「阿平, 做咩..?」

我用眼尾看看後方的眾人:「貝兒呢?」

「....家姐佢...」

齊姑娘說的病人, 恐怕...

「帶我去見佢!」

「家姐佢, 就係唔想俾大家睇到佢依加個樣。」

「佢發生咩事?唔係照顧緊小莉咩?」在我們前往香港大學前, 拜託過貝兒照顧小莉。

「個日佢同小莉落樓梯個時, 唔小心碌左落樓梯, 佢用盡全力抱住小莉, 結果自己撞到脊隨...加上佢個病....」舜兒眼角滲出眼淚。

「帶我去見佢。」

如果真的是這樣的話, 那就...就是我和言寄葉的錯了。

我和舜兒離開後方正在喧嘩的人群, 才一轉角, 背後的熱鬧就好像被驅散掉似的, 耳邊只剩下我和舜兒的腳步和呼吸聲。

「好啦, 你都好努力, 唔好喊。」我拍拍舜兒的肩膊, 一直以來照顧體弱的姐姐, 這小男生的擔子實在也不輕。

「如果..如果個日我唔係行開左, 咁家姐就.......」

「意外既野無人想。」我說出最廢的安慰說話。

可是以貝兒的身手, 區區樓梯...嗎?

不過, 意料之外才是意外吧。

再次站到貝兒和舜兒的房間前, 但是這次門後的景況我不敢去想像。

[警告, 心跳過快] 手腕上的Kitty提示道, 不用她說我也聽到自己心臟的高速跳動, 特別是在這樣死寂一遍的空間內。

舜兒推開大門。

貝兒躺在床上, 開口道:「細佬, 阿平佢地點呀, 唔使問一定周身傷啦....」

她這話是看著天花板說的。

「家姐...阿平佢, 黎左。」

「下?! 阿..阿平, 細佬, 點解...」

一直, 她都在看著天花板, 沒有用手撐自己起來, 沒有動頸子看過來。

恐怕, 她可以動的地方就只剩頸部以上。

「貝兒, 你知無可能暪我到世界末日。」

我走到她身邊, 她的眼珠才轉過來看看我, 可是她已經淚痕滿臉, 雙眼哭得紅腫。

「對..對唔住..我只係唔想.....」

我的淚也再也忍不住, 只能狼狽的用手腕擦掉:「貝兒, 對唔住,係..係我既錯...」

她卻嫣然一笑:「點會, 阿平, 係我自己大意啫, 無為意對鞋甩左底, 而且小莉無事我已經好開心。阿平呀, 本來我呢個病, 遲早我都會變成咁, 所以無事架, 我已經一早..一早有心理準備。」

不是這樣的, 不是這樣的, 這個樣子, 對憧憬著英雄的她來說, 是最難受的吧。沒可能有甚麼心理準備!

舜兒頹然說:「家姐佢依加最多坐輪椅係走廊行下, 我地唔夠電開著電梯, 末唔末日, 已...經再無分別。」

「有分別。」我不接受這種結局!!我用手探向把手, 調高貝兒病床好令她無需只看著天花板, 「一日有我地, 我地都唔會俾你就咁望住天花板過世, 貝兒!」

「阿平...」

「舜兒! 抱佢上輪椅, 我地抬佢落去! 日落又好, 日出又好, 大佛又好, 鐘樓又好, 貝兒, 只要你想睇既, 我地就帶你去!」

「但...但你隻手...」

仆街, 忘了左手現在...

「我黎。」絢香出現在房門, 「初次見面, 兩位。我叫東條絢香, 係阿平既保鏢。」

「保鑣?」貝兒看向我問道。

我苦笑一下:「我有個故事, 今晚再同你講。」

「東條.....」舜兒看著絢香的眼神, 有點複雜。

「絢香佢救過我同寄葉幾次, 絕對係好人黎。」

「嗯, 家姐, 話左佢地唔會嫌你麻煩架啦, 阿平絕對唔係D咁既人。」

貝兒只是默默地流下淚水, 但卻幸福的笑著。

我, 絢香, 舜兒三人合力抱起貝兒放到輪椅上, 再一步步的把貝兒運到樓梯前。貝兒的眼神卻第一次流露出恐懼, 即使面對強敵也沒有退縮的她, 面對意外發生的地點時卻....

「貝兒, 唔使驚, 我地全部都會係度。」

「仲有我。」言寄葉出現在樓梯下, 她一步步走上來, 「我聽左佢地講, 你叫貝兒?」

「睇黎齊姑娘冇講錯....」 貝兒苦笑道。

「暫時係, 但阿平話, 呢度係我既屋企, 即係話你係我屋企人, 係咪?」

「屋企人....」

言寄葉又捉住輪椅的一角:「屋企人, 就係要咁, 小莉, 開路!」

「係!媽咪!」小莉飛奔向樓梯, 聽到她那稚嫩的聲線發出的「唔該借借, 唔該借借」在樓梯間回蕩著。

「出發!」

「嘩...!」

我, 舜兒, 絢香, 言寄葉, 四人各捉住輪椅的一角把貝兒「救出」那條走廊, 慢慢地, 一步一步地向樓下走去。眾人一邊各自提醒腳下, 一邊照料著貝兒, 即使再斜的樓梯, 我們如同心協力總能幫她跨過去。輪椅要花的時間自然比我們健全的人所花時間為長, 但是我們卻沒有一絲怨言或急燥, 絢香事後說, 正因為我是我---才一定會這樣做。

「好, 小心~~最後一級! 到!」我們輕輕把輪椅放到地上。

「媽咪! 前面全部有斜路, 貝兒姐姐可以過到!」小莉跳著著來報告道。

「小莉, 過黎。」我向她招手, 可能她看到我認真的樣子, 也馬上來到我面前。

「係, 爸..爸...」

我已經放棄修正:「貝兒姐姐係為左你先會咁, 你知唔知?」

「我..我.....」小莉一臉委屈。

貝兒也開口說:「阿平, 唔關小莉事, 你唔好...」

「我唔係要鬧佢。」我輕撫小莉的瀏海, 「小莉, 每個人都有自己既責任, 大人又好, 小朋友又好, 從此之後, 照顧貝兒姐姐就係你既責任, 知唔知?」

深秋的風穿過大堂吹到我們身上, 小莉眨眨水汪汪的眼睛:「知....」

「好, 貝兒, 我地出去行下?」

「唔該晒...你地。」她又哭。

終於能離開那走廊, 對貝兒來說也是一種救贖吧。

我的自責, 減輕了一點點, 就只有那麼...一點點。

「阿平..」寄葉突然叫喚我的名字。

「嗯?」

「我...我記得...貝兒, 貝兒...!!」

貝兒回頭一看, 卻馬上把言寄葉一把抱住:「貝兒! 你係貝兒!」

「係..我係..貝兒.... 呀.!」

「寄葉!你勒死佢啦!」我連忙拉開寄葉。

寄葉喜極而泣:「我終於...再記得返...」

「咁佢啦?」我指著舜兒問道。

「呃......」不行嗎。

「係個好開始黎,寄葉。 好啦, 貝兒,我地行啦。」

我握緊輪椅的手柄, 推動輪椅向外走去。秋風輕撫我們的臉頰, 烏鴉回巢的啼叫聲從遠方傳來, 愈來愈提早的日落在遠方看不到的的舞台再次上演, 被廢棄的都市在樹林後沉默的站著, 帳篷區升起輕煙和煮飯的香味, 不知那兒有狗吠聲傳來, 秋天特有的香味和氣氛濃罩著末日下的那些人, 世界末日前的一天又過去了。

還有幾多個「明天」?

「好靚...」只是一個普通的日落, 貝兒卻看得入神, 「真係好靚....」

「只要你想, 我地日日抬你落黎。舜兒, 做好覺悟!」

舜兒終於露出這麼久以來的第一個笑容:「啊, 我會搵肥貓操下肌。」

[哥哥, 無人機已經起飛, 將會向WIN傳遞設計圖: 液壓升降機 並不需電力]

話說, 我們怎樣運她回去?

但那是後話了。

好感動

諗起隔離個輪椅post
又係樓梯

有冇貝兒黨

冇呀，等緊你寫楊子平屌kitty呀仆街

淫語AI

自己個妹把聲黎......

意外既野

僕の淫語の妹はAIです

出現得係你篇文度，邊有咁多意外丫，屌

我愛每個角色

請樓主正視民眾既訴求！

第二天設計圖則如期而至, Kitty把醫院的結構分析和畫出圖則, 齊老大好像沒事發生過似的號召工程師和設計師們來開工, 研究圖則。不過這些都是那些聰明人要做的事, 我和寄葉始終伴在貝兒身邊訴說著這段時間我們發生的故事。

但主要都是我在說啦, 我也希望寄葉能回想起來。

只是說到個別部分我就胡扯過去, 例如馬教授和Kary的究, 又例如-----

「然後, Sunny係後樓梯放開寄葉, 馬教授就話, 呵呵, 我準備左世界上唯一你打唔低既人, 言寄葉小姐~ 然後絢香就走出黎攞起武士刀.....」

貝兒這次終於發現:「喂, 阿平, 你好似漏左好多野Wor!」

「冇呀!」我連忙否認, 「冇!」

「絢香係邊度黎, 寄葉佢又.....哦..!」貝兒終於發現我在拼命打的眼神, 我可是在迴避著寄葉失去了自我向我攻擊的部分!

「明未呀!」

「嗯,明, 合理呀!」

「咁呢, 因為時間有限, 所以馬教授就暫時同寄葉退場.......寄葉?」

身邊的言寄葉看著手上的傷痕, 眼神空洞。

「寄葉, 你做咩呀!」

「.......」她死瞪著那些自己抓出來的血痕, 那些她的理智受藥物侵蝕, 而自己對抗自己產生的傷痕!

「寄葉!」

「阿平..我....」她流下眼淚, 「我記返起....我...」

真不幸! 為甚麼偏偏是這段記憶呢!

我記得Kitty曾給我看過洗腦針的實驗片段: 那些小白鼠被注射後先是劇烈地作嘔, 然後尖叫, 不斷把頭撞向籠壁, 最後自己抓向自己而失去意識。

我沒法想像那時言寄葉的痛苦。

「唔使驚, 過左去架啦, 無事..無事.....」

「我...好痛, 好痛, 好痛...自己既身體無左控制, 然後唔記得自己係邊個, 係邊度, 我抓自己想自己可以清醒返, 但係愈抓就愈痛, 我點叫都冇人應我... 之後有把聲同我講......」

「好啦寄葉!唔好逼自己去回想!」

「唔係...我唔係回想, 係記憶返黎.....佢話我一定要保護馬教授, 然後一定要殺一個叫楊子平既人.我唔想...我撞自己個頭....係天台....係圖書館..係平台...」

我不想聽下去!

住口, 言寄葉!

雖說現在我對她來說是陌生人, 但------

「無事啦寄葉。」我抱住正舉起雙手發抖的她, 「我地無事, 呢度無人會害你。」

「我好驚...阿平...原來人可以會變成唔再係自己...嗚嗚...」

我沒法安慰她, 這一次的事件對她來說是空前巨大的打擊。

對我也是。

「你永遠都係你, 寄葉。」我放開她, 擦去她的淚水, 「無論幾多次, 你就係我最愛既人, 即使個時你話要殺我, 但我都愛住你架, 知唔知?」

記憶的回復次序我們沒法選擇。

不論是好的, 還是壞的。

有名作家說過,「人的靈魂就是由記憶所組成」。失去了記憶, 和失去了自我是一樣的, 人的價格也會隨之而失去。我能做的, 就只是陪著她。

第二天, 液壓升降機的工程開始, 因為需要一些指定的材料, 所以又是我這個拾荒者出動的時候。再說, 言寄葉天天困在WIN中也不太好, 所以這一段時間她和我也一起行動, 按Kitty建議的地點收集材料。能搬動的就搬回來, 不能的就由我打通道路, 例如打開門鎖之類, 實在不行就叫絢香來斬斷之類的前期工作, 再由他們搬回WIN中。

這些事是沒有意義的, 建好了, 貝兒也是會死, 建好了, 末日還是會降臨, 但WIN在齊老大的號召下就是聚集了這樣的一群笨蛋, 即使沒有意義, 也要幹到底的笨蛋們。

時間是一種很可怕的東西。粗俗說句, 它就像尿意, 愈接近終點(廁所), 去勢愈快。

世界末日不知不覺間---

[距離世界末日: 101日]

智能手錶顯示著這叫人絕望的時間。的確, 最近天上的那凶星明顯亮了不少, 潮汐的高度也明顯高了, 看來我們馬上就要迎來終焉。

空虛---

無比的空虛--

我還想再和言寄葉過多些日子, 我不想就這樣分開!

而且, 101日中, 她還沒有回復記憶! 即是說, 現在的「言寄葉」根本不完整, 減掉回復記憶的時間後才是我真正的可以和好共渡的時光!

101日, 才三個月左右, 比暑假多一點點嗎!?

我不禁萌生出, 萬一末日前她也未能回復記憶的最壞打算。

Kitty曾對我提出一個假說: 建造方舟, 飛向無限的宇宙尋找適居星球的難度, 絕對比摧毀掉小行星來得高。以那些建造方舟的黑科技和力道, 破壞高速飛來的小行星雖不易, 但絕非不可能。

但所有政府都選擇建造方舟。

為甚麼?

「痴線, 我點知啊?!」那時我對著手錶吼道。

原因有很多: 無法扭轉的全球暖化, 愈來愈強的大殺傷力武器, 難民潮, 水污染.....大概他們更希望一個重新再來的機會。

而代價, 就是我們。

羅醫生又在腦海中某處顯靈。

「唉...」

「阿平! 你係度呀?」寄葉從後摟住我, 雖然還沒回復記憶, 但她情況好了不少, 能知道大家的「定位」, 例如齊姑娘是護士時的嚴厲, 平時的可靠; 齊老大的堅持;小莉的活潑.....

而我, 是她喜歡的人。大概是重新再喜歡上之類吧。

要趕快起行了。

「搞咩?」我扔掉手上的香菸。

「液壓升降機呀!」

「老老實實, 點解唔叫貝兒搬去地下個層就算呢....」

手錶傳來一下震動和一個感嘆號。

「哼! 大家都咁熱心, 就你係度潑冷水!」言大小姐的語氣也回來了。

突然有種被她罵而產生的愉悅。

一定能, 一定能趕上末日!

我和言寄葉從帳蓬區走向大樓, 果然液壓升降機已經完成, 透過水的重量和壓力, 令升降平台在支架上平穩的移動。

「大家靜一靜。」肥貓是儀式的主持人?

議論紛紛的人們靜下來, 他繼續說:「我地有請齊老大黎剪綵, 掌聲!」

「啪啪啪啪啪啪」

我說手錶錶面放煙花有甚麼意思。

「多謝大家一路既努力, 我代表所有行動不便既人表示感激。」說罷他舉起剪刀剪向紅色彩帶。

上面的大門打開, 舜兒推著貝兒走上升降平台, 然後拉動繩子。按計劃圖, 機房中的水槽的水會流走, 重量漸漸變輕, 那麼較重的升降平台就會漸漸下降.......反正原理就差不多, 在我眼中就是一個「看不懂但很利害」的工程啦!

貝兒和舜兒輕而易降地落到地面, 眾人又傳來一陣歡呼。

差不多時間了。

「寄葉。」我牽上她的手。

「嗯?」

「雖然係本地遊...但都係時候出發, 去我地最後既旅行。」

第廿三章- 末日將至, 忘掉了意義的少女

完

第廿四章- 末日將至, 認定了彼此的我們

東條呢個名套落依家 其實有啲牽強
Even隔咗咁耐 就算記得都只係歷史一部分
乜真係仲會有人憎咩
講到要收收埋埋唔比人知咁
感覺有啲over咗

我可以講, 其實係有

「東條英機的孫女由布子,從20世紀90年代起就一直為祖父正名，宣稱東條英機是國家的英雄，她還參拜靖國神社，否認南京大屠殺和慰安婦等問題。她希望日本人都以自己的祖父為榜樣，日本的心和靈魂才能再次復原。」

「由布子去世後東條英機第四代開始在社會上活躍了起來，東條英機重孫東條英利，利用祖父的影響力從一名白領轉變為「國際教養振興協會」的理事。還建立了右翼網站，自稱神社專家，出版了很多的著作。」

東條家既人其實冇絢香咁自卑, 而且仲四圍唱緊
而且二戰的確對日本帶黎災難, 東條家被視為罪人我覺得係合理既
呢個係我第一個理由

第二個理由, 係「欺凌」, 欺凌其實唔使合理性
你性格毒, 你柒, 你肥, 其實都唔會觸發憎恨
因為欺凌者其實唔係憎對象, 而只想欺凌黎獲得快感
即係「東條」, 同「肥」「矮」「柒」呢d一樣只係一個藉口
絢香只係不幸地被欺凌者用姓氏黎做藉口欺凌
做成佢日後既性格同更自卑
而日本欺凌問題有幾嚴重就更加唔使我講
本來自卑再加被人知道姓東條
成為絢香被欺凌既原因

「霸凌成因及條件包括受凌的高風險學生通常人際關係不佳，潛在霸凌者會基於情緒(看不順眼)及工具(錢及地位)目的而展開攻擊」

但故事發生喺香港 點解講到舜兒呢啲細路都知佢呢個名嘅事

如果係呢個年代
啲𡃁仔咪又係淨係識豆陰

知啫 有條友同你講佢姓江川戶你都呆一呆啦

東條......我係80後識喎

終章既構想依加係我腦中醞釀中, 畫面, 配樂, 分鏡, 伏筆之類更清晰
所以今晚停文一晚, 夢永恆篇唔會太長, 然後-----

個post沉晒底了

幫推

樓主比馬教授捉左返去打懵仔針？

等緊呀

樓主，你仲記唔記得我地呀？？

第廿四章- 末日將至, 認定了彼此的我們

那晚我們把東西收拾好後, 準備第二天就踏上找回記憶旅程。

同行者是小莉和絢香。

「呵呵~~」肥貓向我露出淫穢的眼神。

「呵呵~~」齊老大向我露出的淫穢的眼神。

「........」我特別覺得這酒局又是一個陷阱,「你地會唔會諗多左。」

「冇諗多, 男人最了解男人。」

肥貓點頭同意:「記得要等小莉訓左先好...咩。」

「咩你個死人頭!」我抄起手邊的瓶蓋扔去肥貓, 被他側身避過。

「好心你啦阿平, 」齊老大把手搭到我臂膊上, 「你對絢香無意思既, 就放過人。」

我攤攤手:「我已經同佢講過, 咁佢係要跟住我我有咩計, 我又唔夠佢打。」

「你夠過邊個打。」齊老大補充。

「你講咩話?!」

「冇野。」

「時間無多啦阿平。」肥貓把酒一飲而盡, 「一定要幫寄葉回復記憶。」

「....你同齊姑娘點呀。」

「好到可以同岳父一齊飲酒既程度?」肥貓把手搭到齊老大臂膊上。

「走開!如果唔係末日, 我先唔會俾我個女揀你....」

「嗚嗚, 使唔使講到直..」

「講笑咋! 飲啦!」

相信女生們那邊也在做差不多的事吧。

時日無多, 漸漸開始成為大家認清的事實。

恐怕, 平靜的日子不會長久。地球就是一個監獄, 我們都是獄中等死的人, 將死的困獸, 天曉得會發生甚麼事。

手錶上上的倒數, 變成了 [距離世界末日:100日]

最後的一百日。

末日下的最後時刻, 要開始了。

第二天一大早, 眾人也來為我們送行。特別是用升降機下樓的貝兒, 更是不捨。

「你地會返黎架可?」貝兒閃著淚光道。舜兒連忙幫她擦掉眼淚。

「會呀。」寄葉也說過, 最後一天時, 想在這兒和大家一起渡過。

「記得要等小莉訓....」肥貓牽著齊姑娘說道。

「你收皮, 下一位。」

「阿平, 記得你左手未好返晒, 唔好做劇烈運動, 寄葉, 幫我睇住佢。」

「嗯, 我會日日睇住佢。」寄葉也牽起我的手道。

「寄葉, 一定要記返起我地, 同所有野。」三號道。

「Yes Sir!」

「阿平, 寄葉交俾你保護啦。」齊老大道。

「梗係。」

送君千里, 終需一別。

在帳蓬區的盡頭, 眾人停下了腳步。

「多謝大家幾段日子既照顧。」絢香鞠躬道。

我們的腳步沒有停下。

「乖乖地啦, 小莉!」最後一句由和小莉最熟稔的貝兒說出。

「嗯! 貝兒姐姐都係!」

再次離開WIN。

踏上過去的路, 為的是通向明日。

[開始導航:目的地- 太平山無線電發射站]

穿過寂靜的都市, 我們轉向山上的方向。本來我是打算再次勸絢香走向自由的, 但一向有禮貌的絢香直接怒瞪我一眼, 再反白眼拖著小莉氣沖沖的越過我和寄葉, 所以我還是放棄掉。

舊日的路沒有甚麼變化, 但時光已在看不到的地方蒸發掉, 我們都成長了。

但一直的爬坡使體能最差的我和小莉差點往生。

「前面兩位女俠.....」我舉手示意暫停, 「等埋好嘛?」

絢香默默停下來, 至於言寄葉直接出口傷人:「小莉都快過你, 你仲話要保護我...?」

真令人懷念的傲嬌.....好開心....

絢香提出抱我走可能會更快, 我斷言拒絕, 就這樣邊走邊停, 第一天就這樣被我消耗了一半以上。

「終....終於到...嗄...」

「就係呢度...?」言寄葉一面迷茫。

我心中刺痛一下:「係, 就係呢度。」

眼前的是當日被許少傑燒成廢墟, 肥貓的廣播基地。燒焦後卻帶點白班的木頭散落一地,玻璃, 金屬.....舊日的建築物只留在我的記憶中, 眼前只剩下一堆頹門敗瓦, 空中中甚至還有點難聞的塑膠燃燒的臭味。

「呃.....我記唔起...」

「呢度咩都冇Wor.」小莉也說話。

「小莉, 唔好亂走, 小心有釘之類。」絢香拉回小莉。

「等陣下, 我搵緊....啊, 呢張。」我掏出手機打開照片, 照片庫的就是我一直拍下的各種相片, 雖然有很多都是GoPro的影片截出來的, 但質素也不錯。相片中的就是未被燒燬前的廣播基地, 是我, 肥貓, 和寄葉在基地前的合影,我一臉無聊,言寄葉一臉苦笑舉起V字, 肥貓就咧口大笑舉起手指公, 還記得他當時說難得有女生來訪一定要拍照記念。

「嘩, 肥貓之前原來真係咁肥...」

「你睇媽咪個樣幾為難。」

「一睇就知唔願意影.....真可憐。」

「睇廣播基地啊! 基地!」

「嗯....」

「記唔記得返D咩? 寄葉。」

「似有還無咁...」

「唔使急。」其實我心中急得要命, 「反正我地係度要住一陣。」

場景對她來說是重要的, 所以我打算在每個地方短住一陣子幫助她回復記憶。三人事前當然也知道, 所以也沒甚麼太大意外。

「供電組聽日先用到, 廁所個邊, 後欄其實無燒既, 不過我驚危險, 我地都係露營啦。」我用腳清出一塊平坦的空地。我張開從行山店偷.....拾來的八人營, 和絢香設立營地, 小莉負責和寄葉拾點乾柴回來, 升起營地和火堆後已經接近日落。

「嗯....」

「阿平, 做咩?」絢香走來查看瞪著地上看的我。

「有人黎過。」我在帳蓬後被我踢飛的雜物旁站起來,手中舉起一個啤酒罐, 這明顯是近期被扔到地上的, 沒有生鏽, 沒有蟻蟲或凹陷, 罐中還有一點點酒, 我聞一聞, 酒味還沒完全揮發。

「呢度唔會有人黎?」

「呢度除左廢墟就乜都冇....可能係我諗多左。」

就算有人來過也不代表甚麼, 我這樣說服自己。

「我夜D去巡一圈。」絢香拍拍武士刀。

「我都去。」

「你去左邊個睇住寄葉同小莉?」絢香反問。

「....呃..」

「好啦, 我知你覺得好似對唔住我咁。」絢香伸手整理我亂的瀏海, 「記唔記得Jarvis講過咩? 我都一樣, 我依加好開心, 明未?」

我苦笑:「好啦咁。」

營火燃燒著, 我們的橘色影子在樹影間閃動, 時遠, 時近, 但始終沒有重疊在一起。

「爸爸, 故事時間!」小莉坐到我身上。

「啊....咁呀,」我靈機一觸, 回想起寄葉重新想起洗腦經過的時機, 不是我自誇, 不少人說我說故事時別具畫面感呢!

「好, 今日講一個末日將至, 選擇了廣播的大叔同選擇了作惡的少年既故事!」

絢香微微一笑, 提起武士刀向外走去。

「絢香, 小心D, 有事就吹隻銀雞。」我指指她胸前的哨子。

「嗯。」

天空星羅棋布, 我多久沒有仔細欣賞這最後的星夜呢?

末日的星辰同樣倒影到言寄葉的妙目中。

「當我同寄葉黎到呢度既時候.....第一樣吸引到注意力既就係.....」

寄葉把頭靠到我的臂膊上, 火堆燒著木枝散發出炭香味和她秀髮的香味混在一起特別香。我的故事和柴火燒出發出「啪啦」聲音合唱著, 星河下, 末日下尋回記憶的第一夜。

距離世界末日:99日。

聽住黎寫特別有FEEL

乾柴與烈火
小莉聽完故事就會瞓, 之後

之後屌kitty

放過部電腦

感覺主角佢地又會有危險

距離世界末日: 96天。

這幾天在太平山上的生活, 有一點我是特別注意的: 就是路人的數量。基本上沒甚麼特別的事要做, 我就一個人爬到發射站的高處,用單筒望遠鏡掃視附近的路口, 每小時記下路過的人之數量。

「上午, 十點正~!」 Kitty用我妹妹的聲音報時。

「十點...」我望望筆記上的正字, 由九時到十時, 路過附近路口的共有6人, 而進入通往廢墟道路的更是零, 不只這時間, 這3天以來進入的人只有一個, 是個走錯了路的笨蛋, 一走近看到已經剩下木炭的廢墟後也馬上調頭離去。

如我所料,根本不會有人來這兒。

有用的東西早已經被肥貓搬到WIN中, 也沒有能拾的東西。

「嗯....」果然是我多心了。

「爸爸!」

「哥哥, 按計劃, 下一個地點係政府總部大橋。」

遇見準備自殺的言寄葉的地方嗎?

那時的發言還真過份呢。

「唔係, 我地要去既地方....」

「爸爸!!」我才發現下面小莉在叫我。

「啊, 小莉。」我還沒習慣這稱呼。

「媽咪佢話要搵你!」

甚麼?!

我連忙捉住垂直的鐵通往下滑, 手套和鋼鐵之間噴出灰塵和水花, 我的動作嚇得小莉驚呼一聲。

看來手好得差不多了。

「唔好學。你媽咪呢?」

「個邊!」

我跟著小莉跑向寄葉, 只見她正抱頭瞪著廢墟, 果然舊地重遊有效嗎?!

「寄葉!」

「阿平...我諗到..我睇到...火..有燃燒彈掟入黎, 我地被困, 然後....」

不, 這只是我這幾天和她說的故事。雖說這眼神一看就知道她真的重拾了記憶, 但是以防萬一, 我在故事的中途故意隱瞞了事實的一部分, 只要是她真正的記憶, 那麼一定能答上!

「寄葉, 我講完---捉實我, 今次, 就信我一次--之後, 我做左咩?」

那可是第一次呢, 沒可能忘記。

「你錫左我額頭。」

她記起了! 她真的回想起了那時的事!

「小莉, 絢香, 執野走。」

「嗄?咁急?!」

「寄葉, 你行唔行到?」

「嗯...冇問題..我除左小小頭痛冇乜野...」

「下一站, 香港公園。」

既然她的記憶已重拾, 那我們沒有再留在這兒的理由。96天的時間每一秒也無比寶貴, 我們沒有時間去浪費了, 所有人也沒有。

絢香馬上動身收拾行裝, 小莉把各種雜物塞到背包中, 包括那貓頭鷹木雕, 原來一直以來她也帶著嗎?

食過了午飯後我們動身離開, 臨走前還不忘把火堆完全弄熄, 一但山火就糟了。

香港公園離太平山不遠, 而且這次是下山, 速度比來的時候更快, 我們比預計早了到達香港公園。

「喲.....又有新人....」

在我們之前, 已經有幾個帳蓬在。

我連忙護住言寄葉和小莉, 絢香也把手按到刀上警戒。

「你地係...?」

「嘛, 我地咩人都唔係, 你可以叫我做東叔。」東叔懶洋洋的伸個懶腰, 「只係係度訓公園等死既流浪漢。」

的確, 公園有食物和水, 一向也是人們聚居的地方。

那時大戰的痕跡還在, 琪琪率眾對抗惡人幫, 眾人合力清除沙林毒氣無人機等等, 在我們親歷過的人看來, 處處也是當年的戰蹟。

只是, 這兒只有我一人知道。

言寄葉失憶, 小莉和絢香也沒遇上我們。

「我地黎住一陣。」

「無所謂無所謂, 嗯.....又似係又唔似係。」他望住我的臉說道。

「咩似係唔似係。」

東叔看看我:「獅山十字會啊, 之前我地有條友, High撚大左, 碌左係街度俾人抬左去WIN, 個樣有D似你。」

「咁唔好彩啊?」

「嗯...反正都係D路人樣, 你地自便啦, 我好眼訓, 要訓教。 嘔~~」他嘔出一陣酒氣, 又轉身回到帳蓬中倒頭就睡。末日下, 以酒精或毒品麻醉自己的人比比皆是, 醉生夢死, 在麻醉中迎來末日也許是他們的幸福.....

嗄, 等等, 這念頭, 這場地...

又是羅醫生的主張。真是的,死人就給我適可而止啊喂。

小莉說她不喜歡東叔和他的酒友, 於是我們選了一個遠離一點的地方展開帳蓬建立據點。

「你地唔過黎一齊飲啊? 人多好辦事, 雖然最近係和平左唔少....」東叔在傍晚出現在帳蓬前。

「唔使。」我斷然拒絕,並決定晚上設下鋼絲陷阱「但你話和平..?」

「你唔知咩? 惡人幫收歛左好多啦嘛。」

又好像真的有一陣時間沒聽過惡人幫鬧事的消息。

「哦....」

「話說你叫咩名?」

「嗯...我叫阿平。」

「唔撚係掛。」東叔張口煙屎牙的口, 半支牙籤差點飛出,「你就係楊子平?!」

「係...做咩?」

「乖乖不得了! 行! 你一定要黎同我地飲! 」

「搞咩呀喂! 放手! 」

「我地全部都俾你救過, 你係大恩人啊! 即係..你係言寄葉?!」

寄葉抱住正不安的小莉道:「嗯..」

「你地唔知道自己幾出名?!」

「我低調開...」

「哈哈! 有D緣份擋都擋唔住! 黎! 我有D好酒!」

最後我放棄抵抗, 被東叔帶到幾個流浪漢中, 還好絢香說護衛的工作放心交給她,我才沒有後顧之憂。在流浪漢那邊的營地, 幾個帳篷於水池邊圍成一個圓圈, 他們就這樣圍著圓心的營火交談飲酒, 火邊還用竹枝插著不知名的肉在烤著, 但那些串燒我就不敢恭維了。

和WIN帳篷區中那些老弱病殘不同, 這兒的都是中年漢, 也有些年輕男女大約20~30人左右於遠點的地方, 看來是在羅醫生一役後才來到這邊。

「咁....我記得我冇見過你地?」我放下啤酒問道。

「哈..」東叔扯一口串燒扔到口中, 還因為太熱連忙呵氣, 「啊啊熱熱熱...雖然係, 但你的確救左我地。」

「嗯..?」

原來自從那天香港公園的一戰後, 附近的惡人幫再不敢接近這兒, 更別說在附近的WIN了。東叔這些流浪漢們, 本來就是惡人幫欺負取樂的對象, 所以也過來公園中生活, 這樣一傳十十傳百, 香港公園成為了沒有勢力的人們聚首的場所, 即使惡人幫想再來襲光復這兒, 也被已經聯合起來的他們擊退。

「852末日電台呀, 個時晚晚都有講你既故事, 係你打贏個醫生, 同埋係你叫其他人驅散惡人幫架嘛!所以我地有呢個避風港全靠你!」

我記得不是吧?! 話說肥貓你在那邊別給我胡說八道!

「係Wor, 夠鐘!」一個流浪漢掏出收音機, 我看到頻道是85.2....

「....星之曙光計劃, 繼續收集緊大家既資料, 歡迎到香港大學提交! 好啦, 廣告到此為止, 我地上回講到, 係赤柱既理想鄉中....」

........

肥貓, 我要宰了你!

「好好珍惜呢份善良, 佢說明你係一個人,而唔係怪物~~~!」另一個流浪漢說著似曾相識的對白!

我一口氣喝掉整瓶啤酒冷靜下來:「你聽我講, 功勞我真係好細, 主要係其他人做野。」

「唔使咁謙啦, 每個黎過呢個公園住既人, 每個都係受你恩惠。」

「咁....好啦。」反正解釋也沒用了。

酒, 肉, 煙, 間中放縱下也不錯, 但不喝醉是我的原則。

「惡人幫呢排真係好靜。」

「你地唔知咩? 佢地D大麻田, 鴉片田俾人燒晒嘛, 咪死狗咁! 哈哈!抵啦, 當日咁恰鳩我地!」

是三號他們幹的吧, 也很像齊老大的風格。

不知道許少傑最近怎樣?

喂喂喂我為甚麼擔心起那狂徒起來?!

我拍拍臉孔站起來道:「多謝你地既酒--------------」

--誰!!

「阿平?」看著呆站的我, 東叔問道。

我望向再遠方的人們, 大家要不在聊天, 要不在睡覺, 沒有不妥。

不是, 剛剛我的確感到了視線, 以我職業文雀的直覺發誓, 在我站起來一瞬, 有人在人群中瞪著我!

「無...無野。」是我多心? 我想起了太平山上的空罐,「你地, 最近有冇人上過太平山?」

「無Wor~~」東叔伸個大懶腰, 倒到睡袋上, 「上面乜鳩都冇, 冇咩人會上去...Zzzzz」

睡得這樣快?!

和眾人別過後我穿過黑暗的香港公園, 回到寄葉身邊。我和她說了我們被肥貓奉成了名人的事, 她也只是一笑置之, 反正852末日電台聽眾本來就不多吧。

但是, 我堅信自己的直覺沒有錯, 太平山上空罐的也不是巧合。

那晚我還是佈下了鋼絲陷阱才睡。

距離世界末日: 95天。

唔係又有危險啊...

你估下會唔會平平穩穩咁到末日?

你真係些少時間都唔俾佢地抖下

星之曙光事件已經過左一個月左右

要求有返記憶先再有危險

[要壞掉了,哥哥,快點放過我]

你放過佢至真

你放過佢地至真，次次去親玩都冇好野

最後黎個陷球產

死淨隻錶
[哥哥……哥哥……]

絢香咁抽得，一刀劈開個小行星兩半拯救地球

天地乖離......啊, 冇野

諗起鋼煉

：哥哥……

陪我玩

我連忙捉住垂直的鐵通往下滑, 手套和鋼鐵之間噴出灰塵和水花, 我的動作嚇得小莉驚呼一聲。

鋼柱，手套，水花，嚇親既小莉。。。。

距離世界末日: 95天。

我睡不著。

一來, 是世界末日將至, 寶貴的時光我不想浪費在睡眠中。

二來, 我一閉眼就想起太平山的空罐和幾小時前的視線, 令我心中不安。

畢業這95天的日子, 再也經不起一絲打擾。許少傑, 羅醫生, 高神父, 馬教授....一個接一個, 我的麻煩已經夠多了。

我只想能靜靜的和寄葉, 小莉, 渡過這最後的時光。

但現在, 某...某種東西在黑暗中潛伏著, 準備向我們攻來。

所以我整眼只要小睡個十分鐘, 風一吹樹葉, 我又張開眼警覺。

這燥動終於被守下半夜的絢香發現。

「阿平...?」

「.......」我不發一言從睡袋中鑽出, 深秋的寒風潑到我臉上, 身上, 使我清醒了一點。

「訓唔著?」

「嗯。」 確認沒人, 安全。

絢香笑笑道：「使唔使我哄你訓呀?」

「唔使。」可能我的表情有點兇, 絢香好像受了一下打擊, 我連忙道,「絢香, 我唔係咁既意思...我....」

「得啦。」她幫我整理剛剛從被窩中爬出亂掉的頭髮, 「我知你係咩人, 好冇?我冇咁小氣。」

「....絢香..」

「如果你又想我叫既, 我就嬲架啦!」她嘟起小嘴道。

「冇呀。」我連忙騙過去,「點捨得...你走。」說罷我連忙以眼尾餘光心虛的確認言寄葉還在抱著小莉睡覺。

「哼, 算你。」

「但...末日就到, 你最後真係, 只想咁?」

「嗯, 無錯, 咁樣就係我最大既幸福。」

[警告: 心跳過快]

[本人工智能正式鄙視你, 哥哥]

屌, 這垃圾心臟, 看來我也是睡迷糊了呢!

東方的天空泛起魚肚白, 我默默站起來解除鋼線陷阱, 把弦線圈回收好, 始終是危險的東西。如果有甚麼東西高速撞過去, 可是會被弦線斬成兩半的。

絢香把一些柴火添到火堆中, 我開始煮早餐, 雖說小莉沒有成長的機會, 但這年齡還是要好好吸收營養的。

「.....嗯嗯..」小莉聞到了。

「爸爸...咩味..?」

「早餐啊。」

「呀! 正!」果然是小孩, 鑽出被窩完全不怕冷!

「咪住!」言寄葉的手從被窩伸出捉住小莉衣角, 果然是母性模式的她, 小莉才一不見了馬上能回復到100%的反應速度, 「小莉, 刷牙!」

「嗚.....媽咪呀, 就黎末日啦, 唔會有時間蛀牙架啦....」

「唔得!」

真可憐。

「阿平, 你都係!」

.........甚麼?!

梳洗, 早餐, 把這些例行公事結束後, 又是舊地重遊的時間。

那個遇上孕婦的街口, 救出琪琪一行人的十字路口, 休息的婚姻注冊處, 最終戰的體育館, 走了一次又一次。絢香, 小莉那時還沒認識我們, 所以也聽故事聽得得起勁, 我又展示了相片, 希望能幫寄葉回想起來。

「寄葉, 有冇頭緒?」

「熟口熟面...」她指著相片中的羅醫生, 「但諗唔到, 不過呢個係貝兒, 舜兒, 三號...」

「嗯, 慢慢啦。」我習慣地說個謊, 但又感到心中的煩躁升起。

「對唔住, 阿平..」

「傻女, 又唔係你錯, 你要幾耐我都陪你。」我又對自己說謊。

回復記憶沒有其他方式, 我們旅行的盡頭在那兒?

只是, 最長也只剩下95天。

唉。

幫助言寄葉回復記憶是最優先的工作, 當然我路上也一直戒備著不知道在那兒潛伏的未知敵人, 遠方破掉的玻璃, 跌下的樹椏, 扭曲的鋼筋在我眼中通通成為了假想敵, 甚至我開始覺得自己快要開始思覺失調, 警覺, 煩躁, 憤怒, 自責.....

我瞎緊張的和言寄葉她們在香港公園住上了一星期, 每天在那些地點間迴圈走著, 希望某天她能想起來。

感覺像我看到微積分選擇題時胡選一個似的。眼前全是沒有意義的死胡同。

距離世界末日:88天。

時間愈過去, 我愈是煩躁, 真是的, 上次三天就行, 為甚麼這次一星期也沒反應! 是因為言寄葉在這兒第一次殺人的打擊和罪惡感,所以潛意識把記憶封起來了?!這到底是甚麼倒楣運啦! 是不是要在末日前把我們虐死啊?!這算甚麼啦!

「屌!」我心生悶氣, 一腳踢飛小石子發洩。

「爸爸!」

....終於!

「寄葉!」我飛奔向她。

「我....我...殺左人..就係度....」

完全無視她感受的我如釋重負, 反而笑起來:「啊, 終於記起啦!好囉好囉!」

「我..個時個人就咁爆左頭..」

「寄葉, 我地黎Check多次! 係我地打倒左羅醫生之後.....」

「點會...真係冇其他方法一定要殺人...?」

「寄葉! 快啦! 下個目的地好遠!」

她抬頭看著我:「楊子平....你係楊子平!我記到啦! 阿平!」

「連我都記起? Good. 絢香, 小莉, 執野走。」我馬上站起來準備收拾。

「阿平.....」絢香攔著我, 「你睇下寄葉先啦。」

她嗎?

只見她怒目圓瞪看著我!

我做錯了甚麼?

「楊子平!」

「做咩?」

「 你到底有冇理過我!」她像小孩一樣踏地一下。

「梗係有啊?」我不解自己做錯了甚麼, 「唔係我帶你黎做咩?」

「你...你點解唔理下我! 我又見到個時既野...個人死個樣...」

「下? 」

「依加係你眼中, 我只係你要完成既目標? 進度條? 一個個地方去打卡就得?!我係人黎架! 我係你女朋友呀!」

「......想點呀言大小姐, 我地冇時間架啦!」

她流出眼淚:「就係無時間, 我先想你肉緊D我!」

「我依加唔肉緊你咩?!」

「你當我只係任務, 楊子平。你根本唔係緊張我!」

有必要在這些時候鬧情緒嗎?!

「寄葉, 我最緊張係你, 你知架?」

「咁點解你岩岩咁呀?!我又見到個時既野呀! 你淨係掛住執野走! 唔走呀! 我係度住到世界末日!」她賭氣地轉身走回帳篷內。

「......下..」我呆若木雞, 被言寄葉無緣無故痛罵一頓不識反應。

結果不是外來危機, 而是她生氣啊?!

「寄葉...」

「哼! 走啦! 去你既下一站啦! 唔使理我架啦!」

她在鬧甚麼大小姐脾氣啦!

本來我已經為了末日一步步逼近而她又回復記憶進度緩慢而煩躁不而, 難得取回了香港公園一戰的記憶, 這些時候才來阻撓我?!

仆街! 拖我也要拖言寄葉入赤柱!反抗的話就打暈直接拐走!氣死老子了!!

我感到內心的憤怒正要爆發時, 小莉似乎發現了我的情緒, 牽起我的手:「爸爸..」

「......小莉?」

「哄返媽咪啦。」

「嗯?」

「你岩岩真係...冇理媽咪....」

......剛剛我是不是沒有考慮過言寄葉的感受?

「阿平, 你太炆憎啦。」絢香也拍拍我臂膊。

是這樣嗎?

好像..的確是...

「小莉, 多謝你。」是她打斷我暴走的情緒。

「嗯...?」她不知道我剛剛有多怒吧。

「好啦, 我要同寄葉傾下, 你去搵絢香姐姐玩先。」

「哦...」

她跑向絢香, 帳篷附近只有我和寄葉。

那麼....

「寄葉...」

「走呀你! 去下一站啦! 反正你都唔要我架啦!」

靈魂果然是由記憶組成嗎? 這個言寄葉更令我熟識了。

「點會呢。」我輕輕把頭放到她膊頭上, 「我淨係要你。」

她耳根一紅:「哼! 唔..唔唔唔理你呀衰人! 我對個個女仔都咁架啦!」

「你真係要係度留到世界末日?」

「係! 去你既下一站啦! 哼!點解我咁命苦, 遇親既都係衰人....」

「好啦, 頭先係我唔岩.....」我把臉埋到她髮絲內, 「係我錯, 對唔住, 原諒我啦言大小姐~」小莉她們不在, 我可以全力打情罵俏!

「唔呀!你死啦去! 哼!」

「好啦咁!」我在她身邊躺下, 用雙眼望住寄葉低頭淚汪汪的眼睛,「你係度住到世界末日, 我都住!我就咁訓係你旁邊等死。」

「哼....你..你鐘意..」言寄葉鼓起小嘴別過頭去。

「喂, 你咁殘忍咩~好寂寞~ 好空虛~~啊啊~ 無寄葉陪我既人生, 有咩意義~噢~~我既言寄葉啊~」

「好煩呀你!」她向我扔來睡袋。

我不避不閃任由睡袋把我埋掉:「嗚嗚嗚....透唔到氣呀呀呀....嗚嗚.....呃.............」

「阿平!」言寄葉連忙過去撥開睡袋, 真心的以為我要窒息!

是機會!

我一下向她小嘴輕吻過去。

「.......衰人, 呃我。」

「同當年一樣咁天真啊, 寄葉。」我把她抱入懷中, 一起躺在帳篷內。

「衰人, 又笑我, 衰人衰人!」她把頭埋到我胸前, 粉拳輕錘我胸口。

「你記唔記得我同你表白都係呢個公園?」 沒錯, 我可是有主場之利。

「嗯.....記得...」

「只要你記得呢段就可以, 其他所有野都唔重要。」

「咁我又唔制, 下一站邊度呀?」

「赤柱。」

「咁遠呀....」言寄葉撐起自己道。

「係啊。所以要早少少....」

「唔Wor.」她再次抱住我, 「我難得先記返起你, 阿平, 我唔想去住。」

「嗯, 只要有你係度就得。」我回抱過去, 光是這髮絲傳來的香氣,肌膚散出的體溫, 這種溫柔把我淹沒的感覺,我已經覺得死而無憾。

沒錯, 言寄葉才是最重要的。

末不末日, 沒所謂, 只要她在就好。

你諗乜野

我從來唔屌讀者, 但屌你啊

究竟係火花定水花

手套，手，手錶，kitty比楊子平碌鐵柱磨到出水，水花

真係水, 有冇人玩過遊樂場扮消防個種鐵通, 冬天係會有倒汗水係上面, 滑完就成手濕晒

久違既閃光彈大放送
單身既作者本人去死一死先

[哥哥,點解條鐵柱咁多汁汁架?]

樓主：

樓主返去玩kitty

9估：許少傑準備返黎尋仇順便搶走言寄葉
希望唔好開口中

我要實妹, OK?

頂你唔講我都唔知你地嗡緊咩
咁都可以聯想到

讀者問題

真係無

竟然冇

她耳根一紅:「哼! 唔..唔唔唔理你呀衰人!你對個個女仔都咁架啦!」

妹萌

留個言先 bookmark左第1個post好耐
呢幾日開始睇
睇到坦克車果到

多謝

[哥哥…你可以出未?]

最後我們還是第二天, 世界末日前的87天才動身。

「冇漏野啦嘛? 貓頭鷹公仔呢?」

「收好啦, 小莉, 行啦。」

「拜拜啦貓貓。」她依依不捨的撫摸多那隻橘色肥貓最後一次。

還好不是狗, 言寄葉到現在還是害怕巴打。

前往赤柱有三條路, 海路, 東邊, 西邊。這次我們從西邊過去, 一來是因為這邊較近, 二來是因為言寄葉當日所在的正是西部戰線。沒有馬, 路上也有障礙物, 只能靠自己走了。沒想到當日的路今天走覺得這樣漫長, 太陽從東方爬到穹頂, 然後緩緩西沉。最後的第八十七夜即將到來時....

「到啦! 睇到啦!」

小莉指向遠方的阿瓦隆, 現在人稱赤柱的地方。

「嘩, 座山燒過黎, 真可惜....」絢香用刀挑斷路邊的炭化樹枝。

「係囉, 唔知邊個燒既呢, 哈哈。」我心虛的說道。

「咪就係你同舜兒...」

「你點知架?!」

「報告書我都睇過。」

寄葉牽著小莉走, 四處張望好像若有所思。

莫非!!

「寄葉, 你記唔記得呢度?」

「....佢唔..得一個人, 貝兒佢...盾...」

「你記返起?」

寄葉失落的搖搖頭:「唔係, 只係一D碎片...」

「唔緊要啦, 媽咪。」小莉雙掌包裹著寄葉的玉手, 「你會記返起。」

「嗯, 小莉, 我地鬥快好唔好?跑去前面個路口!」

「好!」小莉馬上飛奔。

「喂, 我未話開....睇野啦!」寄葉身影一閃, 刮起一陣勁風向前沖去。

年輕真好呢...我看著二人苦笑。

路上都有些炭化的落葉枯枝, 相信就是那時我和舜兒放火燒山時造成的後果。還好那時不是那麼乾燥, 不然那把火可能會燒掉半個香港島吧。

奇怪...

我跪地查看, 果然有不妥。

「阿平, 做咩? 又有空罐?」

「唔係, 絢香, 你睇。」

剛剛小莉和寄葉跑過的地方, 都有炭枝被踏斷的痕跡。

但在不遠處, 有張炭枝, 是碎成粉末。

「電單車?」

「無錯。而且係最近留低。」

車痕上沒有大量落葉覆蓋, 別看來落葉, 現在可是除了路中間, 附近也有厚厚的落葉。葉的量比人們想像的高, 那是因為末日前有清道夫清理所致, 遠離市區的地方更甚。

「可能係赤柱入面既人啫。」

「嗯...可能係。」我站起來, 向遠處正向我們揮手的小莉揮回去, 看來寄葉放水了, 以她的腳力怎可能輸給小莉。

我們再次走到昔日的理想鄉中, 當日的教徒們現在已被流放到大嶼山和西貢一帶, 現在住於那兒的多數是當日的異教徒們和附近當日因教會的霸權而逃到南灣, 深水灣一帶的居民們。

「小莉, 唔使緊張。」我注意到她正緊緊牽著言寄葉, 「唔會再有教會, 如果有, 我就再一次打爆佢地。」

「...嗯..」

阿黃他們不會再對小莉有敵意的。

當日小莉的畫像已經被移去, 激戰做成的傷痕隨處可見, 但是都被圍封起來, 有人喝醉了在叫罵, 旁邊的人指著他大笑, 不再是當日那種如倒模而成的虛偽笑容, 而是感到他們在這末日下正確確實實的活著。

「我地今晚唔使訓帳篷啦, 小莉。」

「好..好野!」

她在為我們擔心。事實上, 她那時正身懷「預知」的異能, 使她比同年兒童成熟得多, 只有和我們玩耍相處時才像個小女孩。

一路上似乎沒有人認出我們, 我和言寄葉不知為甚麼又是自動走到那時的小屋前。

當然, 經過當日的爆炸後, 只剩下.....

「你地係....」

一個婦人從廢墟中的帳篷走出看著我們四個。

這個人的樣子, 我見過...

「呢度..本來係你地屋企?」我心虛的問。

「係呀, 好似個時赤柱光復戰炸左, 你地....點解會黎呢邊既?」

因為, 是我們炸掉的啊!!

我就知道! 這戶人不像能登上方舟, 但莊臣又說她們登上了方舟, 我已經有點懷疑!果然, 她們是為了避開教會而逃掉的人!

「我..呃...我...」

「咦, 呢個女仔...」婦人拍向小莉, 她連忙藏到寄葉身後。

「對唔住啊啊啊.....」我學絢香的九十度大鞠躬向婦人道歉。

「你地係楊子平, 言寄葉?」

炸撚左人間屋見返屋主, 如何不失霸氣?

夜D再出

八～婆！你間屋係我炸既！哈哈哈哈哈！

Sor呀 唔小心

一切都看在舜兒眼內。

他們也馬上看到了-----

「仆街, 中伏------!」

------地上幾個正嘶嘶聲漏氣的石油氣瓶, 和沙灘上的拉著火箭的舜兒!

「唔好---!」

「砰隆!」轟天巨響, 舜兒放出搭於弦上正在燃燒的箭, 馬上整間屋子都爆出火焰, 沖擊波震碎附近的窗戶, 即使遠離的三人也感到一絲耳鳴!!幾個燒焦的人形沖出屋外, 痛苦地打滾,全身還冒著煙。

[哥哥…你出得未?快啲啦]

推

[哥哥]

「係...」我不敢抬頭, 始終人家末日下充滿回憶, 最後的家就是因為我們而轟成焦土。

「我聽佢地講, 當日赤柱光復戰, 你地住係呢度, 言寄葉同歐舜兒, 歐貝兒將呢度搞成咁?」

我連忙說:「唔關佢三個事, 係我既計劃黎。」

「睇黎真係楊子平, 同傳聞一樣, 只要係身邊親近既人, 就算咩死貓都會食.....起身啦。」

我緩緩站直身子, 婦人身後幾個也在那些相片中的人也望過來, 她說:「叫我趙嫂啦, 的確我地係呢間屋既屋主, 但係......嗯, 可能你地親眼睇會好D。」

嗄...?

趙嫂帶著我們穿過赤柱的街道, 當日戰車做成巨大破壞隨處可見, 那座倒塌的大廈還靜靜的躺在夜裡。

「媽咪, 我地去緊邊?」

「唔知....」

「就到啦, 女神大人。」趙嫂笑著摸摸小莉的頭, 指著前方---

在迴旋處的中央, 有一座尖塔肅立著, 高約三層樓高的石質塔由不同東西補丁而成, 石材, 木材, 磚材.......而在尖塔下, 就是各種鮮花和蠟燭, 花堆的中央就有一塊大石在那兒。

「呢塊石就係美利樓炸出黎個塊囉。」

「媽咪, 我唔識讀咁多字...」

「嗯...聽住。」言寄葉清清喉嚨, 讀出大石上的碑文。

[ 赤柱光復戰烈士記念碑 ]

[記- 末日之下,終焉前夕, 邪教佔地為王, 為禍赤柱, 殘害忠良。幸得楊子平, 言寄葉與歐姓姊弟, 拔刀相助, 號召群雄, 解放此地, 故立牌銘文, 勿忘所有捨身就義之先烈, 守護我城之英雄]

好害羞。

好害羞好害羞好害羞好害羞好害羞。

看到自己的名字出現在碑上而自己還活得好好的原來超級害羞!

「我..我唔係咩英雄啦, 主力都唔係我, 我又冇做過D咩....」

「個日你抱住架小巴救細路個樣, 所有人都睇到, 你就認左佢啦。全靠你地, 我地所有人都有機會返返黎赤柱, 係自己最親切既地方等候末日。」

所有人....?

我回首一看, 發現我們已經被眾人包圍著, 語論紛紛。

熟悉的身影走出來:「阿平! 好耐冇見!」

「喲! 榮記!」

「你見過趙嫂啦? 喂, 佢咪阿平囉! 炸你間屋個個呀!」

「咪,咪提啦!」這傢伙, 絕對是故意的!

「我個女都係間小巴上!」

「我個仔都係呀, 又返唔到黎救佢地。」

「係阿平佢地係西部戰線救左我表哥架...」

當日所做的一切, 正默默地影響著末日下的那些人。

東叔因為我們的戰鬥, 得到了戰友和庇護所。

趙嫂她們因為我們的戰鬥, 才能回到自己的家園。

但我們當初只想從羅醫生的沙林毒氣下求存, 只想改寫小莉的命運。我們甚至不知道有這群人的存在。

蝴蝶的一下拍翼, 也許真的能在地球另一邊引起龍捲風。

記念碑是沒有意義的, 八十七日後, 所有東西都會灰飛煙滅。

但是正因為萬事都有終焉, 這樣才有意義。

那晚我和很久沒見的阿黃, 榮記和當日的戰友們飲了一通宵的酒,我又說了在香港大學和星之曙光計劃的事。Kitty說已經記錄了記念碑的事, Jarvis他們馬上就會來動身拍照和托刻碑文, 訪問街坊, 本來我是極力阻止的, 但她說這是為了學術不容我插手。

第二天日出才回到住在以往小莉的「聖殿」所在的言寄葉身邊倒頭大睡, 她幫終於還是醉掉的我抹身洗臉, 然後任由我躺在她大腿睡到了下午。

「....醒啦?」

「嗯...啊頭好痛....」我拍拍額角。

「阿黃佢地真係唔留情啊, 全力灌你。」

「我冇做D咩奇怪野啊?」

「冇呀, 你剩係訓訓訓訓。」

「啊, 時間....」

我抬腕一看, 現在是世界末日前86天的下午二時多。

「唔使緊急, 我感覺到今次應該唔會太耐。」

「嗯? 你又知?」

「女性既直覺。」她故裝神秘。

「望就咁望...行啦, 我地由間屋開始...哎呀, 真係對唔住趙嬸佢地。小莉同絢香呢?」

「出面。」

聖殿外有一個陽台, 小莉正和絢香一起在...練劍?!

「小莉話想學劍Wor...」

只有86天, 學不來吧。

不過, 不是有意義才做的, 而是喜歡才做, 只要喜歡, 就會有意義。

「好似發左場夢咁啊。」我望望四周, 當日堆滿財寶的聖殿已不再, 當日我們下跪參見的女神也不再, 而變成了我們的女兒, 小莉。

女兒嗎...如果有時間...

「嗯, 係場美夢, 可惜我唔記得左。」

「一定會記得返,夢又好, 現實又好。」

「如果末日只係一場夢就好...」言寄葉也露出不捨的表情。

「咁你會識唔到我喔?正因為世界末日, 我地先會結識。」

「...但因為末日, 我地先要分開。」她黯然道。

「即使末日, 我地都唔會分開。」我吻言寄葉一下。

只欠兩個地方, 所有記憶就齊集。一是赤柱, 二是那兒。

就在那個時刻做吧, 那件事。

那兒是床
那回事叫做愛

求婚吧少年

快啲出文啦

太夜不了

睇到覺得自己入左羅醫生派

我

世界末日下的「一天」很珍貴, 但是也很平淡, 甚至相對以前的冒險而言, 有點沉悶。當然, 由其有趣地把言寄葉, 小莉, 絢香置身危險中, 這樣的日子我更喜歡。

距離世界末日: 85天。

穿梭在赤柱的大街小巷中的日子不知甚麼時候才到盡頭, 還好我事前已經問好了貝兒舜兒我被扔到監獄時她們的路線, 才不致於我要再讀肥貓的報告書一次。同樣的內容, 由貝兒口中說出實在好上萬倍。

也許她也想來看看大戰後的赤柱吧, 找天問齊老大找條遊艇載她來。

太平山上的空罐, 香港公園的視線, 赤柱的電單車痕, 我覺得這一次都不是巧合。有某種事情正在發生著, 還不能完全說是惡意, 但我可以肯定馬上就會有事發生。我不是甚麼神探, 所以也只能等待事情發生才能應對, 現在能做的, 就是提高警覺。

記憶是種神奇的東西, 似乎有前因後果就更易想起, 就好像那些故事記憶法的, 只要不同事件連成故事, 就更易回想起。這是事後我才得出的理論, 因為太平山, 香港公園後, 就是赤柱一役, 那天言寄葉一走到西部戰線就已經有零星片段, 我確信著這次進展不會太差。

而且赤柱對言寄葉來說, 是個很重要的地方。由一直被我保護的她, 變成可以獨單一面, 下定決心守護自己重視之物的她, 這變化就是在赤柱這地方發生。

果然。

「阿平!」那天我和阿黃榮記喝完酒, 一進門就被言寄葉飛撲抱住。

「嗚....」

「阿平阿平阿平阿平~~」

「呃....放手...」

這時她才發現快要把我抱死, 才放手:「你無野吖嘛!」

「咳!無...事, 做咩呀?」

「我諗返起! 所有野! 我全部諗返起!」

我大喜的看著她, 一時衝動深吻到她雙唇上:「全部?!」

「係呀!」

「寄葉, 你終於返黎..」喜極而泣我才覺得,自己真正擁抱著完整的她。

日子是世界末日前79天。

言寄葉, 完整的她, 回來了。

「嗯...我返黎啦..」她喜極而泣。

「好野~!」小莉跑過來抱成一塊, 我也忍不起流下了一點眼淚。

絢香也為我們高興的笑著:「終於啊, 恭喜兩位呀。」

但這一場惡夢來到了終點, 卻不是旅程的終點。

我們要前往的, 是起點, 旅程和美夢的起點。

但願美夢永恆。

第二天早上我們別過了阿黃, 榮記眾人, 又再向趙嫂一家道歉後離開了赤柱。但是在下午的時候卻沒有轉向WIN的方向, 因為我們的前往的地點不是那兒。

還不是。

「呢度係....」天色漸暗, 末日下的最後第七十八天快要走到盡頭。

「我識你個度囉。」

「放心, 我記得。」她嫣然一笑。

就在剛剛停下來休息時, 我先行往前猛沖幾個街口, 果然如肥貓所說的找到了那個怪人。那個怪人就是那個在世界末日下第一天, 架起了發電設備, 用投影機於政府總部的牆上投射出「距離世界末日 XX日XX小時XX分」的倒數。

我拜託了他一點事情。

小莉和絢香也被我支開, 現在只有我和言寄葉在。視線內也似乎沒有其他人, 遠方的雲彩被夕陽燒得通紅, 雲間的曙光揮灑在天地間, 我牽起言寄葉的手:「行下?」

「嗯, 好呀。」

事後想起她其實那時已經感到了吧。始終我做甚麼言寄葉也總能看穿我的心思。

我們沿著那天橋緩緩向前方的大樓走去, 我記得自己緊張得言語不清, 反正就是用這143天間的事在胡扯。她笑著, 和應著, 回憶著, 原來可以任意回想起自己的過去也是一種幸福。

天橋通向政府總部的外牆旁, 我們愈走, 眼前的末日倒數就愈近。

和她走著走著, 末日就愈近。

221天....187天....154天.....124天.....101天.....

現在---

[距離世界末日 78天12小時31分]

「寄葉, 你睇?」我看到了倒數閃爍了幾下, 是怪人說給我的信號。

眼前高3層樓高的末日倒數, 剛剛閃爍了兩下。

「嗯?」

接著--

[距離世界末日 78天 12小時, 32分]

[距離世界末日 78天 12小時, 33分]

[距離世界末日 78天 12小時, 34分]

時間在倒流。

「咦, 咁既?」

末日倒數高速往前回溯, 文字間的數字高速跳動, 橙色的字樣閃爍著光芒到我們之間。

[距離世界末日 100天 0小時 0分]

[距離世界末日 221天 0小時, 0分]

「221天, 咪即係....」

我從後摟著她:「就係我識你個日呀。」

「阿平..」

[距離世界末日 221天 0小時, 0分]

[距離世界末日 ∞ 天 ∞ 小時, ∞ 分]

所有數字消失變成了無限。

「寄葉, 只要有你係我身邊, 同你一齊呢個美夢就永遠唔會完結。」

「無啦啦咁肉麻!」她卻是一臉陶醉的把頭貼到我的胸前。

然後, 數字變成最終的樣式。

[言寄葉和楊子平一起的時間 ∞ 天∞ 小時 ∞ 分]

「阿平...」她眼角滲出淚水。

我從掏出那個當日送給言寄葉, 她一直帶在身邊珍而重之的木頭貓頭鷹公仔。然後我輕輕打開木雕上的小小活門, 取出那個從拍賣行得到的小錦盒。

「阿平...你....」

我放下木雕, 單膝跪下。

也許是沒有意義, 也許我們都只剩七十八天的日子。

但是----

我找了我的意義了。

她也找到了。

我們就是彼此的存在意義。

只要在一起, 每天都是永恆的美夢。

「言寄葉, 請你嫁俾我, 等我可以同你走到最後, 好唔好?」

不用她答覆, 我已經知道了答案。

言寄葉的回答, 不是說話或言語。

她臉上綻放著世界上最幸福的笑容, 淚水閃爍著燈光和晚霞, 漫天的星辰在她一雙妙目中留下倒影, 她用力的點點頭。我站起來, 把戒指套到她的無名指上, 輕吻她的手背。一抬頭, 她卻深吻到我的嘴上, 我抱著言寄葉在末日倒數旁深吻著。

時間的流逝再不存在。

世界末日也再不存上。

旁邊剛剛回復正常的末日倒數也好像再不會跳動。

這一瞬間, 美夢永恆。

第廿四章- 末日將至, 認定了彼此的我們

完

夢永恆篇完

終章之一: 終焉前夕已至, 洞悉未來之人

有d開心嘢沖喜下都好嘅

感動

終焉前夕已至，洞悉未來之人

結婚咁大件事，緊係要搞下噱頭 呀邊個，扔個小行星落黎當放煙花，賀賀佢

但願美夢永恆。
希望係我諗多咗啦

作者:

小行星打到黎 南北半球無得避....

終 章 預 告

出現在末日下新婚的愛侶前的, 是意想不到的人。

是敵? 是友?

夢之所以是夢, 是因為總有醒來的一刻。

「首先係恭喜兩位, 楊子平先生, 言寄葉小姐。」

那人宣告著的是終焉的到來。

-「太平人頂瘋狂之豪傑」
--「慈悲偽善殺人狂醫者」
---「神聖理想之鄉阿瓦隆」
----「星之曙光人類史之戰」

「楊子平, 即使你地已經渡過種種劫難, 粉碎重重陰謀, 但依加你面前既先係你最終極一劫, 而然不論你通過, 定係失敗-------」

他頓一頓再說:「呢一切都係無意義。」

末日下, 最終之惡終於顯現。
但是卻是由最意想不到最處萌芽。

有沒有想過你的永恆美夢, 卻是別人的無盡夢魘?

「好好享受, 兩位。」他有禮的鞠一躬, 「時日已經無多。」

所有故事串聯一線之時, 命運巨輪抵達終焉之日。

咆哮吧, 太平山的梟雄。
集結吧, 旗幟下的義士。
堅守吧, 理想鄉的信徒。
覺悟吧, 人類史守護者。

開演之時已至, 終焉前夕的大悲劇。

即將於這垂死星球開幕的, 是屬於末日下的那些人,命運的最後詩篇。

尋找存在意義之旅, 必然發生的終極矛盾。

「當彼此既意義絕無辦法共存於世既話, 之後會發生咩事, 可想而知。」

那個人, 一定要由少年來殺死。

《末日下的那些人》

終焉/宿命篇

「當一切將迎來終結, 生命還有沒有意義?」

個Final Boss 係許少傑？

要化身AI電腦 打救蒼生

估都估到啦，無啦潛晒水咁耐

覺得有機會係齊老大

我都覺
合情理過許某

係齊老大

係齊老大同許少傑聯手夾左恢復記憶既言寄葉返去二穴中出調教呀！！！！！！

樓豬之前已經寫出許少傑係壞但有道義既人
唔需要主角填命
對抗搞細路既人 唔使人叫佢都會幫
咁既人點會係boss

許少傑似被人收咗皮多d喎

齊老大就陰陰濕濕屌屎忽啦
咪住………唔係仲有一個叫獅山十字會既組織咩？一直都係得個名但未出過場架喎

WIN 係地方, 獅山十字會係組織

…………………………sor

你真係有睇

唔知點解覺得少傑同阿平會做到朋友

Share言寄葉

no la 許生咁多女

係許少傑既心入面，言寄葉又點同後黎痴埋黎啲女

我諗許少傑個內心 唔多唔少都有愧於寄葉

淺談「奸角」

故事走到終章, 係最終BOSS即將出現既時候黎講下奸角。老實講, 我講得一個故事, 奸角既地係主角同等, 甚至更甚。但係作為一個第一人稱既故, 寫好一個奸角其實好撚難 最大問題就係主角同BOSS根本冇時間見面, 所以根本無辦法去好好著墨於奸角身上。好多時睇戲睇書, 都會出現奸角突然開始解釋來龍去脈既場面, 我就覺得好唔掂既, 所以我都盡量避免呢種畫面。以馬教授為例, 佢既動機, 計劃就係由絢香, 齊老大, Kitty等等佢身邊既人揭露, 而唔係「哈哈哈, 是咁的, 我當初........」 咁樣。

奸角既第二點就係動機, 事實上個D想統治天下, 要毀滅所有等等咁既理由真係ON撚9 只因為佢係奸角, 所以佢就係奸。咁樣我都係接受唔到。好啦, 咁何為一個我滿意既奸角呢? 我最鐘意既奸角就係「影響左主角既奸角」, 奸角既思想, 主張, 會影響到主角既價值觀, 引起主角思考, 甚至認同, 咁就係我認為最好既奸角。

呢個故入面當然我都令奸角們有血有肉有動機, 許少傑既「方舟上既空虛生命唔算係生命」, 羅醫生既「愈近末日, 人就愈痛苦, 應該係最快樂時安樂死」, 高神父既「犧牲異見者維持宗教, 令教徒可以無恐懼咁迎接末日」, 同馬教授既「舊地球既思想會荼毒新地球既人類」........每個奸角都有佢地主張, 我保證終章入面既都係。

我記得「進擊的巨人」入面有一句, 我係好深印象: 世界上無所謂好人同壞人, 好人壞人只係我地用黎區分對自己有利定有害既人。希望係終章之中, 大家同樣會鐘意我地既最終BOSS , 多謝大家一直支持

化身AI要俾你意淫既

一直定位都係梟雄, 不過我唔排除任何可能

我其實都幾鐘意呢個角色........

許少傑其實幾man
我鍾意呢點

如果真係寫方舟爭奪戰, 應該會用佢做主角

奸角要比主角寫得更加似一個人，而唔係一個典型人物，小說先會好睇。

屌你出外傳啦
最好出埋屌kitty重甜

你夠J未夠秤既女神啦

痴線, 冇

前傳又唔同外傳Wor
後話啦呢D

有張圖又好笑又講得岩
奸角有理想, 有主見, 有計劃
主角只係專阻鳩人

返工返到好唔開心
又頭頭碰著黑
就好似主角知道寄業失憶果種唔開心

I Know that feel

終章之一: 終焉前夕已至, 洞悉未來之人

深情一吻, 天地停頓。

直至,耳邊傳來拍掌聲。

「啪..啪...啪.....」絢香笑意盈盈的拖著小莉, 從天橋走來, 「恭喜你呀阿平!」

「多..多謝。」我牽著寄葉的手點頭, 始終我心底還是對絢香有點內疚。

「咁你地...仲係我爸爸媽咪架可...」人細鬼大的小莉卻擔心起來。

她的擔心是白費的, 寄葉回想起小莉的來歷後還是給她叫自己媽咪, 應該說自從言寄葉見了她後就一直當她是自己的女兒吧---寄葉和我沒可能有下一代, 小莉也再不能見到自己的親生父母, 就這樣下去做一家人, 對我們三人也好。

「梗係啦, 小莉。」

「媽咪!」二人抱緊彼此。

我抬頭看錶, 時間也不早, 馬上天要黑齊, 我們動身直往今晚過夜的地點。

「我地去邊?」小莉問道。

「返屋企啊。」

「屋企...?」

「呀, 係我....舊時屋企。」

我離家出走後一直自己住, 但是末日後我父母, 妹妹也登上了方舟, 上環那兒的單位沒人住, 我也住回那個熟識又有點兒陌生的家。帶她們回去, 一來是因為近, 二來是因為我有點想帶寄葉, 小莉, 這兩個親人到自己的家, 算是一種情意結吧。

「嗯....真係靜晒...」我收回手槍到腰間。

「靜晒?」絢香問道。

「惡人幫啊, 上環近老蘭, 附近應該成日見到佢地....」但是現在, 眼前卻一個幫眾也看不到, 路上只有一堆喝個爛醉的流浪漢, 連那些半裸的男女都不見了, 枉我還怕小荊會看到。

「可能改邪歸正?」絢香天真的假設。

「冇可能。」我和言寄葉異口同聲的說道, 然後相視而笑。

「惡人幫, 我同過佢地交手, 佢地試過想入Kong U捉人, 但馬教授略用小計就令佢地永遠唔敢接近, 始終佢地好想搞Kary.....」

合情合理。而且我已經想像到那幫烏合之眾被馬教授修理得雞飛狗走的樣子。

住過幾年的唐樓在四圍漆黑的依然可以認得出, 我們推開生鏽鐵閘登樓, 果然一切也沒有變。我習慣的推開大門後往側輕閃, 避開妹妹從天而降的生粉之類, 當然現在已經再沒有任何陷阱。

「等陣呀...燈掣...燈掣...啊, 有啦。」 還好自動儲電的供電組還是滿的, 一拉動把手屋內的燈光就亮起來。

「水既話, 應該夠我地沖涼同飲一晚既, 反正聽日就走,飲晒既我都有可樂檬茶之類...唉好耐冇飲過奶茶... 呀, 係, 坐同訓之前用布抹下塵, 啊我個邊有之前洗好的床單.......」我忙成一團的調動各種用品, 直至寄葉走過來---

「好啦, 阿平, 我黎啦。」

「..嗄?」

「依加我係你老婆黎架嘛,你又咁婆媽啦?」

是人妻模式的言寄葉嗎?!

我告知言寄葉各種東西的位置, 絢香到廚房用我之前自己砌的柴爐生火煮飯, 至於我就準備著一點小東西, 嘛.....有點老土的小東西。

「好, 搞掂, 阿平你D柴濕晒唔用得, 我地今晚食壽司啦。」還好電飯煲能用, 日本人親手做的壽司自然是信心保證。

「小莉, 過黎。」我取出一個蠟燭,鐵罐和午餐肉, 走到祖先神位前 「你知唔知咩叫上契?」

小莉搖搖頭。

「係度寫你全名。」我指指楊子平, 言寄葉六字中間的空格。

「哦...」

「搞乜鬼....」我看到她密密麻麻寫了五六個字。

「我姓係法文啦嘛...」

我本身是無神論, 但是師父和父母也有做這些儀式。不知為何這種重要的時刻, 我這個連拜神時也只會偷燒肉吃的壞小子卻想做好這些儀式。用午餐肉取代豬頭, 用蠟燭取代香燭, 加上三支清香, 按記憶上契儀式是這樣的..吧。

以往在我眼中沒有意義的愚蠢儀式, 現在卻覺得還有點意思。

「次序係咪搞錯左呀, 楊生。」言寄葉面露恥笑, 她剛剛打掃好沙發。

「嗄..? 冇錯呀, 我記得師傅都係咁做。除左冇豬頭。」

「豬頭..?」日本人的絢香完全看不懂我們在搞甚麼鬼, 臉露嘔心。

「我同你只係訂婚, 咁即係未結婚就個女?我唔係咁既人Wor ! 哼!」

「咁...咁呀....」

小莉眼珠一轉:「諗到!媽咪!」她跑到寄葉旁邊, 把蚊帳披到言寄葉頭上, 然後跳到桌子上。

「小莉, 小心跌呀!」

「依加起唔好叫我小莉。」她神氣地說, 「我係來自神聖理想之鄉,女神教既活女神大人!」

絢香驚慌的地上後方準備接著隨時跌下來的小莉。

「女神大人...」

我看看言寄葉頭上的蚊帳, 看看站高的小莉, 總算明白這小鬼靈精的念頭。

「楊子平先生, 我以活女神既名義提問。請問你係咪願意迎娶言寄葉小姐為你既妻子。不論世界末日, 順境逆境, 都願意守護言寄葉小姐, 深愛佢到時間既盡頭?」

我忍著笑, 然後望向言寄葉, 她卻是一臉感動的快要哭出來。

喂, 認真的嗎?! 你兩母女都是認真的嗎?! 這可是行婚禮啊?!在這兒?!

「...哈.....」

小莉怒瞪我一眼。

「咳! 我願意。」

「言寄葉小姐, 我以活女神既名義提問。請問你係咪願意嫁俾楊子平先生,為你既丈夫。不論世界末日, 順境逆境, 都願意被佢守護, 深愛佢到時間盡頭?」

「..我..我願意!」

「好, 我以活女神名義宣佈兩位成為媽....成為夫婦! 掀頭紗, 洞房!」

我輕輕掀起言寄葉的頭上的「頭紗」, 輕吻她紅唇, 她滿臉通紅。

等等, 洞甚麼鬼房?!

「小莉! 邊個教你架! 你知唔知洞房係咩?!」

剛剛爬下來把絢香接著住小莉抱住我們二人, 抬頭道:「貝兒姐姐啊, 我其實都唔知咩黎。」

貝兒別教小莉奇怪的東西啊?!

但做得好。

我和言寄葉算是完成了結婚的儀式, 我把寫著「楊子平」「言寄葉」「芷莉-勒菲弗爾」的黃紙扔到鐵罐中燒掉, 現在開始我們就是一家人。

「寄葉, 如果你地會正式行禮, 記得搵我做伴娘。」絢香也真誠的為我們高興。

「嗯, 一定。」

「嘩...媽咪隻戒指好靚呀, 係鑽石呀...」小莉把頭湊到言寄葉手上細看。

「嗯.., 真係好靚, 紅色我鐘意。咦, 阿平你隻冇色既?!」

我苦笑道:「呢種鑽石有小小特別..叫做血花鑽,佢入面紅色既...係我既血。」

「嗄...?!」

血花鑽是一種特殊的鑽石, 就是帶有裂隙的粉色彩鑽, 鑽石的一角有一道達至中央的極細小裂縫, 把一點點血擠到裂縫上, 血說會沿裂縫滲到鑽石中間, 再從中間綻放出紅色的花朵, 永恆的被鑽石封於戒指的內部。

「係我舊時做個行時識有呢種石既, 唔貴, 但稀少, 因為有裂縫算係不良品, 但滲入血後就會好靚。」

「所以你冇我既血, 你個隻就冇色...好!哎!」

「喂寄葉!」

她在食指上咬出一個小傷口, 血點滲出粉肌外:「快啦, 乾啦。」

我知道自己說不過她, 只輕輕把戒指碰到血點, 馬上一絲紅色在鑽石中央散開, 化為一朵綻放的血色花朵。

不良品因為彼此的付出而成為美麗的存在, 血花鑽是一種很有意思的寶石。

我們四人在客廳聊了一整晚, 天南地北無所不談, 說著說著, 小莉就在言寄葉懷中睡著了。我們把小莉抱到我妹妹的房間, 至於絢香就睡我的房間, 我和寄葉就睡在我父母的房間, 至於洞房甚麼的..就表過不提。

那晚是很溫馨的一晚, 和之前WIH中貝兒舜兒渡過的晚上不一樣, 兩者我也很喜歡, 是末日前我最懷念的日子。只是貝兒現在的樣子, 恐怕那日子再也沒法回去了。

第二天--距離世界末日:77天。

「執齊野啦嘛?」

「嗯!」

我鎖上大門, 和三人下樓。

然後, 遇上了他。

「恭喜兩位新婚。」身著整齊晚裝的男人向我們深鞠躬, 「楊子平先生, 言寄葉小姐。同埋恭喜芷莉-勒菲弗爾小妹妹有新既父母。」

一聽到眼前的小白臉似的男人說穿我們的名字, 甚至小莉鮮為人知的全名, 絢香馬上警覺起來, 瞬間抽出武士刀指向他的咽喉, 寒光閃閃的刀鋒直指其喉嚨:「你係咩人!」

「冷靜少少, 東條小姐。」男人完全沒有懼色, 「我代號係偵探, 係你地既朋友, 係咪呀, 阿平。」

「........絢香, 我識佢, 話說你唔係死左架咩!」我輕輕推開武士刀, 擋在三人和偵探的前面。

「我又唔係第一次假死, 嘻嘻。」這傢伙的那令人嘔心的作狀笑容完全沒變, 「而且, 即將死既係你地四位。」偵探的笑著, 打響一下響指, 馬上一直在潛伏的晚裝男女從四圍走出來。

「寄葉, 阿平, 走! 呢度....」

「東條小姐, 我咪講左, 我係朋友, 呢班人係黎保護四位。嘛, 雖然主要保護既人, 係我, 哈哈!」

絢香後腦出現幾個雷射瞄準的紅點。

「絢香, 佢的確唔係壞人, 唔使斬, 不過都唔係咩好人就係。」

「哎喲, 好傷心呀好傷心!」偵探娘娘腔的扭動身體, 「枉我黎救你地~~」

「...偵探, 你想點。」

「我黎係邀請你地接受保護, 時間有限, 請唔好返WIN, 我地要去既地方係中史圖書館。」

中央圖書館....就是那個肥貓和齊老大都說過不要接近的地方。

恐怕, 真的有事情在發生。

我地要去既地方係中央圖書館

聖士提反班女學生你點解釋

前傳=許少傑啲威水野
外傳=Kitty啲咸濕野

Kitty同人黎

感覺真係好大獲

終於有絢香啪啪啪睇

理想鄉班神父捉左啲細路女做乜。你知、我知、對面條單眼佬都知。

有D野唔使寫得太白既

你開心咪好

實係學習聖經啦屌！阿們。

等多好耐先等到絢香啪啪啪
我覺得絢香正過言寄葉

其實冇想像中咁嚴重
因為小莉乖乖聽話班細路就冇事
至於唔聽啦Wor.....

咁佢地用咩方法黎教小莉學乖？

要脅

：樓主再唔出文，搭你返去慢慢寫

即將死既係你地四位
呢度講既係如果東條出手就死定佢地去到中央圖書館會死

睇落去咪知

難得好文 但咁小正評

少既又點止正皮....

好努力幫你推啦

推推推

等多啲人睇到

仲有你既發文量

快啲出啦屌

可是, 面前這矮小男人絕不是甚麼值得信賴的人, 如果說齊老大是奸雄的話, 這傢伙就絕對是個小人君子, 齊老大用上不正當的手法也至少為了自己的正義, 但這個名為偵探的人陷害你時可以完全只是為了有趣, 也許他也有自己的宗旨, 但這人絕對是我看不透和討厭的類型。

「你唔講清楚件事, 我地邊度都唔會去。」

「我咪講左囉, 文雀, 我係黎救你地, 如果唔係我地, 即將死既就係四位。」

「點解我要信你, 你又唔係未出賣過我。」

偵探大笑道:「但我都救過你Wor!」

「.....你到底玩緊咩把戲。」

「果然啊, 阿平, 你對住外人同對住自己人真係兩個樣, 你睇你Cool到~~」

「都係個句, 偵探。」我把頭貼到他面前, 「講清件事, 我地先會走。」

「唉唉唉, 呢個時勢要救人都唔係咁易啊。仲要求人俾我救。好, 簡單黎講, 有人要殺你地四個, 係咁。」

「你講我就信?」我瞪住他的雙眼。

「你大可以試下留係度多半個鐘, 文雀。」他收起嘻皮笑臉,「只不過我倒想睇下你後面三個女人既命, 你敢唔敢賭埋佢。」

「你大我?」

「我係黎救你。」

.........我一個人的話, 半小時我能逃到天涯海角, 始終逃跑是我其中一個強項。

但是加上寄葉, 小莉, 絢香的話。

仆街, 就說了我最恨這傢伙!

「睇黎有決定。」

「行。」我冷冷扔下一字, 牽著小莉和寄葉。

「哈~~咪又係要受我Offer! 行啦喂!」偵探一揚手, 他的手下馬上收起槍械。,一行十人左右緩緩穿過建築物向東面的中央圖書館出發。

「有咁既火力, 我地大可以係度等攻黎既人反殺。」絢香看看那些人的手上的武器, 和漂亮的晚禮服格格不入的鋼鐵和機油, 閃爍著陣陣殺氣。

「東條小姐講得岩, 如果小莉唔係度既話, 的確係一個辦法, 但有兩點你未考慮到。第一, 呢班人根本唔識用槍, 你睇佢地既手臂肌肉量, 膚色同持槍姿勢就知呢班人根本唔識武裝衝突, 第二, 我地根本唔知道來襲者既人數, 裝備, 人地有心裝我地無心, 絕對會處於下風。」

換句話說, 小莉在這兒是一個重要因素。

「呵呵, 你都有唔知既野?」

「嘛, 我就係個偵探, 又唔係無所不知既活女神。」說罷, 他用眼尾望向小莉。

「阿平, 到底係咩人黎....」我的新婚妻子寄葉哄到我耳邊問道, 可是卻被偵探聽到了, 這傢伙有一個大毛病, 就是喜歡解釋! 他的說法是解釋給你們這群笨蛋聽能帶給他優越感!

「楊太呀楊太, 你地真係以為你好了解你老公?」

「咪亂up廿四!」我怒喝一聲。

「嘛, 404末日小隊既事唔算係咩唔光彩既事啦, 嘻嘻, 好懷念啊~~同阿平一齊作戰既日子~~」

「阿平, 佢講緊咩!」寄葉向我逼供。

「404末日小隊就..呃...係一個小隊...」我眼神亂飄。

「你已經知道佢最早係文雀, 之後被齊老大推左去做線人, 即係警方既商業間諜, 咁佢有冇同過你講末日最開始既時候佢係做咩?」

寄葉為之一諤, 因為偵探一下子就說中了她認知中的盲點。

「阿平, 你係咪有野暪住我?」

「啊, 轉呢邊。」偵探指指路口, 「楊太, 佢唔係有野暪你, 佢只係習慣左唔同人分享自己既過去, 當然, 除非佢想引人講自己既過去出黎, 係咪呀, 東條小姐。」

「我..你點會知...」

這一句正中偵探喜歡炫耀的的性格:「其實我都係推理啦, 阿平佢....」

「收--聲--!!」寄葉怒喝一聲, 在新婚的第二天早上向我咆哮。

「係..」偵探也被她的罵聲一線震懾, 閉上嘴巴。

「楊子平, 到底咩係404末日小隊, 末日後, 識我前, 你係做緊咩!」

「攝攝攝攝影師啊!」我指指臂上的GoPro鏡頭。

「嘿嘿。」偵探擺出一副譏諷的表情冷笑一聲。

「阿平! 我問你最後....」

我舉手投降:「好啦!! 唉! 講啦! 404末日小隊! 包括呢條二打六, 我, 同其他人!」

小莉低聲問絢香:「絢香姐姐, 咩叫二打六...」

絢香苦笑:「我都唔太識講, 但你唔好依加問啦...」

我敢對小行星發誓, 現在這情況是偵探故意引起的!

事後, 也證明了這點, 他的歪理是:寄葉了解我多點有助夫妻感情, 我差點就當場一腳踢了這死矮仔下山。

「所謂既404末日小隊...就係...唉, 說來話長。」
------------------------------
在末日後的第三天, 我收到了一個訊息。訊息是通過加密軟件傳遞的, 而且還是人造慧星發送, 只有一串表情符號。這是齊老大和我的通訊方式, 時間的話就是27小時後,地點只要看看日厝上輪轉的清單, 27小時後輪到那個地址就是。

老實說, 我大可以不管他, 那時父母妹妹都在方舟建造區中工作, 我在家中樂得清閒,準備好好浪費這最後的401天, 大可以當沒見過這訊息。

最終過了26小時我決定還是去一下, 因為齊老大自末日起再也不是警察, 他也沒理由呼叫我。

好奇心, 師傅說我的最大弱點。

地址不重要, 就是一間會議室, 本來那兒應該有接待通的漂亮姐姐, 不過現在當然沒人會上班。除了我們。這兒的我們不單只是齊老大和我, 還有他的其他伙伴。

大家走進會議室沒有和彼此說話, 這是行規, 再說做線人的傢伙也不太喜歡搭話或被搭話吧。

「大家都相當準時。末日將至都有呢個人數, 唔錯,我地可以由介紹開始, 不過當然, 只有我識你地所有人, 時間無多, 大家直接用代號黎稱呼彼此就可以, 代號就係職業, 咁就唔使玩咩迎新活動。」齊老大走進房間直接開始說話, 因為他知道不會有人走錯房間。

我們都在打量著彼此。

「由左面開始, 呢位係槍王, 作家, 偵探, 視后, N展, 文雀。」

每個人的代號就是他的職業, 也是彼此的稱呼, 不但易記, 也一下子就能了解他的長處和能力。而當中文雀指的就是我。

「報酬? 末日下無人要錢。」槍王用沙啞的聲音問道, 他就是一個中年帶著牛仔帽的大叔。

「當然。」齊老大點點頭, 「依加既我係政府一邊既人, 據我地情報, 有人想攻擊方舟, 甚至搶奪方舟。」

「合理。」作家簡單給出評語。

「 而在座咁都位, 包括我,都係上唔到方舟要等死既人, 而你地都有屋企人係方舟, 如果事成, 政府可以令我地既屋企人係新天地中有特殊待遇, 甚至進入權力中心, 你要知道, 新星球既開荒, 一定要有爛頭卒同炮灰, 而我地既屋企人可以免疫。」

眾人微微思考一會兒, 始終政府說的話可信嗎? 找到適居行星後, 又是幾多千年後? 可是卻沒人離開。始終有家人在方舟上, 從一開始我們就是保護方舟派的, 但是和那些明刀明槍加入了方舟護衛軍, 得到登上方舟資格的人不同, 即使我們成功, 我們也只能留在地球等死。

對個人而言, 沒有一絲意義。

「....咁歡迎加入。我地呢度既人, 代號係404末日小隊, 行動目標就係從內部瓦解方舟搶奪軍既力量, 正正係我地既強項。」

--------------------------------------

「咁你知..我對屋企人就...係囉。」我心虛的迴避著寄葉的眼神, 「許少傑, 各路方舟搶奪軍,佢地會失敗...我都可以有間接責任。」

「槍王, 作家, 偵探, 視后, N展, 文雀......」

「係, 我就係文雀。」

偵探神氣的說:「而我就係呢班大老粗既主腦, 偵探。槍王美國回流既, 睇西部片太多既痴線佬, 作家主要搞文宣, 偽造文件, 搞煽動, 視后係電視台D姐仔, 實力派, 扮咩似咩, N展就搞下發明咁, 阿平屋企個自動發電組就係佢大作, 至於文雀, 就係個戀妹狂, 根本上跟住個妹, 完全無跟過我地去.....」

「你食屎啦!」我向偵探摔出路邊一個空瓶被他避過, 「唔係我你地開到船塢個鎖?!」

「等等..佢冇否認..」絢香壓低聲線道。

「阿平, 你仲有冇野暪我。」

「冇啦..對唔住, 寄葉, 許少傑會輸其實係我地搞成咁, 佢會輸就搞到後來...所以, 對唔住..寄葉..對唔住..」我狂道歉, 當然其實我那時不知道方舟奪取軍的首領是他, 也沒聽過他這號人物, 那時要發動方舟爭奪戰的可不只有他一個人, 一個無名小子我們沒有視過他為威脅。

「好啦,點都好。我最愛既你, 咁就夠。」

「寄葉...」

「又咁婆媽啦?」

「嘻,我都係。」我輕吻她額頭。

「唉, 當日冷酷文雀變左人夫, 睇黎末日真係要黎啦唉。」這傢伙打甚麼主意, 恐怕很快就會知道。因為走著走著, 我們已經能看到了目的地。

我出文都叫慢?

慢過我射精速度

呀平係戀妹狂，屌kitty please

「歡迎黎到中央圖書館, 咁多位。」偵探向我們輕輕鞠躬, 不用說, 這些舉止, 禮服, 都是視后那女人的惡趣味吧, 因為末日前沒法上位, 所以在任務完結後把所有演技集中到模仿那些國際女星的行為舉止上。

金黃色的中央圖書館被附上不少攀滕植物, 令其現代的外牆多了點原始的氣息, 破掉的玻璃被人用木板圍封了起來, 也有鐵絲網, 鐵馬等把圖書館重重圍住, 就這樣一眼看過去已經看到了不少陷阱, 附近水靜鵝飛, 看來大家也明白不應該接近這地點。

「入面有咩人。」

「404末日小隊啊, 搞掂左班雜牌軍後, 我地就係度生活, 順便..搞少少野, 除左你。你生活就精彩啦, 文雀。」

「哼, 即係又要見返個班人。」

「喂, 咩叫個班人先。」偵探帶著我們從天橋進入, 看來這兒是唯一出入口, 「我地係你重要既戰友, 好冇?」

「將我留係隻沉緊既船都叫戰友?」

「嘛, 個次係計劃啦, 我最後都有救你, 係咪?」

「係我自己開鎖逃出黎好冇!? 你既救就只係拉我上船, 我個次差少少就死! 仲有再上一次!」

「哈, 前事唔好提啦。」

天橋盡頭的三道鐵門打開, 附近的晚禮服男女各自散開, 似乎知道自己的崗位所在。

我就看到了了美國佬在正門旁的巨大噴水池旁看著我們, 果然那頂牛仔帽和雪茄也在。

「帶你聚下舊啦, 文雀。」

我斷然拒絕:「偵探, 先答我一個問題。」

「問, 我最鐘意答問題, 哈!」

「要殺我地既人, 係唔係度? 我地安全未?」

「安全, 呢個據點我敢講比WIN安全百倍, 而且頭先你算係問左兩個問題。」

「好,再見。」我牽著小莉,寄葉, 叫上絢香轉身就走。

「喂喂喂, 唔係咁下嘩!」偵探大吃一驚,連忙舉臂擋在我們面前。

「係咁先, 你再唔行開, 絢香就將你所剩無幾既身高再打個七折。」武士刀已經架在他頸上, 由絢香的眼神看得出她也對偵探極度憤怒, 雙目閃爍著和長刀同樣的寒芒。

「OK! OK! 」偵探舉手投降, 「如果你地對小莉既秘密同邊個殺你冇興趣, 就去啦, 我保護你地三個街口都活唔過。」

「小莉既秘密?」寄葉中計了!

「唔好表現到有一絲興趣, 寄葉。鳩UP唔使本就係呢條友既長處!」

「留個一兩晚冇所謂啦, 係咪先。」偵探扔出條件, 「我地唔係咩壞人, 你知架, 文雀。」

「我地既合作關係應該方舟起飛開始已經完左。」

「朋友唔係講咩合作關係。」偵探露出噁心的笑容, 「再者, 你真係想攞你老婆仔女條命黎搞飛?」

絢香把刀子再進一步貼到偵探頸上寒毛上:「阿平一家, 由我黎保護。」

「咁你太睇少出面既惡意, 東條小姐, 我地全係死期將至既人, 為左達到自己最後既遺願, 人類咩都會做得出。」

「...嗯...」看得出絢香快要爆發。

「小莉既秘密牽連之大, 你地絕對難以想像, 順帶一帶阿平你用條命救既靚仔靚妹, 有D都被齊老大送左過黎我地照顧, 咁我地值得你信啦, 係咪先!」

我注意到在中央圖書館轉角處的確有幾個小孩在向小莉揮手。

「.........」我不知如何選擇。

寄葉把手搭到我臂膊:「阿平, 我地就係度留一兩晚啦。」

「但...唉, 好啦, 老婆..」

「錫晒你。」她輕吻我臉頰。

「哈! 都係楊太醒目。黎, 行李我攞, 啊, 阿平? 唔使呀, 好啦咁你攞返, 喂, 槍王! 佢地呀! 咦唔係Wor, 你淨係識文雀一個。」這傢伙, 一分鐘不說話會死的嗎?!

槍王吐出一口煙, 站起來向地上吐口痰,用手輕輕彈煙灰:「文雀...好耐冇見。」

「槍王, 點呀。」我向他揮揮手, 這美國佬不是甚麼壞人, 就是有點古板和不識變通, 但的確是一個可靠的人, 而且槍法完全不負槍王二字, 他早出生個二百年, 地點由香港改美國, 可能他真的會是一個歷史上留名的神槍手。

他露出一口煙屎牙, 咬住雪茄掏出左輪手槍擦拭,笑笑道:「都係咁, 等死既日子都係咁, 不過, 就算唔末日我地都係等緊死, 係咪?」

「係...掛。」

「夜D見, 文雀。」他輕拉牛仔帽, 點頭道。

看來他是在看守入口呢....幸運地, 404末日小隊中最糟糕的就是偵探和視后二人, 其他人都是些好人。

自動門早已經沒有在用, 我們直接穿過玻璃門走到中央圖書館的中空中庭,抬頭一看, 上方沒有電力的巨大空洞只有深邃的漆黑, 如無星的夜空在上方俯視著我們。中庭被人用書架間出不同區域, 有男男女女在穿梭著, 好像忙著似的。

「佢地係咩人?」

「咁你都睇唔出?」偵探揚起嘴角。

這傢伙又要開始炫耀了..

就在偵探又要開口時, 一個女人從書架後轉出:「佢地係黎幫我地整理書籍, 我地有同Kong U個馬教授有合作, 不過, 依加合作既對像, 就係露娜教授, 都怪你啊, 文雀。」

「你係!!」

「我電視見過你!」

「媽咪, 我睇電視見過個姐姐呀!」

出現了, 404末日小隊第二大毒瘤, 視后。

「呵呵呵~~~」她戲劇式的一笑, 「原來我咁出名呀~~」

「但又記唔起名...」小莉看著我。

我道:「你叫佢視后得啦, 佢就係個邊有演技但上唔到位既人, 人型花樽, 好耐冇見啊, 視后。」

「文雀, 你都係咁唔識尊重女性。」視后面露不悅。

文呀

其他幾個人都有用，但係視后係末日有咩任務可以做到

慰軍吧

視后唔一定索

一定要索先可以慰軍咩

但一定陪過老細

視后 唔係視后, 係小莉睇完名都記唔到既電視台姐仔
不過好高興大家對新角色有興趣

阿平:「人型花樽 」

正當要我開口諷刺這三線暗星幾下時, 寄葉卻把我打住:「佢份人係咁, 當初都係...你就唔好怪佢啦, 視..視后。」

「See? 總算有個正常人, 你就係言寄葉?你真係要騎俾呢條友仔啊? 我有好多好男人介紹俾你喔?」

「哼, 你個D二世祖啊? 」我還是忍不住,「末日下咪同你一樣咁廢, 打又唔得, 跑又唔得, 空有一身演技但係又冇用武之地, 定係連演技都冇埋?」

我這句刺中了視后的死穴, 因為她在末日下真的是零作用, 當日她的演技可以說是為404末日小隊立下了不少功勞, 幾乎對像是男人, 就可以利用和操縱。她的美貌不及Kary, 其至連言寄葉比不上, 但是她的演技是真材實料。可是娛樂圈不是有實力就能上位的, 視后大概不肯跟隨某些潛規則吧。

「文雀, 你夠膽就同我講多次!!」

「多次!」我向她裝個鬼臉, 「N展同作家呢, 未死啦嘛?」

「你死我都未死呀, 文雀。」清脆的聲音從後方響起, 嬌小的作家從後方的入口帶著一群小孩出現, 「好啦, 小朋友, 去洗手, 準備食茶點。」

「好! 作家姐姐!」

作家姐姐....這種嘴巴比堆填區還要臭的傢伙竟然負責照顧小孩子, 還是末日算了吧。不過她的確可以寫出各種煽動的文章或演講辭, 但那只是她的技能, 這傢伙的本色就是嘴上不饒人,舌頭毒辣程度比我高大約三百倍左右。

「啊, 小莉, 你係度啊!」

「你..大家...」小莉眼角閃爍淚水,「大家冇事啊...」

「大部分啦。」那小男生露出不屬於這年齡的表情, 「不過你無事就好。」

喂喂喂, 臭小子! 你想幹甚麼! 你想我家小莉幹甚麼啊?! 老子也是男人, 男人最了解男人了, 給我滾!你接近小莉三米內老子就綁你到星之曙光火箭上射到太空去!-----我以一個眼神於小莉背後向那小子傳遞了這些訊息後嚇得他連忙跑開。

「文雀, 呢度全部係你救返黎, 你同我負擔到低, D屎屎尿尿你同我食都食返佢。」

「你唔講下呢D野唔得啊?」

「咁你唔偷下野又得唔得?」

「你...」我被她秒殺掉, 一時間想不到話回駁。

「N展準備完茶點就話會過黎,不過你知佢份人.... 係咁啦, 小偷先生, 小莉, 你幾好嘛~」作家瞬間切換人格, 溫柔的對小莉打聲招呼, 然後走向小孩那邊。

招呼打完後我們坐到偵探和視后旁邊, 有晚裝男過來把我們行李提走, 說是為我們準備休息的地方, 但我敢說這是偵探的計謀, 目標是不想我們再次離開。

「搞咩...咁多人, 星之曙光要搞咁多野?」我找張舒服的沙發和小莉, 寄葉三人坐下,絢香說坐下不便拔刀, 硬要站著。

「嗯, 佢地係Kong U既學生黎, 但係我地方, 就要跟我政策走, 我主場。」廢柴視后說道。

我冷笑一聲, 準備說些甚麼原來是別人的學生, 就知道你這廢柴女怎可能有這麼多手下之類的話, 但被寄葉一肘撞到我肋骨害我硬生生把字吞下肚。果然和別人交涉, 還是寄葉比較擅長嗎?

「聽講你地今朝一開始係唔肯黎?」

「你搵呢條友仔黎, 邊個會跟佢走。」

「多謝。」

「呢個唔係讚揚....唉算, 咁到底件事係點。」

視后把穿著黑絲的腳交疊一下, 還不知有心還是無意的展現自己的腳上的吊帶, 不發一言。

我無趣道:「我對你無興趣。」

「我...我又唔係對你有興趣, 你有病啊?! 變態文雀!」

「好啦, 有野就講...」我向後一退, 隨便抽出書架上的一本書看看書名, "我份工係收錢幫人拆散情侶"....無聊, 我把書放回書架繼續說, 「大家時日都無多。」

偵探說:「事實上, 你地時日比我地更少, 本來你地四個今朝就已經死左。」

這傢伙, 看來是認真的。

是因為小莉在嗎? 偵探早上也暗示過和她有關。

「小莉, 去搵作家姐姐, 佢成腦都係故事你一定鐘意, 而且仲有茶點食。」我指指遠處兒童圖書區的作家, 還是生髮失敗的N展和附近一眾小孩。

「哦...好啦, 你地唔會走架可。」

「點會呢。我地一家人黎架嘛。」我摸摸小莉的頭。

小莉蹦蹦跳跳離開, 馬上偵探眼神閃過一絲異動, 果然事情和小莉有關。

確定了她走完後, 我幽幽道:「多謝兩位考慮佢既感受。」

偵探卻賣弄神秘:「唔係, 只係我地唔想影響觀察結果。」說罷, 他扔給我一份文件, 我輕輕接著翻開, 是小莉的個人資料。

「你對呢個女仔有幾了解, 文雀。」認真時的偵探, 很久沒見過他這個樣子了。

「芷莉-勒菲弗爾, 親生爸爸係法國人, 媽媽係香港人, 赤柱天主教小學既小五學生, 係咁多。」

「的確, 係咁多。佢並唔係咩名之後, 除左父親係法國前劍擊選手外, 無任何特別。」偵探交疊手指, 還是這樣喜歡裝電視中的神探, 果然接近視后多的人也會戲劇化嗎?

「咪賣關子啦好嘛。」我無奈的說, 然後把手上的文件交給寄葉和絢香, 「你知我冇你咁聰明。」

「承認自己愚蠢, 就係智慧既第一步, 文雀。」偵探得意的笑道, 「咁我由結論講起啦, 小莉根本就冇預知能力,佢並唔係去主動預知, 只係副作用。」

「嗄...?」

「我最鐘意就係欣賞你呢個表情。」

我亮出中指。

「小莉既預知能力, 係末日後先出現, 而係中槍進行手術後就消失左。」偵探舉起一份似曾相識的報告書, 「我地有一個大膽既假設, 小莉佢既預知能力, 係由外界激發。」

「你咁講即係點。」

「呢個部分, 由要由作家解釋, 只不過我地既都只係理論, 亦都無法證實, 請你地對小莉進行觀察, 亦係作家既意願, 而我係為左第二個目的。」

「你連第一個關子都唔講清楚就開始賣第二個。」我差點把剛剛晚禮服學生捧上的咖啡淋到偵探身上。

「無計, 我對呢D只係空想既野, 無興趣。作家只交代過帶你地黎既時候, 順便帶埋小莉。」

「好啦, 我等陣去問佢, 咁你又想點。」

「我一早講左, 有人想殺你地。」

「鬼唔知你老母有閪啊?!」我被這傢伙弄得暴躁起來, 「同我講清楚! 邊個! 點解! 依加係邊度! 我就叫埋槍王同絢香過去斬佢老母!」

「嘻嘻, 今晚啦, 晚餐後我再俾D野你睇。」

「我唔會走, 依加俾我睇。」

「其實未準備好...好啦, 你去參觀下啦, 視后落左好多心機裝飾呢度。」

「啊? 傾完啦?」睡著了的廢柴視后聽到有人提她名字才開眼。這廢柴女.....

「係呀! 呢條仆街根本有心吊癮!」

「我真係無心, 反正我信了。」偵探攤攤手道, 「只要你地留係度, 就一定可以平平安安到末日, 我保證。」

「哼!」我怒罵一聲站起來, 準備去找小莉和作家問個明白, 寄葉卻攔在我面前。

「寄葉?」

「你咁嬲就唔好去搵佢啦, 你今日已經嚇親小莉。」

「...好啦, 咁你去陪小莉, 絢香你就...隨便行下?」

「我跟你。」

我沒問題啊, 倒是我擔心寄葉介意, 以眼神向她示意, 她卻是輕輕點頭由我們二人一起行動, 可能她也有點對絢香內疚吧。

「你再吊我癮,我就煎你皮拆你骨, 攞你條牙籤J黎開鎖, 死矮仔!」

偵探回覆嬉皮笑臉:「嘻嘻, 我係受虐狂喔?被文雀鬧搞到我好興奮呀!」

「你條....」

絢香推我一把:「行啦, 阿平。」

絢香大概也不喜歡那兩個傢伙, 所以我們便默默離開中庭。走出書櫃陣, 遠遠看到的就是大門外槍王正坐在一角看著入口, 吸著雪茄把玩著懷錶, 背影怪可憐的。

槍王本身聽說是個律師之類, 在美國執業, 在那兒他的妻子死於一次槍擊事件後整個人就性情大變, 脫下了假髮和長袍, 帶上了牛仔帽, 雪茄和左輪手槍, 在美國的鄉下地方當著民兵, 四處抓那些不法之徒。結果, 就是發現西部牛仔早已不復存在, 被人家政府強制送回香港, 然後被齊老大招攬做手下。

我和這傢伙挺聊得來。

「喲, 牛仔。」

「傾完啦?文雀。哦, 小姐, 你好, 我叫槍王。」

「槍..先生你好, 我叫東條絢香。」

「東條...名人之後呢..」他吐出一口二手煙, 「不過, 槍王就係槍王, 我唔係姓槍。」

絢香臉上一紅:「對..對唔住。」

「吶~無野, 無野, 日本人真係鐘意道歉, 哈!」

我提起槍王的啤酒喝一口:「我地幾耐冇見?」

「方舟起飛後, 到依加。時日如飛, 快過子彈。」槍王若有所思, 將把玩的子彈塞入左輪手槍中撥動轉輪。

「你聽過, 我之前既事?」指的, 當然是赤柱, 大學, 羅醫生, 太平山等各種糟糕事。

「當然有。」他輕咬雪茄, 「的確精彩。」

和正常人說話原本就應該是這樣愉快, 和偵探, 視后, 作家說上五分鐘, 我已經感到好像解了兩小時微積分似的累。我和槍王聊了一回兒, 他和絢香也很投緣, 三人說著說著, 太陽又漸漸西沉。中央圖書館的燈光亮起後, 三個學生來這兒替更, 槍王才把左輪收起來, 一起走進圖書館內。記得那時我和槍王也是很聊得來吧, 始終小隊中只有我, 他, 和N展算是正常人。

點解槍王唔係張國榮咁既樣？？？？

你就係言寄葉?你真係要騎俾呢條友仔啊?

兩夫妻玩騎乘

仲有, 嗰本咩"收咗錢拆散人情侶"係咪新故名?

嫁嫁嫁嫁嫁嫁嫁嫁嫁嫁

《我份工係收錢幫人拆散情侶》

冇哥哥咁靚仔啦

見到個騎字嚇左我一跳，以為樓主比我感化左準備出甜野

冇呀

不過見到個騎字又真係...

錯字王

出文啦，唔使理啲錯字架啦

全篇錯晒我哋都睇得明

今晚冇文

一和槍王走回室內的中庭, 我就聽到小莉的哭聲。

「好啦, 乖, 媽咪係度。」

「但..但..嗚..嗚..」小莉把頭埋到寄葉懷中痛哭著, 我連忙跑到二人旁邊。

「咩事?」

「唉...個班細路, 大部分都係冇咩問題, 但...有幾個俾高神父班人搞過, 心理上有創傷, 咪排擠小莉同怪係佢既錯...」

我感到絢香在旁邊握緊了拳頭, 雖然, 我也是。

「死塞豆窿....小莉, 唔好喊, 話俾我知邊個蝦你, 我幫你出返啖氣。」

「小妹妹, 俾人蝦就要自己去攞返個公道。」槍王掏出左輪塞到小莉手中, 「去, 你識唔識開槍?我教你。」

「有病啊你兩個?!」寄葉一手拔掉左輪手槍扔回槍給王,「小莉, 唔使理呢兩個人, 佢地唔知係你救左佢地啫。」

「佢地...又唔同我玩...連野都唔肯同我講...又推我落地...」

白痴笨小孩, 如果不是小莉叫我們號召其他人, 你們現在還是那群變態的玩物呢! 可憐的小莉, 沒想到異教徒的報復思考還在那群小孩中散播著, 而且對像還一樣的是錯誤。

「乖, 小莉, 絢香姐姐係度, 我同你玩同你傾計好唔好?」

「絢香姐姐..嗚嗚...」

槍王把左輪塞回槍袋中:「依加d 零零後真係唔講得笑啊。」

「竟然敢恰我地小莉, 我就綁佢地上火箭射埋上太空。」

「好啦, 你兩個大男人, 唔識處理呢D就走開啦, 我同絢香會陪小莉。」

「嗯。」槍王拉拉牛仔帽點頭, 「要用槍就搵我, 小妹妹。」

離遠看到作家和小孩子在另一邊不知在做甚麼, 我向他們露出一個最恐怖的表情, 把姆指在自己頸上輕輕一劃, 示意割喉恐嚇, 馬上嚇哭了兩個小傢伙。

「喂, 文雀, 你傻左呀?! 嚇細路?!」 終於露面的N展連忙走過來擋在正在安慰的作家和我之間。

「吹啊?! 佢地蝦小莉在先!」

「靚仔之間玩下啫!使唔使咁先!」

N展是個很喜歡小孩子的人, 自己是個工程師之類, 本來也是個在學校教書的斯文老師, 聽說因為有學生被踢入黑社會, 這傢伙就把人家狠狠維理了一頓, 結果沒了工作, 在深水埗賣電器, 最終被齊老大發現帶入行。

晚飯過後, 似乎偵探終於決定不再吊我胃口, 雖然他說的是人終於到齊, 但天曉得到底還有甚麼人來。中央圖書館的中庭是我們活動的地方, 至於上面的層數, 404末日小隊每人分一層, 其他人就在其他層數, 要說話的話, 大概也是要去偵探那層吧。

「喲, 廢柴視后。」我看到視后走到我旁邊, 「成日唔見你, 搞咩呀? 冇金龜你釣喔?」

「收聲啦文雀, 我同絢香有野忙緊。」

「嗄?絢香? 同你?」

「女仔之間既秘密, 你咪理啦, 偵探叫你去佢個層搵佢, 自己一個。」

我看看遠方正悶悶不樂的小莉和寄葉, 槍王正坐在不遠處抽著雪茄喝著啤酒, 我道:「嗯, 依加去。你就搵下有咩你做到啦, 視后。」

她臉上一紅:「我..我不知幾有用呀! 咪再叫我廢柴!」

「哈....」我開步登上偵探的樓層。

[ 偵探層 智力低於120或狗禁止內進]

「喂, 阿平, 你做咩黎呀, 睇唔到門口張野咩?」坐在電梯旁邊的偵探得意的笑道。

「哈哈哈..好好笑。」我撕掉明顯剛剛才痴上的告示揉成一團扔到一旁, 「咁你想點呢。」

「我岩岩唔同你講, 就係因為未齊人, 嘻嘻, 雖然睇你氣急敗壞個樣係幾好笑啦。」

「惡趣味...咁你要等咩人呢?」

「佢地啊, 我既朋友, 你既..熟人。」

偵探領著我, 轉過一個書架到達一個開揚的區域, 這兒本來是報紙閱讀區之類的地方, 現在就有幾個人坐在那兒。

「喲, 阿平。」

「阿平, Hello., 好耐冇見啦。」

「你地...係!!」

坐在那兒的, 分別是WIN 寄葉的師弟, 仁仔; 在惡人幫大本營前, 和我打了一架的光頭佬;在異教徒山上營地的木工,方師傅; 以及在香港大學時, High Table Dinner門口的那個外國學生!

換句話說, 全是些我見過但沒有太多交流, 在我的故事中如路人旁存在的人。

「點..點解你地會...」

偵探大笑:「哈哈哈..每次睇到阿平大吃一驚個囧樣我都覺我好好笑, 哈哈哈..!」

「偵探, 可以說明清楚未!」

「好啦, 佢地其實係我搵黎既線人, 一直取代我係你旁邊睇住你既行動, 係咪好高明先! 完全估唔到呀呢!」

我道:「講大話, 仁仔, 鬼佬, 光頭佬都算, 方師傅一直被教會困係赤柱監獄, 你點可能知道我會係邊。」

被我一下子拆穿的偵探為之語塞:「呃...好啦, 又會突然咁醒...其實係我事後搵佢地..反正, 佢地都同你有關。」

「所以, 到底依加出面發生緊咩事。」

「我諗由個張相開始講起會比較好。喂, 光頭佬!」

光頭佬煩厭地說:「得啦! 阿平, 我個時醉左, 你唔會記係心架啦?」

怎會! 我連你是誰也差點忘了呢!---這話當然沒法說出口,我說:「點會呀, 好啦, 相呢?」

「呢度。」

光頭佬掏出一張相片, 我們都埋首一起看。那是一處在大廈附近的農地, 但是明顯被火燒過來, 地上都是灰白色的灰燼, 一些植物都被燒成了扭曲的黑色條狀物了無生氣。咦, 這種植物...

「係大麻?」

「無錯, 呢度係惡人幫既大麻田, 而且唔止呢度, 光頭佬。」偵探解說道。

光頭佬掏出更多相片, 全是差不多的樣子。

「惡人幫旗下所有既毒品田被人一夜間燒晒, 靠毒品維持既惡人幫幾乎可以話係解散咁濟, 相信你地都有為意街上面已經好少見到佢地既人。」

「嗯...的確。咁, 關我咩事?」

光頭佬回答我的問題:「佢地過晒九龍個邊, 聽講個邊都有人種毒品, 換句話說, 佢地因為個邊有毒品, 而成為左個邊既人既手下。」

「哈, 許少傑都有今日。」

光頭佬微惱:「小心d你把口。」

「哼。」我回以一下冷笑, 「但都係唔關我事啊?」

「到你, 方師傅。」

那個我在異教徒中見過面, 說過幾句話的木工師傅, 那時他在山上為眾人準備武器, 沒想到他也和偵探有合作....

「阿平, 記唔記得我地打敗左教會之後, 信徒去左邊?」

「嗯...好似係流放左去大嶼山同西貢一帶?」

「咁講好似好殘忍, 但係我地個時就應該殺晒佢地。」

「..下?! 點解?」

方師傅亮出幾張相片, 是營地...不, 是營地的殘骸。可以看到曾經有很多人在這營地上生活, 甚至比WIN還要多人, 但是已經人去樓空, 帳篷都被打包帶走, 地上只留下因壓力而不同顏色的草地以名營火燒過的痕跡。

「呢度係欣澳營地, 梅窩, 昂平,至於呢度係西貢市中心....佢地都已經離開晒, 我打聽到佢地正係度再次集結, 係九龍一帶。」

「再次集結? 復仇?」

「相信係, 我打聽到有一個叫女王既女人, 正係度號召佢地。」

女神之後就是女王嗎, 真是糟糕, 都快要末日還要搞這些東西嗎?

「你地應該將呢D情報話俾齊老大知, 唔係呢個矮仔知。」

「岩啦咁, 仁仔, 到你。」偵探簡短的說。

「事實上, 齊老大係知道。」

「嗄..?!」

仁仔幽幽道:「個日我聽到三號同齊老大討論過呢件事, 齊老大好似知道左, 但係佢....佢點解唔叫大家戒備, 我唔明...」

「齊老大做野, 冇人會明。」我安慰他道。

「最後到你, 摩根先生。」

「我啊? 」

「喂! 屌你識中文架原來?!」我指著他道。

「係呀, 個日係要講西班人話啦嘛, @#$%^^@, 我去過你講既地方啦, 偵探先生, 冇任何發現, 已經太遲。」

「發現? 發現D咩? 佢岩岩講咩呀佢?! 粗口啊?」感覺自己好像個傻子似的。

「就係人工智能Kitty既控制台, 你冇發現你度手錶已經好耐冇響?」

那麼一說...

我抬腕一看, 手錶上只顯示著[距離世界末日:77日]這一行字。

「Kitty!....Kitty?」

沒有反應? 像馬教授那樣嗎?

偵探好像已經看穿了我的心思:「今次唔係馬教授既個種覆寫, Kitty主機既地方已經再無佢既自我意識, 換個話說佢已經死左。」

人工智能, 會死?!

「大概係知道左D唔應該知既野, 令主機群被物理上破壞。」摩根道, 「現場應該發生過爆炸, 但因為星之曙光根本唔會用個邊既主機, 所以我地都係岩岩先知。」

不知為何, 明明只是個人工智能, 我心中卻傳來一陣痛楚。

「惡人幫解散, 成員倒向九龍一邊既毒品來源, 女神教教徒重新集結, 地點聽講亦係九龍一帶, Kitty被人破壞, 齊老大明知道出事都無反應, 恐怕呢件事唔係犯罪咁簡單。」

「咁到底係咩人要殺我。」

「目前黎講, 我都唔知, 但係有人正跟隨你既步驟舊地重遊緊, 恐怕你同言寄葉去既時候, 你文雀既直覺已經令你發現左呢一點。」

太平山上的空罐, 香港公園的視線, 赤柱的車痕, 恐怕所言非虛, 不管外面正發生甚麼事, 針對的都是我。

推呀推

oh, stalker

「的確, 有人正追蹤住我地。」我陷入沉思, 希望不想在這時間再起事端。

「文雀, 任何人都有盲點, 齊老大有, 你都有, 即使我都有。」偵探露出稀少的認真表情, 「係我地都唔知道既地方, 最強烈既惡意已經出現左, 佢地依加都只會派人黎暗殺之類, 一但佢地無辦法得手, 恐怕個女王就會揮軍攻打WIN黎殺你。」

「你呢度, 有幾安全。」我有一個定案。

「嘛..附近既都係你設計既陷阱, 解放軍既戰車都有, 地雷都有, 呢度絕對安全。做咩? 如果你係想留你老婆同小莉係度....」

我舉手打住他:「我唔會留寄葉係度, 我話過, 以後要同佢共同進退。」

「好危險架Wor.」

「佢知道, 我都知道。但係佢唔會俾我自己一個去。」

「寄葉同佢真係恩愛啊。」方師傅看著我說, 我尷尬的傻笑。

仁仔也說:「你就好啦, 有得俾師姐踢。」

「嗄?」

「到底大佬點解會輸俾你條友仔....」光頭佬打量我。

「@#$%^&*(．」摩根先生不知在說甚麼鬼。

我決定了先和寄葉商量一下這些事情再決定下一步, 事實上以偵探描述的火力, 中央圖書館會是完美的無敵堡壘, 只要躲在這兒我和寄葉也許的確能平安迎接末日的到來。

偵探和眾人散去後我又回到了中庭, 寄葉, 小莉, 槍王,都在晚餐後圍在一起聊天, 似乎沒有發現大難臨頭的樣子。寄葉向我揮揮手, 使我沒法自己獨處思考一下, 只能走向眾人。

「....然後我就同個偷渡蛇頭話: its highno....啊, 文雀, 黎, 飲。」

我接過槍王的酒:「又係度講你D威水史?」

「點夠你威呀。」

女王嗎? 我從來沒有開罪過任何叫做名字或角色類似的人啊。

「小莉, 有冇乖乖食晒D飯呀。」

「嗯..」她還是滿滿不樂。

我輕輕抱住她放到腿上:「仲唔開心?」

「嗯....我係咪佢地眼中既衰人?」

「呃...點會呢, 小莉好人黎架嘛。」

「但係個肥仔話係因為我佢地先俾人....」

「咪理個肥仔。」我解開她的馬尾, 拾起旁邊的梳子幫小莉刷理頭髮, 「小莉, 我地每個人都係自己故事中既好人, 而即使我地做任何野, 都會成為其他人故事中的壞人。」

「嗯..」

「舉個例, 我係你故事中既好人, 係咪?」

「係, 爸爸梗係好人啦。」

我把橡皮筋套到小莉的頭髮中, 束起她那帶點金色的髮尾成為馬尾:「但係高神父眼中, 我就係毀滅佢教會既大壞人喔? 所以, 你只要相信自己係做緊岩既野就得, 明唔明呀, 小莉?」

「哦...」小莉似懂非懂的眨眨眼晴看著我, 然後安心的把頭靠到我懷中閉上眼, 似乎是睏了。也許這樣的善惡觀對她而言太早了吧, 可是, 她也沒有時間, 我們也是。

「文雀將小莉抱到腿間將佢綁起, 就咁寫。」作家蓋上筆記本。

「What the....喂, 作家你咪亂寫Wor!有病啊你?!」

「哈, 玩下啫, 妹控。」

「咩都玩得既咩.....喂, 邊個係妹控啊!?」

「你啊。」作家把筆記本藏回袋中, 「不過, 小莉既預知能力的確令我好有興趣, 只希望我既假設係岩。」

對呢, 作家也說起過小莉的事。

「Zzzz...Zzzz...」小莉發出平穩的呼吸, 看來睡著了。

「唉, 佢未刷牙..算啦, 阿平, 我帶佢上去訓。」寄葉走到我身邊抱起小莉。

「嗯, 寄葉, 你都早抖啦。」

「嗯。」寄葉輕吻我額頭, 抱起嘴角輕揚的小莉離去。這小女生, 原來是利用我...

二人離開後, 404末日小隊重新聚頭。

偵探, 視后, 文雀, N展, 作家, 槍王, 成功瓦解掉搶奪方舟的勢力後, 再次走在一起。

「敬成功拯救人類既我地。」六瓶酒清脆的碰在一起。

「文雀拯救過兩次。」作家笑笑的對我說。

「剛剛好啦, 巧合。」

「我先唔信係咩巧合, 」偵探看看我, 「可能作家佢真講得岩, 文雀你就係拯救未來既關鍵。」

「我?」我把酒飲下, 「我先冇咩未來, 你地都冇。」

話說這酒勁頭很強啊。

「雖然係假設, 作家你就講下佢知啦。」偵探說道。

「唔想Wor, 因果律係一個好複雜既野黎, 我講穿左, 本來存在既未來就可能會消失。就好似小莉叫你地改變未來咁。」

說起來, 小莉本來的下場是被異教徒所殺呢。

「屌, 又吊癮...」我無趣的別過頭去。

「唉, 講少少俾你個賊仔聽啦。」作家翻開筆記看看, 又看看我, 「雖然只係假設, 但小莉既能力, 係由外界激發既, 係咪?」

「係啊, 天生唔係預知者, 預知只係副作用...偵探講過。」

「所以.....小莉....」作家的聲音好像從遠方傳來似的。

「你講咩話?!?!」我大吼叫她說大聲點。

「哈, 醉啦佢。」N展笑笑道。

「係咪男人黎, 咁易就醉...」

但作家露出更高深莫測的笑容。

作家看看我說道:「小莉佢....既能力....地球上...冇.....只係...但...末日後...未來....」

眼前所有東西攪成一團, 聲音在腦中炸開, 我砰一聲大字形倒地呼呼大睡。

「..你睇, 同我講既一樣。」作家最後一句是在我耳邊說。

醉後的夢境支離破碎, 我想也想不起, 只記得好像有人抬我到樓上。

我睡了多久?

一張開眼, 說看到有人在看我。

「作家小姐, 你望住我訓教做乜鳩呢?」

距離世界末日, 76天。

「哼, 我先唔得閒睇你訓教。」作家把頭縮回, 「只係...有趣, 相當有趣。」

我坐起來取起旁邊的水倒到自己乾燥的喉嚨中, 晃一下腦袋揉揉眼睛:「好啦, 到底你可以放過我同小莉未?」

「可以啊, 反正我既假設都驗證唔到。」

「咁你講黎聽下啦?」小莉她們就在遠處, 絢香又不在嗎?

「唔講, 講唔到。」

「你把死人口竟然都講唔到?」

「文雀, 尋日我一講我既假設, 你就醉左, 有冇咁巧合?」

「就..就係咁嘛, 我好似都真係飲左好多..」

作家站起來, 一臉神秘:「小莉既事只係其一, 其二, 係你。」

「你到底講乜鳩..」

「我一講真相你就醉, 你又連續拯救左人類兩次, 你真係覺得巧合? 我寫開書, 呢D技倆我都有得賣弄, 世界末日呢D野本來就唔易發生, 文雀, 我想講既係, 你有冇諗過我地活係一個可能係某個人筆下既小說世界?」

世界末日近了, 她終於也瘋了嗎?

「哈哈哈, 如果真係咁, 咁我要加甜。」

「好啦, 都係我假設下啫, 今日都加油唔好咁快死住啦你。」

作家向我別過後, 我走過去寄葉, 給她說了一遍偵探說的事。

「女王? 的確, 呢段日子冇晒小...」她看看我, 「小..傑既消息。」

「的確, 我地要做D野。」我看看手上只剩下末日倒數的手錶, Kitty可能真的死了。

心中又一陣痛。

「阿平, 你真係想做D野?」

喂, 不是願望成真吧, 這兒?

她看到我的眼神, 輕錘我胸口:「唔係做..個D呀, 去睇下小傑咩事, 睇下齊老大點解咩都唔做呢D呀。」

「我諗都要, 但係, 我唔想同你分頭行動..」

「我都唔想。」寄葉眼色閃爍一瞬間的不安, 「我地今次一定要一齊行動。」

「我唔想夜長夢多, 可能我地404末日小隊會潛入九龍, 直接暗殺個女王就完左件事佢。」

「有冇咁易啊!」

「下, 你睇你老公我啊?」

「從長計議啦, 你仲有冇野呀?頭痛唔痛?」

「少少..冇事既。」我拍拍額角回答道, 「重有一件事, 係關於絢香。」

「絢香..唉。」果然, 寄葉也對絢香有點內疚。

補數完成

Kitty死了
冇AI play了

補完數，係時候出今日既文

女王Play岩唔岩

一篇尋日, 一篇今日, 好啦夜D我再出篇.....

樓主係救世英雄

NTR 綁住呀平責弄，要佢係言寄葉面前講服從女王大人

你睇下邊個最想NTR

冇呀妹控

「我一講真相你就醉, 你又連續拯救左人類兩次, 你真係覺得巧合? 我寫開書, 呢D技倆我都有得賣弄, 世界末日呢D野本來就唔易發生, 文雀, 我想講既係, 你有冇諗過我地活係一個可能係某個人筆下既小說世界?」

世界末日近了, 她終於也瘋了嗎?

「哈哈哈, 如果真係咁, 咁我要加甜。」

小說世界外的讀者:「哈哈哈, 我都想加甜。」

Btw，唔係用inception式結局下話

唔係, 呢段係我覺得好玩加入去ONLY
順帶一提本來求婚時控制投影機個怪人, 本身主角會埋去道謝但劇情唔俾我咁寫, 佢個名就係叫V.T Black....

…………………

那個關於絢香的討論, 我們稍稍遠離小莉再進行, 因為我們知道小莉的確很黏這個來自日本的大姐姐, 我和寄葉在一起時, 很多時候也是絢香在照顧小莉。

討論比想像中快完結, 原來我和寄葉在這問題上也抱著相似的態度。絢香對我有好感, 這我當然知道, 寄葉也知道, 但是我喜歡的只有寄葉一人。可是末日下, 每個人也想和自己喜歡的人在一起, 我對她的確有點..憐憫。所以我其實很怕寄葉生氣, 但原來她也一樣。她知道, 我又不能拒絕絢香是因為末日臨近, 她也不討厭絢香, 也想我能給予絢香少許溫柔, 所以只要不到達牽手的程度, 她能接受。

「唔拖手就得?」

「係唔可以比拖手更進一步。」寄葉嚴正澄清。

「即係餵佢食野, 俾佢訓膊頭就得?」

「嗯..嗯....」

「其實你接受唔到, 我可以做衰人。」我板起臉。

「唔係啦, 佢都真係慘...又返唔到日本, 即使返到去個邊又冇人冇物...」

我搔搔頭:「寄葉, 我只鐘意你一個, 如果你難受既, 邊個我都可以拒絕。」

「好啦! 婆媽! 岩岩咪講好左, 我唔介意呀!總之! 唔準比拖手更親近!」

「係, 係, 老婆大人。」

「仲有! 咁係因為末日咋! 如果唔係世界末日, 我連你見佢都唔俾!」

「你呀, 就係唔老實。明明關心佢感受。」我輕彈寄葉鼻頭。

「哼!」

「好啦, 先集中正經事, 我諗小莉留係度唔會有問題既。」我回頭看正在畫布上塗鴉的小莉, 微金的頭髮閃爍著光暈, 「我同你去搵齊老大先, 定搵個痴線佬先。」這兒的痴線佬, 指的自然是指許少傑。

「呃....阿平..」

「好啦, 你直接講啦, 我點會怪你。」

「我想睇下小傑..有冇事先。」

「好, 就咁話, 偵探要搵一個人唔會太難, 我等陣搵佢。搵到許少傑後我地就返WIN, 質問隻老狐狸想玩乜野。」

「好, 多謝你, 阿平。」

寄葉想我包容許少傑, 我想寄葉包容絢香, 我們這方面也很夾得來, 當然我們心中明白那個人只是一種內疚, 或是一種憐憫, 我們愛著的都是對方。

「文雀---你係邊呀呀呀~~」視后的叫聲在中座內回蕩著。

「唔使理佢, 咁我地下一步...」

「文雀雀雀雀雀~~~~」

「............」

「好啦, 應下人啦!」寄葉吃笑道。

我走到欄河旁:「乜料啊, 廢柴女!」

「你..!!」她用力踏地一下, 「落黎!」

「你講下咩事唔得既!」

「係咪係要我係度唱山歌咁叫啊, 我淑女黎架!」

「睇得出, 熟到就爛個種!」

「嗄?」廢柴女聽不出我對她年齡的諷刺。

我不想和她隔著幾層樓在吼, 所以走到地上的中庭找她。

「你知唔知其實我係一個時裝設計師?」

「......嗯?」甚麼鬼。

「想唔想睇下我既最新大作。」

「唔想。喂, 槍王, 表演下你個招三段擊黎睇下呀喂......」我走向站在一角擦槍的槍王。

「喂呀, 文雀呀, 睇下啦! 喂呀!」

神經病...這廢柴女真的是無聊到極點了。

「唉好啦好啦! 點呀!」

「絢香, 你可以落黎啦!」

「喂...」我望向廢柴視后, 「你對絢香做左咩黎。」

「幫佢襯套衫嘛, 佢之前著黎著去都係運動衫, 太無聊。」

「你唔係叫佢著禮服揮刀下嘩。」

「唔係啦, 佢話寄葉都有套戰衣, 所以都想我幫佢設計下, 好啦其實係我逼佢...」

別給我把重要資訊放到最後! 原來這一兩日沒見到絢香就是你這廢柴女捉了她做東洋娃娃嗎?!

絢香從我剛剛的樓層走下來, 果然身上的打扮變成了...

「Wow...」槍王的視線被吸引住。

「哎, 唔錯。」N展, 偵探也是。

絢香束了一頭馬尾, 帶上了CAP帽, 上身是短身外套和露指運動手套, 頸上纏上了一條圍巾, 還是槍王那種蒙臉用的三角長圍巾。外套內的就是運動背心, 剛好露出了她的纖腰, 腿間也系上了帶著飛刀,手槍和刀鞘的紅色腰帶。下半身就是牛仔褲, 但是右邊褲管被裁掉至大腿頂端, 換成了長筒襪, 腳上就是紅白短靴。

「.....靚呀呢!」

「條褲係咩料, 你對右褲筒有不滿啊?」

「不對稱先靚, 岩唔岩你口味先。打女型象就應該係咁。」

「咳! 做得好.....絢香!」我走向她。

「阿平..你覺得點..?」她拍拍刀鞘, 甚麼意思, 不滿的話會砍我?

「你著咩都靚。」

「我..我我我約左槍王睇佢個招三段擊, 我走先啦!」

害羞嗎?

「岩啦, 我都要搵偵探。」

槍王帶著絢香到園子中練習三段擊, 所謂三段擊就是槍王的其中一個絕技, 花式射擊的一個變種。

「文雀, 有決定?」

槍王把一個鐵罐放到地上, 退開大約十步左右。

「嗯, 小莉交俾你地照顧, 我同寄葉去搵許少傑。」

「合理。我知道咩人有佢消息。」

槍王站於罐子前, 持槍對著假想敵警戒對峙, 手腕貼近槍袋。

「然後, 我地就會去搵齊老大。」

「我諗你搵佢真係冇咩用,」偵探搖搖頭, 「條友仔, 根本一早知道有事發生, 仲由你地死。」

「呢層...」話說你好意思說齊老大, 沉船那事我還記著呢!

「不過, 出面好危險, 特別係你, 我諗你要人幫手。」

「砰!」

槍王拔出左輪, 第一槍射飛鐵罐, 罐子爆出火花飛到空中, 接著於空中槍王開第二槍, 擊中正飛行的罐子, 罐子激射而出, 最後槍王盯準去勢, 瞬間射擊第三槍, 把罐子射穿, 旁人只會聽到一下槍聲, 但是其實那是因為槍王的瞬間射擊幾乎重疊在一起, 其中兩次還是射中正高速移動的罐子, 就如絢香的燕返斬一樣。難怪她會被這一招所吸引呢。

「哼。」槍王滿意的吸一下雪茄, 「呢招對你太難, 由基本學起啦, 喂, 文雀, 你會預我架可。」

「當然。」我向他說, 這是我來這種的第二個目標, 「有人幫手我最放心。」

「過獎。」

至於第二個人.....偵探的洞察力很好, 但我就是不想和他同行。N展的長處只能在他工作室中發揮, 作家也沒甚麼實戰用處, 那麼剩下一人....

「我! 我! 我! 文雀, 今次我要証明自己唔係花樽!」視后不知在雀躍個甚麼鬼。

槍王拉拉牛仔帽:「文雀, 你肯定?」

「我肯定...唔要佢。」我鄙視她道, 「花樽都至少可以扑濕人, 呢條女除左靚同有個洞可以插野入去, 重有咩似個花樽? 我, 槍王, 寄葉, 絢香, 就我地四個。」

「喂呀!槍王你都咁睇我! 我又要去呀! 唔呀! 文雀呀! 帶埋我啦!」

「我地唔係去玩呀小姐..」

「總之我又要去! 我要去!」視后大吵大鬧。

「偵探, 搞掂佢。」

「嗯。咁COOL先係我地識既文雀啦嘛。不過你地出到去真係要小心, 隨時會死。」

「唔呀! 文雀! 帶埋我! 帶埋我!」

「無問題, 我地四個處理到, 你知道許少傑係邊?」

「光頭佬知, 我等陣去問佢。」

「唔準無視我! 文雀! 偵探!」

這廢柴女, 發甚麼神經啊!

「你真係要去?」

我決定要她閉嘴。

「係呀! 我幫到手架!」

自我證明, 這女人到現在也沒有變, 因為有點姿色有點演技但無法上位, 證明自己成為她末日下最後的願望。

「帶埋你啦唉, 你死你事, 我地唔會救你喔?」

「好野~~!」

「呢條女仲幼稚過小莉...」我看著她的背影道。

「我同意。」偵探點點頭。

槍王收回左輪:「咁我地今日準備一下, 聽日出發。」

「好, 絢香, 你咁著真係幾好, 活動冇問題你自己又鐘意既, 咁繼續著啦, 我地聽日出發。」

「收到, 阿平!」

平x寄葉x絢香

終於LIVE到
番左工成日乜都冇做過就係係到追估
好好睇!
樓主加油

推呀

唔好quote原文

有人幫手？
有你幫手？

你睇呢度幾多人幫你執字

樓上唔好quote原文

你

THX 巴打

當晚似乎最忙的是偵探和N展, 從404末日小隊時代開始, 這二人都是支援著我們的工作, 偵探制定各種賤招詭計, N展就是準備工具, 我們也各有各忙的收拾東西。

唉, 快要死了, 就不能平平安安嗎?

我只想大家能齊齊整整的, 見證一切的終焉, 和寄葉一起, 我也沒原本那麼怕。

羅醫生的理論中欠缺的就是這一塊, 和自己心愛的人在一起, 享受和幸福會超過恐懼與絕望。我總算覺得過了這麼久, 我總算是戰勝了他那於我腦中不散的陰魂。

我們三個哄小莉睡著後也各自休息。

終於---

世界末日前 75天如期來至。

「文雀, 俾你。」偵探把一張A3紙扔到我身邊, 我拿起一看, 是港島北一帶的地圖。

「咩黎...我識路。」

「上面D交叉呀天才,」偵探指指地圖上的紅色交叉, 「尋晚N展用無人機加熱能鏡頭偵測, 係老蘭附近既熱能點就係呢度, 如果許少傑係出面, 咁佢一定係起營火, 你明未?」

「即係優先搜索呢D地點啦。」

「哎喲, 醒左Wor. 好行唔送!咪死呀!」

偵探揮揮手離開我附近。把東西裝備好後, 我走到中庭和寄葉, 絢香, 槍王和廢柴女集合, 眾人似乎已經準備好, 寄葉和絢香也穿上了自己的戰衣, 的確, 各有長處...不過當然寄葉是最好的。

「喂, 視后, 你帶咁多野做乜啦。」

「好多咩?」她指指自己那個巨大如登山的背包, 「唔係好多啦, D公仔都冇帶晒...」

「你帶公仔托啊?!同我扔返晒出黎!」

「唔呀嗚嗚嗚嗚.....」

不行! 這樣巨大的背包只會是拖累! 槍王拉著視后, 我強行幫她清空背包:「好啦! 呢D夠用有突!」

「嗚嗚....文雀你正衰人...化妝品又唔俾..公仔又唔俾...」

「去旅行啊依加?! 出發!」

小莉揮揮手:「我等你地返黎啦, 爸爸, 媽咪, 絢香姐姐!」

「嗯, 乖乖地啦, 小莉!」我們各自擁她一下, 依依不捨的出發。

學生們拉開大門, 初冬的風從外面刮進來, 槍王把槍收到槍袋中, 輕壓牛仔帽; 絢香圍緊一點圍巾, 輕按蠻腰間露出的刀鞘; 寄葉把外套拉緊一點, 輕輕和小莉揮手; 我帶上手套, 拉緊把皮扣好; 視后因為北風太冷, 連忙掏回一罐護膚霜塞到袋中。

「附近三個街口冇任何人。」

「空中安全。」

「地面安全。」

「404末日小隊, 出發!目標係係許少傑身上搵出女王既情報, 同說服齊老大啟動防禦!」偵探大喝一聲, 指向前方。

「你中二病啊?!」我笑笑道, 然後會其餘四人離開中央圖書館。

外面的天空剛剛亮起, 枯葉飛散於空中, 穿過天橋後我們靜靜的向山上移動。現在開始, 這兒就不再是再重火力保護的中央圖書館, 而是殺機處處的末日下都市,香港。

「啊....肚餓啦, 文雀, 有冇野食?」

「....小姐, 我地行左五個街口咁大把咋Wor..」

「嗯...好啦咁..」

一路上我們話不多, 主要是那廢柴女在抱怨, 和我與寄葉的低聲交談。始終, 404末日小隊是秘密行動的小隊, 別說一起作戰, 我們那時很多時也是各自行動, 所以不知道一起行動時應該說些甚麼。

「喂, 前面有人。」

槍王停下腳步把手摸向槍袋。

「嗯, 我地去問問。」

前方的是在街邊點起營火, 在喝著熱飲的三男二女, 似乎剛剛睡醒。

「絢香同我去問。你地係度等, 唔好嚇到佢地。」

「喂, 同人交涉唔係我強項咩?」視后神氣的說。

「.........我地唔使咩演技, 就咁問就得。」

「好啦, 我地去, 文雀你唔使去, 睇我表演啦。」

視后摟著絢香走前, 把槍王, 我, 寄葉留在遠處。

「佢得唔得...」槍王擔心的看著二人背影。

「我覺得會出事。」我比較擔心的是絢香。

「呃....」寄葉不好意思直接批評視后,「話說.....佢地兩個知小傑係咩樣咩。」

「......唉。」我向前走去支援二人。

果然, 視后正在和五人交涉, 內容完全就是廢話。絢香和視后根本沒見過許少傑。

「咩許少傑啊, 咩樣架?」男子反問正手足無措的二人。

「呃, 佢..高高地, 男人黎架!」視后用手勢比出許少傑的大約高度, 「就....係囉, 高既男人!」

「高既男人咁多, 話說你係咪上過電視?」

「你識我呀?!」視后大喜, 「你睇過我做戲?! 拿, 絢香, 係咪呀! 我咪話左我好出名..」

「視后, 我地未問到..」絢香眼神無奈, 辛苦了。

「先唔好理先啦, 你最鐘意我邊個節目?哎呀!」

我叩向視后後腦:「唔理你個死人頭啊, 廢柴女! 五位, 有冇見過一個好似我咁高左右, 著住西裝, 身上有兩把開山刀同散彈槍, 黑口黑面, 好似全世界得罪左佢咁, 嬲爆爆既男人?」

「西裝啊..冇Wor..」

「唔該晒, 走先。」

絢香躬一躬身:「打攪晒五位。」然後跟我們離去。

「喂呀! 文雀呀人地係我Fans黎架~俾我同佢地傾多陣啦。」

「Fan你個頭呀, 人地連你名都講唔出呀, 收皮啦。」

我拖著視后回到槍王那邊, 繼續往山上前進。在那邊有一個小公園, 按N展的熱能偵測結果, 那邊昨天晚上出現過熱源, 很有可能是營火。

果然---

「有人係度生過火。」我從火堆的痕跡旁邊站起來, 「仲暖,未熄晒。」

「許--少--傑嗚嗚嗚嗚嗚---」視后大叫道。

「你傻架?!大叫?!」我連忙掩住她的大嘴巴!

「放手啊痴漢...」

「哎呀!你咬我?! 」我搖動吃痛的手。

「你封我口在先!吐! 好臭呀你隻手套!」

槍王道:「視后, 我地未知放火燒大麻田既女王手下係唔係附近, 你咁會害死我地!」

「但...」

我怒瞪她一下!

「...對唔住...囉。」

寄葉做和事佬, 拍拍我臂膊道:「好啦, 佢冇經驗啫, 你兩個大男人就唔好咁惡對佢。」

「嗚嗚..寄葉...」視后抱住寄葉, 向我露出勝利的眼神! 這廢柴女!

這傢伙就會當初的寄葉也有點像, 沒有危機意識, 天真, 沒有我們陪伴在這末世下五分鐘就會死掉。但是和寄葉不同, 寄葉會成長, 學習, 但這廢柴女.....唉算了, 沒救了。

我們沿著地圖一個個地點去檢查, 但是都沒有許少傑的蹤影, 甚至連蘭貴坊的街疊也被清去, 惡人幫已經完全消失了...嗎?

不, 那傢伙可不是這麼易倒下的人, 來一隊軍隊也不能除掉他, 這可不是甚麼辭詞, 而是方舟爭奪戰時的真實事件。

「嗯, 都冇....」我收起地圖, 「尋晚有熱源既地方, 我地已經去過晒。」

「時間都唔早, 到此為止, 聽日繼續。」槍王道。

「入唔入室內?」

「唔入, 俾人夜襲好難走, 搵人看夜就得。」

「講明先啊。」視后道, 「我唔看夜架, 通頂對皮膚差! 絢香, 寄葉都係呀! 女仔就要後生保養, 唔係如果第時冇人要, 啊, 寄葉唔驚, 不過....」她望向絢香。

這下可超越了我的底線了, 絢香最忌的就是這話題!

「喂! 廢柴女! 你講乜撚野呀下!」我擋在她和絢香之間,指向視后鼻尖, 護著絢香向這女人咆哮 「道歉! 屌你老母! 你自己咪又係冇人要!日日對住偵探發姣人地都唔蘇你呀! 得返75日命護你老母膚啊?! 咩叫團體精神啊! 同絢香道歉!!」

「我...我.....絢香...」視后卻一臉委屈, 這垃圾! 我有說錯她嗎!

「好啦, 阿平。」絢香輕輕拉住正生氣的我, 「我冇問題, 視后, 唔使介意, 我冇放係心。」

「絢香呀, 條八婆係蝦你....」我轉身一看, 絢香看到我這樣發脾氣卻是一臉幸福。

這..這是甚麼情況?

「絢香, 我冇心...」

「得啦, 我知道, 我冇脆弱到咁。我去架帳篷先。」絢香走向寄葉。

「哼!」我嗤之以鼻, 留下閃爍著淚光的視后。

是我說話太重了嗎?

也許不應該拿視后單戀偵探一事來攻擊她。

不過誰叫她對絢香太過份, 活...活該。

我們於這空地上架起帳蓬和營火, 我和槍王在聊著天, 三個女人圍在一起不知說誰人的事非, 本來這是平靜的一夜。

本來。

最先有反應的是我, 是因為我的職業習慣於黑夜中活動。

「嗯?」我放下手上的烤方包, 望向遠方黑暗,營火最好的地方就是任何時候能燒烤。

「槍王, 快!」

他心領神會, 一腳踢熄營火, 拔出左輪警覺。至於我連忙走到寄葉那邊, 壓下聲線:「有人黎, 唔好出聲, 合眼15秒快D適應黑暗, 之後跟我黎。」

「...」感到三人也點頭, 還好視后沒有這時發言。

來者不善, 善者不來。

十秒過後, 我們移動到空地旁的一棵大樹旁, 這樹旁邊的都是灌木, 黑暗中容易藏身。果然, 馬上我看到三人從黑暗中出現。

「冇人..? 岩岩仲有火架?」

「楊子平佢擅長黑暗中活動, 可能察覺到我地, 你地聽唔聽到腳步聲?」

「冇。」

「咁走得唔遠, 附近搵下!」

寄葉向我比一個手勢, 是文雀間的溝通暗號, 指「HOW」-- 怎麼辦。

三個人, 射程內, 沒有頭盔, 槍王一瞬間就得射爆他們三人的頭。

可是巨大的槍聲會吸引所有注意力---

無可避免的相遇----

帶住個廢人做乜鳩

實有人答慰軍

慰軍囉

被敵人包圍的祭品

嗱 今次唔係我

Kitty咁就消失左 想棄故

我覺得kitty係將自己轉移左 唔浦頭怕出事
再唔係俾人偷走左

有冇睇故呀，連個hardware都比人炸埋，AI都冇用啦

hardware姐 可以transfer自己去其他地方
佢都可以係聯合國啲電腦到自出自入啦

諗起小新定咩野，有集話智能叛變，跟住掹左個插蘇

塑造咁多角色都唔及一個得把聲既AI

出文啦

冇計，個個角色都咁深刻咁立體，得把聲既kitty自然變得遺世獨立與眾不同

文啊
等唔切

請樓主加速，一日出十篇

唔洗訓啊你?

鍾意女主因為個名

因為佢地成班妹控同怪叔叔

你仲夜過我

男主角都係妹控

......

你都好肌餓下

睇我名

啲名你改，你鐘意叫葉劉我都阻唔到你架啦

作者都係妹控

有文未

lm

冇D咁既事

夜晚先啦

言寄葉呢個名好撚正

終章長度大約同阿瓦隆篇差唔多, 故事進度現時為75%左右

使唔使起返上個post出黎

言寄葉劉

寄葉幾有詩意
不過從來唔係個名令到個角色正
個故同角色寫得好既話再平凡既名都會喺讀者個心中留下重量

寄葉係有意思架

寄葉二字來自另一個尋找存在意義既故事, 亦係我印象最深既一個故事

好明白
一樣
呢個名既故事都係我最印象深刻既故事

絕對只有三人, 那麼---

我打出手勢:[無聲擊昏][左]

寄葉回應:[明白]

我以手勢向寄葉傳遞訊息後和絢香說:「正面交俾你。」

她點點頭。

接著, 我和寄葉瞬速閃出草堆, 繞過廢車到達了三人的後方。可是, 我們的技術多高明, 還是難免會搖動到草堆--

「沙..沙..」

「喂! 個邊!」為首的男子走向草堆。

糟了, 距離有點太遠---

「喵~~」草堆傳出視后發出的貓叫聲, 模式動物的叫聲也是她的演技范圍內。還好, 視后的演技是可靠的, 這幾下喵叫聲的確十分像真, 第一時間我竟然也以為草堆中有貓。

可是她沒想到一點: 香港的貓奴非常多。

「哎呀, 有貓Wor, 我勁鐘意貓, 你地等我一陣啊, 喵喵~ 你係邊呀~ 喵喵~~」

弄巧成拙了!

「........」視后也不敢作聲。

不過, 這幾秒的時間, 已經夠了!

無聲擊昏!

我和寄葉從黑暗中出現, 用膝蓋跪到自己一邊那人的膝背, 同時一記手刀劈向那人仰後的後腦勾, 只聽到悶撞一聲那人就昏死過去!

寄葉, 做得好!

「喵喵...喵喵..」前方貓奴還沒有發現同伴已經倒下。

「咪郁。」絢香的武士刀舉起, 刀鋒頂在那人咽喉前, 「你係咩人。」

「你...你咪亂黎, 你得一個人咋!」貓奴舉起雙手後退, 「喂! 呢邊! 呢邊!」

「哦, 係咩。」我和寄葉同時掏出手槍頂住那人兩邊太陽穴。

「喂! 你兩個呢!」

「咪再叫, 你兩個朋友要訓陣教。」我把冰凍槍口往他腦門壓, 「依加我地話事。」

「係! 係! 你話事!」

真沒骨氣。

「你係女王既人?」

「咩女王呀? 我係許少傑既人啊!」

「哦, 佢手下有人唔使毒品都肯跟佢?」

「我..我地咪係囉! 你地好大膽啊, 就係你地四圍問我地下落啊?!」

「依加係我地問你!! 許少傑係邊!」

「你就係楊子平係咪, 我地-----」

就在這時候--

在螳螂背後的黃雀, 突然現身!

「文雀!」

「伏低!」我也看到了, 狙擊槍瞄準鏡在夜裡的反光!

「砰!」

貓奴的頭被打個粉碎, 那是因為事出突然我躲到他背後用他來當肉盾!馬上血霧在空中爆開, 腥風飛散到大氣中, 我們被狙擊!

狙擊手大約左一百米以外的位置!

夜幕彈!

「砰!」

我扔出手上的黑色煙霧彈「夜幕彈」, 黑色粉塵在地上揚起:「走!」

「呀呀呀!!」視后終於忍不住而尖叫, 我們五人連忙借夜幕彈的掩護逃跑, 後方又傳來兩下槍聲, 但似乎射空! 我, 寄葉, 絢香, 和槍王都施展長程翻滾再起跑, 倒是視后狼狽的連摔帶滾跑開!

「視后!」我連忙沖到她身邊拉起她, 「捉住我!」

「砰! 」「砰!」我聽到耳邊傳來兩下子彈飛過的聲音!

「阿平! 」寄葉回頭幫我!

「唔好返轉頭! 跑!」

我粗魯的脫掉視后的高根鞋:「跑啦! 跑啦!」

「我以為你真係唔救我, 嗚...」

黑煙後傳來大群腳步聲, 看來已經放棄狙擊了!

「好啦, 我遲下會鬧你, 依加同我全速跑!」

我們往山下方向跑去, 腿功了得的寄葉一馬當先, 槍王隨後, 視后在中間, 絢香和我斷後!

「楊子平!!」

看來是女王的人, 人數是, 10? 不, 起碼20人! 為首的手持利刀和棍棒, 持槍的傢伙在後方射擊牽制, 似乎有訓練過! 他們本來是找不到我們的, 只是尾隨著那三個惡人幫的人而來!可惡, 問完那五人後就應該滅口的!

「槍王!」

「交俾我!」槍王一個人肉飄移藏到一架小巴旁, 把頭一探以槍口噴出的火光確認槍手的位置。

然後---

「同我鬥快?」槍王閃身出現, 左輪瞬間拔出!

「砰! 」「砰! 」「砰! 」「砰! 」「砰! 」

五槍過後, 對方五個槍手爆頭倒地, 槍王瀟灑的拔回左輪, 點起雪茄。

「仲有前面D刀手啊! 你擺乜撚Pose呀!」我在他耳邊一邊吼叫, 一邊逃命。

「佢地會有辦法架啦。」

方法?

「寄葉! 我地上!」

「絢香! 我地上!」

二名女子同時叫陣, 絢香揮舞手上的刀向前砍殺! 一時間, 二十人竟然沒法接近二人, 刀子在前面殺出血路, 寄葉的踢擊穿過銀光轟飛四圍的人, 二人互補破綻, 互相掩護, 血花四濺!

「槍王, 我地去捉狙狗!」

「嗯!」

「寄葉, 絢香! 小心D!」

「咪俾楊子平走呀呀呀呀----」想追上來的人被絢香一刀斬斷小腿, 摔下之際被寄葉踢飛三丈, 撞倒其餘二人, 然後絢香舉刀格住向寄葉斬來的二刀, 寄葉又再掃倒那二人。

漂亮! 我心中暗喝采。

「喂, 咁我呢!」視后說。

「留係度好好保護自己!」我和槍王跑到小巷中, 繞到來襲的刀手後方。

「個邊。」槍王壓下聲線指指遠方從樓宇平台花園下來的人。

「射唔射到佢?」

「太遠, 唔得。」槍王搖搖頭。

他手持狙擊槍, 警惕的望向我們這邊, 我和槍王連忙把頭伸回牆角內掩諼。

我掏出小鏡, 反射牆角外的影像:「咦?」

「做咩?」

我探出頭:「唔..唔見左。」 好像聽到引擎發動的聲音。

的確, 剛剛夜霧重重的街道, 已經再沒有狙擊手的身影。

「返去搵佢地先。」

「好。」

我和槍王走回斜坡那邊, 血肉飛散, 所有人也倒地, 除了四人。

「放開佢!」

「唔好亂黎!」

寄葉手抖著的持槍指向前方的視后---和她身後的刀手。視后被刀手捉住, 擋在寄葉和絢香前, 就是活生生的肉盾。

「咪撚埋黎!」刀手微微施力, 已有血點在刀和肌膚之間滲出。

「喂, 巴打, 冷靜D。」我高舉雙手示意, 「我地唔會殺你。」

「哦, 係啊? 地下個D咩黎!」他用腳指向地上的多具屍首。

「我地, 可以就咁算數。」我繼續高舉著手。

「全部用我扔掉武器! 咪玩野啊!」

「救我...文雀...嗚..嗚...」視后嚇得哭著。

「不如咁! 唔好恰女仔, 我黎做人質! 你地都係要殺我啫!」我走向他。

「我地係要活捉你, 只殺你身邊既其他人, 白痴!」

「咁你黎捉我!」我走向他, 他的眼神在遲疑。

「全部扔晒武器先!」

「阿平, 依加點算。」

我輕輕搭住寄葉在微抖的手, 始終她的射術不是太強。

要快點!狙擊手隨時會出現!

「照佢講咁做。」

槍王, 絢香, 寄葉把武器扔到地上。

「好啦, 我黎俾你捉啦。」我舉起手走向他。

「....你地三個, 後退! 」

三人照辦。

「你! 過黎!」

女王的人是要活捉我, 我做人質是最安全的。

我走到刀手面前, 繼續高舉雙手。

「企係條女旁邊!」

我照辦。

「走!」刀手推開視后, 把刀子架在頸上。

「文雀...點解你要...」哭衰著臉的視后狼狽的爬開, 再用抖著的腳站起來回身看著我。

「好啦, 返去寄葉佢地身邊。」

「楊子平! 你收聲! 你地唔準追黎!」刀手架著我, 緩緩往後退。

我是文雀, 距離愈近, 我的技術愈能發揮。

被刀要脅著的自救, 可是第一課的最最最基礎內容。

「砰!」

我使出空手入白刃, 左手插他眼, 右手扣腕奪去刀子借力摔他在地上, 一腳踏斷他的臂膊, 把刀指向他咽喉:「我地今晚慢慢傾。」

「你..點解會.....」一時間他已經失去了視力。

「哼, 你地女王冇同你地講我以前做邊行?」

「..放開我..啊!!」我腳上施力壓向他的臂關節。

「視后, 有冇事。」

「冇..冇事..」

「阿平, 你冇野嘛!」寄葉抱住我問道。

「我冇事, 呢條友大件事!」

「捉佢返去俾偵探問話!!」槍王掏出繩子縛起刀手。

這時, 一架車子吸引了我們的注意力。車子從街角駕出, 然後車門滑開---

「機關槍..!」

一支架式機關車指向沒有任何掩護的我們, 車上的人正是剛剛的狙擊手! 他站好馬步, 雙手拉動機關槍的手掣!

槍王大吃一驚, 正拔出左輪和那人鬥槍快時!

「砰!」

一個石酒氣樽從附近飛出砸到狙擊手的頭上, 然後--

「砰! 格!」槍聲響起!正中石油氣!可是開槍的不是槍王, 這種槍聲也是散彈槍!

「轟隆!」石油氣瓶猛烈爆炸, 熱風向我們捲來, 地面也微微震動! 灼熱的爆炸把地面也轟出一個小洞, 人體殘骸和瀝青飛散, 火光熊熊!

「哼。」一個人走到火堆旁, 把雪茄遞到火舌中點起, 放到嘴角, 然後拉一拉斜掉的衣領:「畜生!殺我既人?」

「小..小傑?」

許少傑抬頭看看:「又要我救你地啊, 小葉同咁多位垃圾。」

好似寫得許少傑仲型過主角

低調係咁

少傑係Man

許少傑即係龍珠裡面嘅比達

許少傑先係主角

Pishpish

冇咁柒

唔係呢個故

快出前傳

正傳之後至少再過一個故先

咩故事咁勁,介紹嚟睇下

係真男人許少傑同妹控男主
我投許少傑一票

妹控先係真男人

屌Kitty！屌kitty！屌kitty！

寄葉好似鍾意返小傑

唔會啦
講過最愛係楊子平

女人靠得住？
子平都係好好栽培小瓶算啦

帽事嘅

雖然許少傑一開始好仆街 呢由教會篇開始型左好多

世界最後應該冇末日，言寄葉跟返許少傑，楊子平就同小莉玩光源氏計劃

絕無可能

可惜啊! 這傢伙沒死得成!--我心中第一時間是這樣想的。

「邊位啊阿生。」槍王看看搶掉他師氣擊殺的人。

「阿平, 你識佢?」絢香感到他身上的殺氣, 持刀警戒。

「啊, 唔使。」

「文雀, 佢係咩人!」

我確認自己不在散彈槍射程外之後說:「每次出現就會有石油氣, 末日下最後既送氣仔, 許少傑。」

「好型...」視后看傻了眼。

「你咁對自己救命恩人講野啊, 楊子平! 你老母就送氣仔呀!」許少傑向我罵道。

「好啦! 你兩個! 」寄葉中止即將爆發的罵戰, 生硬的問道,「小..小傑, 你..你呢排點呀?」

「死唔去。」許少傑收起武器走向我們, 「你地呢, 死得未, 喂, 我係咪係電視見過你.....」

「係呀!」視后興奮的躍起, 「你認得我呀? 你睇過我做戲?」

「唔記得......屌!是但啦! 楊子平! 你最好解釋下到底係咩事!」

「嗚...」視后又受了一下打擊。

「戒指既事?」我當然知道他不是問這事, 但我就是要炫耀一番, 「哈! 我同寄葉結左婚啦, 嘻嘻。」

「.......」許少傑沉默一秒, 然後道, 「我唔係問你呢件事, 呢班人, 呢條友!---」

「砰!」

「啊啊啊啊---」正想偷走的刀手被許少傑打斷雙腳。絢香捉住那人血肉模糊的腳拖回來, 把刀格在他頸邊脅持。

「---係咩事!」他瞪瞪那邊正痛苦打滾的刀手,再次收起散彈槍。

嘖, 聽到我們結婚的事似乎沒想像中激動?

「阿平, 我地快D走會比較好。」絢香冷靜的判斷。

「...哼, 黎我個邊再講。我個邊叫做有D人手。」許少傑默默轉進橫向的荷李活道, 街上一片漆黑, 和當日的君臨天下, 許少傑的樣子似乎有點變了。指的當然不是留長了的鬍子, 而是他本質上的另一種變化, 還是說, 我對這人有了更深入的理解?

「大佬! 咦, 係你地?!」棠哥仔提著燈迎接我們。

「喲。」我簡單的打個招呼。

「係呀, 就係呢條友搵緊我地, 阿渠佢地死左, 有人都視楊子平做目標, 就係佢地做低阿渠, 搵人去尋晚個公園收屍, 好好安葬, 至於你!!」許少傑把頭貼到刀手面前, 「你會明白咩叫求死不能!」

「放我...嗚..」

寄葉看看我似乎在問我意見似的, 當然我沒有所謂, 所以也點點頭。

「小..小傑, 你同你班朋友...依加點?」

「得返大約20人左右。」許少傑輕描談寫, 「其他人冇草隊, 好似過晒九龍, 人之常情啫。」

「女王...」視后喃喃低語, 似乎剛剛嚇壞了吧。

「姐仔, 你UP乜?」

「女王..九龍個邊, 燒你大麻同鴉片田既人, 叫女王。」

「女王下嘩, 嘿。」許少傑絕不是甚麼大方的傢伙, 當初肥貓和寄葉在電台說過他他就直接把電台拆了, 他一定在計劃著甚麼。

「傑! 你返黎啦? 搵唔搵到佢地呀, 咦, 你地係...」一個熟悉的女人從遠方的文武廟跑出向我們揮手。

「死左, 等陣我一次過講咩事。」

「大飛姐!」我向她揮揮手。

「阿平? 好耐冇見! 嘩, 做咩成身黑粉同血...黎! 過黎! 沖個涼!」

那是因為夜幕彈揚起的黑色粉末....被她邀請的我難免卻步, 始終這兒....是許少傑的地盤。

「好啦, 我地唔收你條爛命呀, 行啦!」

被看穿了嗎, 我苦笑一下向前走, 手中緊牽的是寄葉的玉手。

「文雀, 呢個人信得過?佢地好似就係惡人幫...」槍王一臉警惕的看著文武廟中的眾人。

「佢地依加..唔算係惡人幫, 至於呢一個人啦Wor....如果你有信心一槍打爆佢頭既話, 哎呀呀呀寄葉..好痛! 痛! 我唔玩啦! 唔玩! 放手! 」

寄葉鬆開我虎口。

「好啦, 呢個人信得過, 唔係朋友, 但至少我地都有共同敵人。」

許少傑明顯聽到:「係啊, 如果我有信心, 我都會一槍打爆呢個賊仔個柒頭。依加, 各自休息, 個邊係沖涼房, 廁所個邊, 彈藥補及係個邊, 有緊急情況後門係個度。依加有咩野天光再講, 飛, 過黎, 我地捉左個人。」

「嗯, 收到!」

這二人, 莫非...

果然, 下一秒許少傑就牽起大飛姐的手, 走到文武廟的後方。

「又型, 又有領袖風範, 嗚, 寄葉呀, 你係咪盲架?」視后作出我和許少傑之間的評價。

「視后, 呢句說話我會幫你向偵探轉達。」

「喂! 唔好! 當我冇講過!」

「阿平有小傑冇既優點!」還好寄葉挺我, 絢香點頭認同。

本來我是睡不著的, 始終經過這樣大的變故, 又身在惡人幫的地盤。可是寄葉好好安撫了我的心情, 最後我們互相依著對方睡著。

距離世界末日, 74天。

「寄葉, 阿平, 起身啦。」絢香把我們二人拍醒。

稍作梳洗後, 我們和許少傑交換了情報, 甚至星之曙光的事。如事前我們所知道的, 惡人幫因為大麻和鴉片被燒掉後而解散, 現在剩下的大約有20人, 以許少傑, 大飛姐和棠哥仔為核心, 暫時以文武廟作為據點。昨天他們聽說有人四周打探他們的下落, 就派出阿渠和其餘兩個倒楣鬼去找我們, 結果被女王來了個黃雀在後突襲, 許少傑見三人太久沒有回來, 就親自帶人去尋找, 遇上了我們。

「尋晚條友, 有冇講乜野?」

「似乎活捉到你返去既人, 就可以升職, 女王就會俾佢無盡既毒品同女人, 除此之外條友乜都唔知。已經殺左。」許少傑說, 「咁你地依加點, 呢個叫女王既人似乎真係好想捉你, 唔會收手。」

「我地黎搵你只係順路。」我還是看他不順眼, 「依加要返WIN搵齊老大, 要搞清楚點解佢知出事都無動於衷。」

許少傑冷笑一聲:「最壞既情況, 就係佢同女王係同一邊既人啊! 你個白痴, 你返去送死? 小葉, 你揀男人既眼光真係差!」

夠了! 一個接一個! 真是男人不壞就沒人愛嗎?!

「你...」可是一時間我無言以對, 的確有這個可能性。當年的一門三傑, 羅醫生和馬教授都成為了我們討伐的敵人, 按九流小說的套路, 齊老大是最後大魔王的可能性相當高。但--我認識這老狐狸很久, 很久了, 他的正義和堅持我有目共睹, 我相信他。

「齊老大唔係呢種人!」絢香也是認識齊老大很久的人, 她也得出和我相同的結論。

「哈, 我地好快會知, 東條小姐。總之, 你地要去就去, 我有野做, 時日無多, 我唔得閒同你地玩你地既正義遊戲!」

「你個人...!!」絢香也生氣了起來, 果然是許少傑, 能輕易開罪這星球上所有人。

「東條小姐, 佢無惡意。」大飛姐笑著從旁阻止許少傑被武士刀斬成幾段, 也許她和許少傑這樣的組合才是最有意思。

第一個目標: 確認許少傑生還, 得出情報--完成了, 現在要去的地方很明確, 就是回到WIN, 這次絕不可以給齊老大胡混過去!

「你地依加就行啦?」許少傑從桌上粗魯的躍下, 「唔送!」

「我送啦! 我送!」大飛姐打完場, 「呢邊。喂, 棠哥仔! 開門!」

棠哥仔拉開門:「佢兩個真係幾襯呀可?」

我苦笑道:「好襯唔襯同條癲佬癲, 家門不幸啊。」

「喂! 楊子平! 你講乜撚野話?!」許少傑從屋內大吼出來。棠哥仔裝個鬼臉, 把門關上。

又回到外面的街道, 北風正呼呼的吹來, 我們注意到文武廟旁邊多了三個新的墳墓, 其中一個還畫了隻貓。這傢伙, 似乎真的當沒有毒品和模特兒也留下的人是自己手足兄弟。

「你地小心D啦, 依加我地都幫唔到咩手。」大飛姐尷尬的笑道。

「點會, 係你地救左我地。多謝你地。」絢香深深鞠一躬, 嚇得大飛姐手足無措, 只能點頭回應。

「大飛姐...祝..祝你地幸福。」寄葉捉住大飛姐的手道。

「你同楊子平都係。好啦, 一路小心, 唔好俾女王捉去NTR呀!」

NTR? 甚麼鬼是NTR?

當然我們沒有問, 確認過附近沒有敵蹤後便向大飛姐別過離開文武廟, 向WIN前進。

回家! 我有這樣的一種久達的情感。

「尋晚啊, 我真係可以打中條友, 根本唔使個咩咩傑救。」槍王道。

「下次俾機會你表演好冇?」

視后卻驚道:「仲要有下次..?我未見過咁多死人架!」

絢香幽幽地說:「我都唔想見..我只想見既係..」

對不起, 絢香--恐怕我和寄葉現在心中也是這樣想的吧。

WIN離文武廟不遠, 在中午前我們便到達。

真相, 會在這兒..嗎?

咁唔通呀平會趁末日之前割左禾青先

幾時寫羅醫生馬教授同齊老大三叔互屌

不如你寫個甜故

「邊位啊阿生。」槍王看看搶掉他帥氣擊殺的人。

我確認自己不在散彈槍射程內之後說

有追開，但第一次留名，加油

唔敢寫小莉

彈藥補"及"

所有覺得許少傑型既人都係視后level

其實視后智商幾多

星期一開始返新工, 應該冇咩時間悠悠閒閒咁出文, 當然每日一篇3000字+我會盡力KEEP到, 呢兩日爆一波文, 希望大家可以推下咁

怕咩羞先

大家有目共睹

都就未日點解仲可以咁膠

辭左份工佢寫文算啦

會窮

末日都唔使帶假面具做人, 好似係

我反而係覺得佢派膠先係假面具
係佢以前果行求生既本能

可以任意轉面具既人, 仲可唔可以搵返自己「真面目」?

做邊行?

你岩
就算搵到都已經濛糊
就好似每個人大左
好多時都個忘記自己既 真面目

狗

好似有個講法係當每一日都係生命既最後一日?

第一眼看到久違的WIN時, 我發現防禦明顯上升了。不但在帳篷區外用竹枝搭起了兩個高塔看守, 也用鐵鏈把鐵馬縛起來, 組成防線守護帳篷內的老弱病殘。可是, 如果情報所言非虛, 女王手下的惡人幫與教會的餘孽, 這樣的防守根本如同虛設。而且他們也會在對岸繼續擴張人手, 收集軍火........現在就把大家移離這邊才是正常做法。

但....齊老大真的還正常嗎?

我不是去論斷他, 畢竟末日一步步逼近, 任誰也會著急與不安, 他還葬送了兩位昔日的好友, 即使齊老大真的瘋了, 我也覺得是情有可原---他臂上的擔子, 也許太重, 包括過去, 包括現在投靠到WIN的人。

「呢度就係WIN啊, 點解叫贏既?」視后天真的問道。

「Watch-point Island North呀小姐.....喂! 舜兒!」我向正站在塔頂的舜兒揮手。

「阿平! 你地返黎啦?」他把弓背回身上, 爬梯回到地面, 「寄葉佢...好返未?」

「好返啦, 佢已經記得晒所有野, 唔講咁多, 齊老大呢?」

「係佢間房掛, 我唔太清楚, 如果冇, 你就去問下琪琪同高佬平。」

.........嗄? 我在這兒啊, 再說我很高嗎?

他看到我的表情, 笑道:「呃, 有呢一個人, 係琪琪救返黎既, 又係叫咩咩平,為左區分我地叫佢做高佬平, 依加防禦野都係佢地搞。」

是香港公園中東叔說的那個被救的人吧。

「哦? 咁三號呢?」

「三號佢.....唉, 三號佢, 變左。」

寄葉聽到提及自己的師傅, 連忙湊上來:「三號佢做咩?」

「惡人幫唔見左呢件事, 你地知道? 自從惡人幫消失後, 佢就冇野做, 日日飲酒, 基本上佢全日都係醉左既狀態, 佢甚至仲話唔使防禦, 根本冇人會黎攻擊.... 我睇既話就只係藉口, 距離末日仲有70幾日, 佢只係失去自己既意義。」

真可怕--我只能這樣說。的確, 仁仔, 寄葉, 琪琪, 每個都青出於藍, 大家也變強, 年老的三號效用的確大不如前, 就好像被社會和子女都遺棄的老人一樣。

「齊姑娘冇勸佢咩?」

「勸唔黎, 齊姑娘係大力, 但三號醉左都好好打, 上次佢發酒癲, 齊姑娘加我加齊老大加琪琪先至阻止到佢痾尿落發電機度, 齊老大被俾佢淋到成身尿。」

「唉...」看到寄葉神色黯然, 我把那句「我會好好恥笑齊老大」吞回肚中。

「人如果搵唔到自己既意義, 就會變成咁。」絢香也似乎有所感觸。

「佢始終都老啦, 唔想辛苦到佢。好啦, 你地唔係要去搵齊老大咩, 呢兩位係? 咦, 我係咪係電視見過你....」

「我...舊同事, 呢個係槍王, 呢個女人唔使理。」槍王拉一拉牛仔帽點頭。

視后怒道:「喂呀! 文雀! Halo~我叫視后呀, 你係我Fans?」

「唔係..我好少睇電視, 好啦, 快D入去。」

我們一行五人穿過防線, 帳篷區中傳來人聲和交談聲, 似乎來投靠的人變多了。404日的末日倒數已經走到尾聲, 食物等已經開始難找了吧。

「佢就係楊子平....」

「言寄葉好靚呀..」

「絢香好似係日本人..?」

「個牛仔係香港人?」

「咦我好似係電視見過個靚女....」

議論紛紛呢。

「阿平...」絢香走到我身邊拉拉我衣角, 「可唔可行快D..佢地講緊我地...」

我向絢香笑笑道:「好啦, 好啦, 唔使怕醜, 佢地冇惡意。」

「我唔鐘意俾人講...」她嘟起嘴巴滿臉通紅。

「一定係你著得太靚。」我對她說。

「靚呀呢! 我設計架!」視后神氣看指著絢香, 「要搵我簽名既等陣黎搵我啦, 啾咪~」

啾咪你個死人頭啊?!

算了, 這種淋浴在視線中的感受是視后所享受和期望的吧, 但難為絢香了。

穿過帳篷區後就是WIN的主建築物, 熟悉的--「家」。

我的家有四處, 兒時的家, 上環的家, 廟街的家, 和這兒。

如果要挑一個地方來迎接末日的話, 也許這兒也不錯。

「哦.....阿平啊....你又係度既?岩岩明明行左去個邊架...」三號搖搖晃晃站起來, 「黎! 我地出去..打! 打! 打! 打惡人幫! 寄葉呢! 琪琪! 過黎! 」

才正午, 三號已經混身酒氣醉醺醺。

「三號, 你..你飲太多啦。」寄葉想走過去扶他, 結果三號直接噗一聲倒地, 一邊笑一邊唱歌:「嗚啦啦嗚啦啦~~」

槍王搖搖頭:「呢個男人, 無得救。」

「三號佢..佢之前唔係咁架!」寄葉強行拉起三號, 把他擲到附近帳篷中。

絢香也無奈的說道:「佢真係...唔同晒。」

槍王幽幽說:「末日愈近, 人心變得愈快, 始終有D野再唔做, 就再無機會, 或者呢個樣先係佢一定想成為既人。」

三號一邊叫著打倒惡人幫, 一邊笑, 一邊唱歌; 我們一臉擔心和憐憫看看著他.......也許三號才是比較快樂的一邊。

「阿平! 阿平! 救命呀! 狗呀!」

「胡......」巴打雙犬正低嗚逼近在一邊四圍張望的視后, 寄葉連忙嚇得躲到我身後!

這女人, 十分鐘不給我惹麻煩可以嗎!

再說, 我也沒法命令巴打啊!

「絢香, 你同兩個熟唔熟?」

「唔熟! 但可以試下! 巴打! STOP!」

巴打目露兇光向視后猛吠, 擺出攻擊姿態!

完全沒用!

「喂, 我可唔可以射佢地?」槍王拔出槍, 「呢D狼狗皮毛用黎做頸巾唔錯。」

「你有病啊?! 呢度唔係美國西部呀大佬!」

「胡....汪! 汪!」

「三號! 你兩隻狗就黎食人啦!」我向那邊剛好爬起拿酒飲的三號吼道。

「斬料! 斬料! 斬大舊叉燒!」

沒救了! 變成了糟老頭了!

「巴打! STOP!」遠方一個打扮得有點像寄葉的人出現, 但背上帶著一支旗桿, 「Good boy! Good Boy!」

巴打勉強算是停下了攻擊, 但也沒有看到她身邊接受撫摸, 而是跑到三號邊伏下。

「都係唔理我....阿平! Hello! 咦, 我係咪係電視見過你...」

「嗚...我就黎聽到識背呢句...」

「你係八點鐘處境劇, 做大陳生個秘書啦嘛!」

視后露出從沒有見過的笑容:「係呀! 係呀! 終於有人記得我! 」

「我晚晚追架。」

「你叫咩名?」

「琪琪啊, 呢個係..高佬平。」一個高挑的男人在他旁邊出現。這就是高佬平嗎? 算了, 我的名字算是滿大街也是的那種, 我本身也認得幾個叫阿平的人, 不是甚麼神奇的事。只是這傢伙的路人臉和打扮, 也有點和我相似就是。不, 我比較帥氣一點。

視后從袋中掏出筆, 直接在琪琪手背簽下自己大名。

「喂! 視后! 」我喝她, 「亂咁畫人隻手! 想死啊?! 」

「啊, 對唔住, 太興奮....哎呀! 琪琪, 對唔住呀! 我用錯油性筆!!」視后用手在自己簽名上輕揉幾下, 發現根本沒法消去墨水, 甚至擴散了一點墨暈到琪琪的新手錶上。

「絢香, 同我斬視后隻手落黎, 剝佢皮俾琪琪遮住。」

「呀呀呀唔好呀!」絢香作勢插刀, 嚇得她嘩嘩大叫抱住琪琪。

琪琪笑道:「好啦, 阿平唔係D咁既人, 佢嚇下你。」

我得意的笑道:「 好啦, 琪琪, 我地去搵齊老大, 夜D見。」

「琪琪, 對唔住呀, 對唔住呀...」視后向外頭的琪琪繼續道歉, 至於我就把升降機控到地面水平。我們登上升降機後, 絢香拉動繩子, 某處的機房注入水而變重, 平衡水箱下墜而把平台拉往上....真是很了不起的設計。

「視后, 我唔該你係齊老大面前, 正常少少得唔得。」

「咩Wor...齊老大唔會忘記我既, 連你個路人樣佢都記我啦。」

「哈, 可能佢廢事俾你畫手而專登唔認你呢!」

「文雀!」

絢香欄住往我撲來的視后:「好啦, 視后, 小心跌落去。」

不用對這女人這麼體貼呢, 絢香。

視后看看自己身邊的深淵, 也只能閉嘴乖乖的呆著。

返新工加油

我預備辭職了

我都辭左職黎mon post

因為遲下會比較忙, 今晚我竟然已經諗好晒成個終章
祝大家同各角色好運..

咁不如一次過出晒

「叮~」升降機到達齊老大所在的樓層。問題是, 這下「叮」是肥貓用口發出的, 這原始的液壓升降機才不會有這麼貼心的音效。

「肥貓? 你係度既?」

「我唔係度係邊度啊, 照顧岳父大人嘛。」他得意的笑道。

「小心齊姑娘聽到就踢你個肥屎忽。」一見到這人, 我就忍不住口沒遮攔起來。

「哈, 不知幾爽, Halo 寄葉, 絢香, 咦兩位係....」

我再次把槍王和視后介紹給肥貓認識, 恍子自然也是「舊同事」。可能偵探說得對, 我不喜歡暴露自己的過去給人家看, 特別是404末日小隊的事, 據我所知, 不少人其實是支持方舟搶奪軍的, 對他們而言我們是政府的走狗我叛徒。

「齊老大啊, 好似同齊姑娘係房......」

我打斷肥貓說話:「等陣, 我地又唔係咁趕。視后, 跟我過黎, 其他人係齊老大房前等, 絢香, 唔使跟黎啦, 乖。」

帶著視后的我穿過走廊, 我看到她一開始也是想說點甚麼俏皮話之類, 但看到我的表情她應該也知道我正在認真, 也閉上她的嘴。

「好, 等陣。」我檢查一下這兒沒有偷聽器, 然後說:「視后。」

「...係, 係度。」她也不習慣我一臉正經的樣子。

「我地之前一路都係信齊老大, 404個時係, 我之前都係...但, 我想你幫我做D野。」

「嗯?」

這女人總算有點用處。

「以你做戲既經驗, 幫我辦別齊老大係咪做緊戲。」

「文雀, 你唔信佢?」

「我..我唔係, 但係..我覺得齊老大好似有野..都唔係似架啦, 佢一定有野暪住我地, 我想你幫我確認下, 始終做戲你先係高手高手高高手, 係咪?」

這女人尋求的, 是別人對自己的認同, 是屬於那種一送高帽就飄飄然的無腦女人。

「..嗯, 好。」她也簡單的答應。

回到齊老大房前, 我們叩門內進。

「入黎....係你地啊, 阿平, 寄葉冇野嘛?」

「冇野。佢已經好返晒。」

齊老大笑笑道:「呵呵, 咁咪好囉, 飲得杯落囉! 齊姑娘, 你出返去先。」

「係, 爸..爸。」齊姑娘正式的點點頭, 轉身和肥貓離去。

「好耐冇見啊, 視后。」

進入齊老大房間的, 就只有我和視后二人。

「齊SIR...齊老大。」

「叫返齊老大啦, 我唔係阿sir好耐。」

我和視后坐下, 齊老大幫我們剛倒一小杯酒, 然後輕呷一小口。我們聊了點往事, 聊了三號的情況, 聊了我和寄葉結婚的事, 那麼----

進入正題吧。

「出面搞咩, 又塔又鐵馬咁呀, 鬼死咁緊張。」

齊老大哈哈一笑:「仇家多呀, 多得你唔少。」

這老狐狸!

「都唔係今日先突然多架啦。」

齊老大視線穿過我和他的平底玻璃酒杯:「阿平, 你想講乜野。」

「女王.....你知道幾多野。」

據我所知, 是全部。

「女王? 咩女王? 如果你係話個套日劇.....」

「夠啦齊老大。」我把酒杯放下, 發出清脆的噹一聲, 「呢度都係自己人, 無需要暪。」

「.....阿平, 你唔信我?」

「正係因為我信你, 我信過你! 」我略略按下有點激動的情緒, 深呼吸一下, 「我先唔明白你。」

「我冇諗過要得到你既明白, 你信我就得。」

視后嚇得不禁作聲, 但她一對眼珠還是瞪著齊老大的臉上表情。

「出面, 依加已經幾乎有400人, 如果女王揮軍攻過黎, 我地擋唔住。」

「阿平, 佢唔會。我相信佢唔會咁做。」齊老大瞳仁閃爍洞悉未來般光芒。

「我地尋晚俾20幾人偷襲, 有刀, 有槍, 連機關槍都有,你同我講唔會?」

「係呢度就唔會。」

「如果你知女王係乜鳩來頭既, 你講一聲, 404末日小隊刺殺一個女人係好易架咋!!唔好攞無辜既人黎較飛!」

齊老大搖搖頭:「你做唔到, 而且我只係估下估下。」

「點解我會做唔到。」我故裝一個邪惡的笑容, 「冇咩人我係落唔到手。」

「言寄葉?」

「我....」我被他打斷了半秒思路, 「你唔好同我玩強詞奪理!! 出面400條人命, 細有手抱既BB, 大有成百歲既阿婆, 出左咩事你負責得起咩!」

齊老大露出我未見過的複雜表情:「事實上, 我冇得揀, 阿平。我真係無得揀。」

「你係大佬, 你點會冇得揀。」

「你真係覺得移動400人係一件咁易既事? 你覺得路上既防禦強D定係WIN既防禦強D?如果我地搬到新據點, 女王既人再進攻既話點算? 又搬啊?!」

連續幾個問題我被齊老大問得啞口無言。

他說的...是事實...

「阿平, 我明你為大家著想, 但係我有我理據。事實上, 將楊子平交出去就一了百了,平平安安, 你係咪想我咁做?」

背後的大門突然被踢開, 寄葉沖到我身邊舉槍指向齊老大準備踢擊, 絢香拔刀指向齊老大, 槍王右手探向左輪, 嚇得齊姑娘馬上飛奔過來。

關係好了呢。

但她們一直在偷聽嗎?

「你睇, 我只係講一句, 差D死左三次。」齊老大輕輕挪開武士刀。

絢香激動的大喝:「如果你敢交阿平出去既! 我唔..唔會放過你!」

「絢香, 冇事, 放心。」我安慰她道。

「我講下笑啫, 嘻嘻。阿平, 我諗今日差唔多。」

「.....哼, 你好好考慮下, 依加咩環境, 出面有咩人!」

「我會。之前幾次, 都辛苦晒你, 阿平。」這位從廟街帶我離開犯罪世界的人, 突然我覺得老了很多, 很多, 由其說老, 不如說是蒼然。

齊老大說的, 也許沒有錯---他面前沒有太多選擇。

現在附近生還的人, 因為食物漸少和不同原因, 幾乎也來投靠我們。

移動的話, 風險也不低。

那麼只剩下原地抵抗和投降交出我的兩個選擇, 齊老大當然會選前者。

看來, 我還真是沒有當領袖的天份呢。

我們能擋多久?

女王是誰? 為甚麼要指名於我?

感覺問題愈來愈多。

天色漸暗, 我跟蹤齊姑娘派發食物, 人變多了, 食物量也變多。還好來投靠我們的人之中有漁民, 有獵人, 有廚師之類, 一時間不會有問題。

齊老大背負的, 比我們想像中更多, 選項也比我們想像中更少。

「抱歉」--這一句說話, 我沒有說出口, 雖然我知道是我欠他的。

把東西忙完後我又去了找貝兒, 她還是老樣子, 說話輕輕鬆鬆. 但字裡行間總是帶點苦笑和黯然。始終她現在頸子以下的地方彈動不得。

「...所以, 你覺得點解齊老大佢會覺得女王唔會攻擊呢度?喂, 飲慢D, 慢D啦唉! 你睇下你!」

「咳! 咳! 咳! Sorry , 阿平, 整到你....」

我抹掉水:「你細佬呢?」

「應該就返架啦, 唔好意思...要你餵我飲水...」

「點會, 我..我有份害成你咁。」

「話左唔關你事囉, 我本身遲早都會咁架啦, 諗住末日就唔使受, 哈哈..我真係天真。」

貝兒....我心中一陣悲傷。

「講返齊老大, 我都唔知呀, 你仲大我幾年, 你都唔明我點會明啫。」

「你讀書多過我啦嘛!」

「嗯.....我覺得問題左於個信字。」

「信?」

貝兒點點頭:「嗯...信, 齊老大一路都講緊個信字, 佢只係相信女王唔會進攻WIN, 換句話說, 女王係一個齊老大相信既人, 我只諗到咁多。」

「咁死啦, 呢個世界上冇人知道齊老大識幾多人, 更唔好講佢信邊個唔信邊個。」

「或者, 佢覺得個女王係好人?」

「冇可能。」我斷言否定, 「你俾佢D人追斬過你就明。」

貝兒笑著說:「咁我先唔想明。」

「好啦, 我唔阻你休息啦, 喲! 舜兒!」

舜兒從房門走進來:「阿平, 麻煩到你唔好意思。」

「寄葉咪講過, 我地屋企人黎架嘛。」

「係Wor, 恭喜你地新婚。」

「多謝, 嘻嘻, 咁我走先啦。」

貝兒高聲叫道:「去洞房啊?」

「你早D訓啦, 貝兒!」

貝兒做過鬼臉和我別過, 我離開她的病房, 回到我和寄葉那熟悉的房間。世界末日下的又一天又這樣過去了, 問題, 危機, 謎團.......有時真的想和寄葉找架帆船或飛機之類, 遠走高飛去。但當然, 這是不可能的, 先不說重重條件和物理上的障礙, 這兒...這兒才是我們的家。

唔識念力打字

我跟隨齊姑娘派發食物

Nier Automata
如果末日前我只睇一個故事, 就係呢個
終生創傷

咁識唔識念力控J

控完冇力出文

其實我有時會代入Automata啲風景
每個人都有佢既故事...都有佢要尋找既意義

咁快就咁潺

我們決定留在這邊一段時間, 不說WIN安不安全, 我和寄葉也想留在這兒, 和大家共渡餘生, 只剩73天的...餘生。如果齊老大說這邊安全的話, 那麼我也只能相信, 留在這兒沒問題。再說如果WIN面臨危險的話, 我怎能自己一個人逃跑。視后和槍王也說這邊需要人手, 暫時也留了在這邊, 不過我不知道視后能發揮甚麼作用就是了。

只不過我們沒有接小莉回來, 始終這邊的安全是建基於齊老大的信心, 但中央圖書館可是結結實實的堡壘, 她的同學也在那邊, 小莉待在那邊多一會兒也是好。也許把女王解決掉後, 才接她回來吧。

我最近把一直以來拍的照片加上說明文字整理好, 算是一個記錄吧, 準備在最後的日子送到Jarvis那邊射到方舟上, 那麼至少我的第一身經歷能流傳下去。

「阿平。咁夜都未訓?」

在平台抬頭看著那引致末日的小行星時, 背後傳來絢香的叫喚。

「啊, 絢香, 我就啦, 想出黎抖下氣..」

她走到我身邊坐下:「掛住小莉?」

「嗯, 唔知個死肥仔仲有冇恰佢。」

絢香把頭靠到我臂膊上:「佢咁叻女, 處理到既。」

「絢香...」臂膊傳來一陣蘇麻, 我還是心中有點..那個。

「唔拖手就得啦嘛。」

我心頭為之一震:「你...你聽到?」

絢香壞笑道:「你唔見我個時落樓係同一層?」

「.......」我無言以對, 原來她一直知情。

「齊老大同佢齊姑娘好似關係好返?佢地以前係點。」

絢香幽幽道:「嗯...佢地變得疏離應該係齊姑娘嬲左佢。」

「下? 點解啊?」

「聽講...齊太死個單車禍, 係齊老大拘捕既幫派餘黨尋仇。」

禍不及妻兒, 從來只是武俠小說的謊言。

也許和馬教授一樣, 齊老大的世界早已經末日。

但是他卻沒有動搖過。

「所以齊姑娘就嬲到自己爸爸到依加...」

絢香閉上眼:「我個時多數跟馬教授行動, 所以詳情我真係唔太了解。」

我也聽說過, 齊太太是死於車禍, 但原來不是單純的車禍....

「咦, 咁樣槍王應該知呢件事。」

「嗯? 我唔知Wor...」

我道:「我地小隊中, 只有槍王既技術係純戰鬥, 點解一個查商業犯罪既人, 要神槍手? 我聽講過某個幫派, 係前任大佬被人拉左後, 餘黨被一個槍手通通做低既小道消息...睇黎就係...」

「哦.....」絢香點點頭。

「對唔住, 唔應該講呢D野你聽。」

她搖搖頭:「點會, 你講咩我都願意聽。」

「絢香, 如果唔係世界末日......」

「我知, 寄葉連見我都唔俾啦嘛。但我地依加...依加就係等緊死...」

「你喊呀?」

「冇..冇呀!」她坐直身子抹抹眼框, 「你仲有冇帶住? 個..個御守。」

我掏出之前絢香在中央圖書館出發前交給我的粉紅色五角形, 寫著"東京大神宮"的御守:「呢個?」

「嗯...雖然係冇血花鑽咁貴重, 但我都想..你會帶住...」她看著我手上的戒指, 扁著嘴既說道。

「好啦, 雖然唔知有咩用, 但我會帶住。」

「有..有用架!」

我打開記事本, 畫了御守的樣子進去, 這東西就不放入火箭了, 留在這星球上一起變灰吧。御守是日本類似護身符這樣的東西, 在末日下可以說是最可笑的東西。「神明保佑」對末日下的人們是最為諷刺的, 因為這星球是神所放棄的天地, 還要留在這星球上的人是神所放棄的人。

我們的滅亡正步步逼近, 我們............要死了。

女王的動靜也變少, 自從那天的追殺後已經再沒有攻擊, 我們每天都在WIN過著這最後的日子:三號繼續爛醉如泥, 舜兒天天推著貝兒出去走動, 肥貓繼續在大氣電波中胡說八道, 絢香加入到護衛隊中, 齊姑娘忙著照顧附近的人.....

寄葉和我,就享受著這末日下最後的日子, 封印著彼此血液的血花鑽會永遠牽著, 直到萬物的終結。齊老大是對的, 女王不會攻過來, 至少現在是這樣。

距離世界末日, 60日。

末日愈近, 人就會愈辛苦--羅醫生所是說。

現在我們眼前只剩下兩個月不到的時間。

達成了自己夢想, 找到了自己意義的人, 正享受著最後的時光, 即使少, 但也是甜美的夢。

但是, 對那些做不到的人來說, 末日的倒數就是一條漸漸收緊的頸上麻繩。

「永遠無法達成理想」才是倒數的絕望, 而然--

人是會反抗的, 所以正如羅醫生所說, 人會變得激進和瘋狂, 這是末日下的那些人最後的反抗, 希望能在世界末日前, 做到所有自己還沒做的事。

不論用上任何手段。

女王, 是其中之一。

終章之一: 終焉前夕已至, 洞悉未來之人

完

終章之二: 萬物崩壞已至, 捨棄一切之人

末日下最後既故事, 開幕

橫掂都死, 仲你殺我我殺你做咩呀

不如叫埋女王嗰邊啲人, 嚟個瘋狂大雜交算啦

因為人類總係要殺黎殺去

殺人定性交, 我揀性交

爭咩呀爭,不如.....啊, 冇野, 當我冇講過

巴打係咪有追我第一個故

拆情侶？冇

不過個個故都好似見到你

幻覺黎架

舊登寫故個時已經見過你

舊登你有咩故？ 都係呢個acc名？

唔係

當冇寫過啦, 依加睇返轉頭簡直係難堪, 反正都係冇咩人睇就係

絢香把頭靠到我臂膊上:「佢咁叻女, 處理到既。」

「絢香...」臂膊傳來一陣蘇麻, 我還是心中有點..那個。

「唔拖手就得啦嘛。」

我心頭為之一震:「你...你聽到?」

絢香壞笑道:「你唔見我個時落樓係同一層?」

絢香壞笑道:「中出口爆顏射二穴都可以玩齊，只要唔拖手就得」

爭咩爭，溝埋返黎做…………

時間過得好快
橫掂都係點解唔接返小莉

WIN比圖書館危險, 目前嚟講

最多都係一齊死
六十日後點都會死

所以我上面咪話, 不如瘋狂雜交

但阿平 寄葉同小莉分開左

瘋狂雜交，嗌埋小莉做乜

可能睇過棄左都唔奇

新讀者留名，終於live左

希望唔好棄呢個

仆街一個唔覺意 live左
出呀樓主

出文呀

本篇推薦BGM:

這在地球文明盡頭的,屬於末日下的那些人---最後故事。

從文明的起源星空開始, 數千年來走到這兒的最終幕。

距離地球毀滅前的59日, 是一切崩壞的開始。

理想是一把雙面刃, 我曾見證過為了達成自己理想而奮戰的人, 但不是每個人也能這樣幸運。有人說我們的故事是尋找存在意義之旅。可是一但你的存在意義與其他人互相矛盾, 那麼即將發生的事自然可想而知, 注定滅亡的人們只求達到自己的理想--

-- 即使要抹殺掉別人的永恆美夢。

「齊老大, 我地要返中央圖書館。」我, 寄葉, 絢香, 視后早餐後來到齊老大的房間中, 「咁樣被動防禦唔係辦法。」

齊老大斜眼看看整裝待發的我們:「去啦阿平, 我唔可以再要求你D咩。」

「我唔係為左你, 我地只係為左出面個班人, 我都明白要郁咁多人唔係咁易。」

視后點點頭向齊老大別過, 我們沒有多說, 只是想來和齊老大說一聲。

可是我們遲了。

我們都.遲.了。

「砰!」大門被打開!

「爸..爸爸!!」齊姑娘破門而入, 氣急敗壞, 隨著大門打開我們也聽到外面傳來人群嘈雜的聲音。

「齊姑娘? 你抖順返條氣先!」絢香扶住幾乎要跌倒的她。

「唔...唔得! 黎唔切! 走! 快D走!」

發生甚麼事了?!

我和槍王交換一個眼神, 馬上奪門而出! 走廊上亂左一團, 不同房間的人也沖了出來, 往樓下跑去, 好像看到甚麼怪物似的。然後, 我和槍王馬上也看到了, 在外面的平台, 看到下方帳篷區的盡頭, 在防線之外, 一架直昇機正懸定空中!

「伏伏伏伏伏伏------」

「搞乜撚...」機槳捲起旋風, 槍王壓緊牛仔帽。

一把巨大的聲音從不知那兒的超巨大擴音器傳來, 好像在赤柱一戰中我們用的心理戰術似的向WIN和附近的所有人廣播。

「......時間到, 睇黎你地都唔肯交楊子平出黎。」

接著, 我的直覺告訴我要來的終於來到!

陸軍迷彩的武裝直昇機倉門打開, 兩側伸出幾個圓筒, 接著直昇機閃爍紅燈, 對準WIN!

「...走! 伏低! 伏低!!」我和槍王回頭大喝, 震耳欲聾的直昇機聲音向我們逼近, 我們沒有時間回頭細看! 全身的肌肉瞬間爆發, 我飛撲向寄葉抱住她, 然後---

「砰轟-----隆隆!!」

我從沒有聽過的巨響在耳邊炸裂, 天地轟然, 熱浪和爆風向我們捲來, 碎片和我們飛散到空中, 我重重摔到不知名的地方, 一時間我連那邊是上下也沒法分清!!

「最後機會, 獅山十字會。」 擴音器不帶感情的說道。

「嗡-----------」

我感到血流過臉上, 還好寄葉沒事, 她捉住我不斷說話, 但我耳邊除了嗡嗡聲的耳嗚根本甚麼都也聽不到!只看到她滿是血和灰塵的雙唇在動。

瘋了! 瘋了! 那是解放軍的武裝直昇機吧!

「....平..平...」

我說了幾句話, 一開始卻連自己也聽不到, 可是馬上感官就回復!

「..葉..寄..事...寄葉! 你點! 有冇事!」

「我...我冇野..」我看看身邊, 飛彈擊中了我們的下一層, 爆風把地板吹飛, 現在我和寄葉不知道正躺在那個牆角中。

「走! 離開WIN!」

「大家!」齊老大一臉錯愕, 左手正以怪異的角度折曲, 站起來大叫道, 「企起身! 跑啦!」

絢香在我視野中, 視后也在, 還能站著! 槍王竟然避過了?! 齊姑娘也好像沒受重傷!

穿過被轟掉的下一層樓, 我看到下方有人高舉白旗, 可是直昇機完全沒有想走的意思!

「偵探..偵探...」視后對著無線電說道, 「救命..直昇機係WIN...救命....」

「好啦! 視后! 所有人!!走啦!!」我們連摔帶滾的開始逃離, 似乎直昇機沒有發現我們的位置!

「佢就係楊子平!」幾個在我帳蓬區看過的人, 同樣血流披面地在另一邊樓梯截住我們, 「捉住佢! 交佢出去!」

「走開!!」絢香二話不說, 拔刀砍殺了他們!

「唔好..唔好傷到佢地...」齊老大還希望著所有能得救, 女王不會攻擊, 所以人沒事的完滿大結局嗎?!

「爸爸, 撐住, 爸爸!」

「所有人! 逃離WIN!!」

話音剛落, 直昇機方向傳來一下尖嘯的聲音! 那是飛彈發射的聲音!

「嘶-----!」

「伏...」

槍王的"低" 字還沒說完, 直昇機又一發飛彈擊中WIN, 整座大樓為之一震, 燒焦的刺鼻味道飄來, 我看到有人體從醫院中被轟到半空之中墜到帳篷區中, 有人為了逃生而跳樓摔死!

再沒有別的事可以做! 只能逃! 只能逃!

我們加入到逃離WIN的人潮之中, 直昇機把不少地方打出大洞, 本來二米闊的安全門被炸成三, 四米大的空洞, 撤離速度比預期快! 醫院的結構也比想像中結實, 應該不會馬上倒塌!

「走! 大家快D走!! 去中央圖書館! 喂! 你! 同前面個人講去中央圖書館! 傳開去! 」

「護衛隊! 保護群眾!!」

「保你老母啊! 直昇機呀! 點打呀! 你有冇高達呀!!屌你老母!」

齊老大沙啞的大喝道:「冷靜!!唔好嘈! 帶領大家! 小心人踩人!」

絢香和寄葉也在前面為我們開著路, 有少數人想來抓我, 馬上被二人解決, 現在WIN就是一片混亂!

「轟隆! 砰!」

又一發!

等等..那人是!

「舜兒!!」我穿過一群, 捉住正反方向跑的他, 「你做乜撚野呀! 」

「家姐!! 家姐!!」

糟了..!! 貝兒她沒法動彈!

我望向貝兒房間的位置, 還好是完整! 可是附近已經有火舌冒出, 即使不會燒著, 倒塌也是早晚的事!

「你傻左呀?! 直昇機炸緊WIN呀! 」

「唔得! 家姐!!」

他發出蠻勁掙脫我, 跑向正變成火海和廢墟的WIN!

傻小子, 這樣只會再死一個!

「大家! 一齊叫! 一! 二! 三!」

旁邊的女生馬上一起叫喊:「傳出去! 中央圖書館!」

「傳出去! 中央圖書館!」

「傳出去! 中央圖書館!」

一傳十, 十傳百, 人群漸漸向東面的中央圖書館移動!

「行到既幫行唔到既人, 咩到傷者既就咩一個!好好保護身邊既人!!」

「舜兒! 舜兒! 仆街! 寄葉!絢香!」

二人想穿過人群向我會合, 可是被匆忙逃命的人撞開, 只有我一人逆流的追向舜兒!

「家姐!」

「舜兒! 唔好去呀!!」

到了WIN附近的地方, 人流漸漸稀少, 取而代之的是地上血肉模糊的屍塊和血水, 瓦礫和碎石佈滿了視野中!

「依加點! 依加點! 家姐! 家姐!」舜兒被一大塊地板擋住, 沒法前進!只能在原地亂焦急!

「阿平!?點解你會係度!」

「唔係點呀!」我對舜兒大吼, 「由你死呀! 」

「我睇下, 我睇下!」

「個邊! 去WIN後面先!」至少這樣我們不用直接面對飛在空中噴出火焰的鋼鐵怪物! 仆你個街, 早知道當年就應該毀掉所有解放軍的軍火!

我和舜兒走到WIN的背後, 上方不斷有瓦礫掉下, 我們舉手護頭穿過大廈和山坡之間的窄巷, 獅山十字會的直幅正燃燒著向下掉, 害我們連忙翻滾避開!

「呢邊! 求下呢條樓梯千其唔好斷呀! 」在建築物的後方有一條後樓梯, 能通向所有樓層, 也鄰近貝兒房間!

「轟隆!」

「嘩屌!! 跑! 跑!!」東翼醫院正倒下揚起大量灰塵!這樣的話, 貝兒那一邊恐怕捱不了多久!

「砰! 隆!」

「砰! 隆!」

又兩發飛彈擊中了WIN!我飛身摔向掩護, 收起手腳捲成人球避免被壓住!

可是---

「舜兒! 舜兒!」倒下的橫樑壓住了他的右邊身!

「阿平....快D去!」

「咪傻啦! 用力同我一齊抬!!」我伸手抬起石柱, 可是紋風不動!

不行..這不行!

我看到地上有深紅色液體從舜兒和石柱間滲出, 舜兒滿臉灰塵, 眼鏡破碎道「阿平..我發唔到力..」

「唔好玩! 同我用力! 」

「求下你..阿平...」舜兒低頭, 說話聲音開始變弱, 「救我家姐出黎...」

「舜兒..點會...」是因為我嗎? 自責的淚水湧出, 這樣的場面是因為我嗎..

女王一直沖住我而來, 是我心存僥倖嗎?

「快去..阿平..救佢出黎.....我要休息一下...」

「啊啊啊啊啊!!!」我悲毒而無力的對住空氣咆哮, 回音在廢墟中激蕩!

穿過在建築物角落的樓梯, 我三級拼一步的向上衝鋒, 悔恨, 內疚, 悲痛, 憤怒, 絕望充斥了視野, 甚至是有點自暴自棄, 連爆炸也不避不閃! 身上的痛像是自己的贖罪!

爆炸似乎停了下來, 我沒時間深究原因, 現在我人生只有一個意義, 一個目標!

「貝兒--!!!」我對住濃煙處處的廢墟大叫。

「...平.....」

在那邊!! 全身所有感官敏銳至極限, 現在每一秒WIN都有可能會倒下!!

直昇機正轉彎向人群方向飛去, 我看到機上有人舉起望遠鏡, 是在尋找我嗎?!

管他的!

「貝兒!!」

「阿..平..」

穿過無數次的大門已經被轟成焦炭, 我看到貝兒被扔飛到牆邊, 可是還活著!

「貝兒! 貝兒! 你冇事啦嘛!」

「我..我唔知..我無知覺..」

我連忙查看, 看來沒有大礙! 還好她的房間是在建築物側邊!可是更糟的是我感到地板正在震動,所有東西都向一個方向滑去!

「唔使..唔使驚! 我一定要帶你出去!」

「細佬呢..」

「.......你忍一忍啊!」我用繩子把兩個枕頭夾住貝兒頭部, 然後公主抱起沒法捉住我背脊的貝兒。

「唔會理我..去搵我細佬..我只會害死你.....」

我怒喝一聲:「咁就死啦! 為你而死我無問題!合埋眼唔好望!」

由其閃閃縮縮, 現在速度更重要! 反正現在這兒沒有一尺是安全的!!

我抱住貝兒摔帶滾的逃出正在傾倒的房間, 把性命放棄掉的我反而更靈活, 區區幾層樓, 沒事的! 我們一定可以逃出去!

被轟掉的走廊不用兩分鐘就走到盡頭, 我單手甩出鋼絲陷阱用的鋼絲作支撐,另一手拚命捉住貝兒向下一層蕩!

「砰!」著地零分, 但我們還活著!

對...管他末不末日, 管誰是女王, 現在活著就是活著!那麼就有機會!

「阿平..算啦..你一個人可以走到..唔好為左我..再死一個我重既人......」

「收皮呀貝兒!!我今日點都都要帶你出去! 唔係..唔係我點對得住你細佬!」

貝兒整塊臉為之一震, 也許她已經感覺到了。

「隆......」後方的結構開始發出可怕的聲音, 剩下的WIN撐不下了嗎?!

「阿平------!」一下引擎聲傳來, 我抬頭一看, 竟然是騎著電單車的絢香!

「走! 快D走! 唔好回頭望呀阿平!!」寄葉也從車上躍下, 氣急敗壞!

天曉得我們後方變了甚麼樣子!但是我有一計!我掏出鋼絲纏住貝兒的腳, 希望她的腳真是沒有知覺, 不然那可是會很痛的!

「阿平! 你想做咩呀!」

「接住佢! 救佢走!!快D呀!!」我從廢墟邊緣垂下貝兒, 然後解開自己手上的鋼絲!貝兒的情況沒法在電單車上捉住絢香, 所以只能由寄葉繼續公主抱的救走她!

「寄葉! 阿平佢點呀! 你點可以扔低佢架!」貝兒尖聲叫道。

「我相信佢! 楊子平唔係區區直昇機就可以殺死既人黎!」寄葉抱住貝兒以最高速度逃離塌樓現場!

「阿平! 走呀!前面! 走前面!」

我沿這層走樓向前狂奔, 我巨大的震動從後傳來, 沙土化成怪物從後方追趕, 我使出文雀逃亡用的跑酷絕技, 躍過翻過跳過不同的障礙物! 會有的! 前方一定會有的! 有了! 倒下的瓦礫堆!

「阿平!! 快D!!」絢香花容失色, 看著我後方不遠處尖叫!

別嚇我好不好! 不過我當然沒能回頭確認, 現在只向往前逃!!我執起一塊錫鐵板------

「呀呀呀呀呀呀呀呀呀------」我借助瓦礫的斜度, 向下滑去! 後方倒下的大樓陰影眼見快要追上我, 身上湧現多處擦傷!!可是, 瓦礫堆也到了盡頭!

「上黎! 阿平! @#$%^!!」絢香激動說回日文!

我從幾乎破掉的鍚鐵板一躍而起, 剛坐到電單車上絢香便扭動油門, 鐵騎咆嘯一聲向前噴出!差點被摔走的我連忙抱住絢香!!

「你個御守最好有用!!」我食著迎面而來的狂風大叫道。

「愛情守黎架!!」

那我們死定了!!

震動, 火焰, 碎片, 爆風, WIN整座建築物轟然粉碎, 泥石粉碎變成巨浪瀉向我們, 電單車油門全開,氣喉震動, 我們總算逃出了波及的範圍!

「貝兒, 你冇事啦嘛?」 一個街口外的寄葉似乎也能全身而退, 她放下貝兒躺在地上喘氣, 雙腳微抖, 似乎筋疲力盡。

「我...我無事...」

「寄葉!」我把她抱入懷中, 「做咩返黎搵我咁傻呀!」

「鬼叫我老公係個傻人咩。」

我差點就失去了她。

事實上, 我們的確失去了很多人, 剛剛最後的塌樓中, 我已經看不少屍體。

而其中, 包括看不到屍體的舜兒。

「細..細佬...」貝兒嚇呆了, 和那時第一次殺人的寄葉一樣, 但情況似乎更糟糕。回頭一看, WIN化成了一個大土堆, 揚起的灰塵高達十層樓高, 好像末日提早了降臨一樣。

「好在..我跟暴走族玩個幾年..揸過電單車...」絢香也坐在我們旁邊道。

我站起來:「絢香, 多謝你, 但依加唔係休息既時候。」

直昇機飛向東方, 勁風正驅散空中的灰塵, 似乎還在尋找我。活下來的人正逃向大廈林立的海邊, 希望能借大廈令同樣低飛的直昇機擲鼠忌器不敢開火。

「寄葉, 你帶貝兒遠離架直昇機。佢唔會追你地。」

因為, 她們不是女王的目標。

我才是。

「但...」

「聽話, 寄葉, 你腳骨力最好, 貝兒靠晒你, 佢都係你屋企人, 你記唔記得?, 安全後黎中央圖書館會合。」

「好, 阿平..」

但是, 現在那個家已經不復存在, 這就是所謂的家破人亡, 這就是所謂的....

世界末日。

「絢香, 做好所有覺悟未?」

「嗯!」絢香重新束起馬尾,掛好武士刀。

「寄葉, 絢香, 今次可能...可能真係最後一戰, 萬事小心! 等我! 我地一定會返黎搵你同小莉!......好! 絢香! 我地上!!」

絢香檢查油量後扭動油門, 電單車整架為之一震, 揚起灰塵, 在廢墟與瓦礫之間向直升機方向飛奔而去, 留下一道灰色的尾巴!

這是我們最後的故事。

我們活著的, 死去的, 都是這段短暫的文明下, 末日的那些人。

作者:VantaBlack

《末日下的那些人》

選擇了自殺的少女/選擇了廣播的大叔/選擇了作惡的少年/選擇了戰鬥的英雄/仍仰望英雄的弱者/選擇了救贖的醫者/選擇了贖罪的醫者/賜予了希望的女神/築起了聖域的神父/燃起了狼煙的囚徒/守護著底線的梟雄/揮動著戰旗的群雄/告解著罪孽的盜賊/傾聽著故事的女孩/許下了願望的青梅/蒙蔽了初心的竹馬/虛構出靈魂的故人/彌補著錯誤的父親/在互相廝殺的愛侶/認清了初衷的武士/痛失了最愛的天才/重拾了初心的赤子/來襲的至愛與至恨/忘掉了意義的少女/認定了彼此的我們/洞悉未來之人

最終章

終焉/宿命篇

終章之二

萬物崩壞已至, 捨棄一切之人

再死一個我重視既人......」

你之前寫個篇真係好差咩

自己覺得唔係囉, 不過我暫時最滿意都係呢篇

我悲痛而無力的對住空氣咆哮,

今日出左差唔多一萬字

收聲定收皮

收皮

生死關頭唔扮斯文

live

同寄葉分開逃跑的時候，絢香就代替寄葉幫子平處理

就死啦仲掛住呢D

想問下, 有冇人真係會聽住推薦BGM黎睇

不過我係聽住黎寫

automata果段bgm 聽完第一段個腦已經有曬旋律
之前買曬佢地sound track

就係就死，先要試下日本妹は、僕達の性処理ペット

好撚正

舜兒死左冇人理

繼續出 挑戰兩萬字

舜兒死左仲有戲做緊係冇人理，你試下突然整個呀平死左劇終已完，樓主可以長住中央圖書館了

乜咁岩呀

電單車向著最危險的直昇機沖去, 道路凹凸不平使車身顛簸非常, 可是我們卻沒有停下來的意思, 直昇機正低飛在人群上, 只要一開火, 死傷的就是數十甚至數以百計!

「阿平! 你有咩計劃?!」風聲呼呼, 絢香要大聲叫我才聽到她說話。

「實際上, 冇呀!!」

「下?!」

「擊落直昇機如果事前有準備都唔難, 但係依加臨時臨急, 有咩計劃可言呀!」

「阿平...我地會唔會死..?」

我輕梳絢香的馬尾:「如果你驚既就停低, 我都識揸電單車, 呢件事一定要由我黎做...」

她搖搖頭:「我只係確認一下, 如果可以同你死埋一齊, 我先至開心!」電單車加速, 直昇機近在眼前!

「伏伏伏伏伏伏----」

「絢香! 個邊! 槍去王個邊! 喂! 槍王! 同我打中啊!!」

我掏出煙霧彈放到擲石索中, 搖動加速扔向空中!!

「啊, 岩岩好, 午時到!」

等候我們的槍王瞪著去勢, 輕咬雪茄, 然後把手探向槍袋以閃電般速度拔出左輪, 使出三段擊絕技同時向三個目標開火!響著一下槍聲響起, 空中爆出三團煙霧!

「伏伏伏伏伏----」直昇機明顯注意到空中的黑色煙團, 調頭向我們飛來!

「隻抽呀屌你老母!」我亮起中指。

「阿平! 飛過黎啦!!」

直昇機阻擋住太陽, 閃爍光暈, 夾著勁風, 向我們撲來!

要開始了! 以血肉之軀挑釁武裝直昇機!

「依加點呀! 阿平!」

「梗係走! 反方向! 引開佢!」

人潮正往東方的中央圖書館湧去, 我們往西逃亡!

「砰! 砰!」槍王再次開火, 但直昇機絲毫無損!那是當然的, 這樣強的風力即使是子彈也能吹飛, 槍王再準再快也是徒勞!

絢香扭動油門, 我們向港島西方向逃去! 一路上絢香左穿右插, 於大廈間穿梭閃現, 時而出現在大街上, 時而出現在小巷中, 直昇機飛彈一開始亂射一通, 似乎機上的人不是專業機師, 命中率低得可笑, 不是WIN這種巨大目標就沒法命中的廢物。可是還是時不時有巨大的石屎建築物在頭頂爆炸,但幸好碎片暫時還沒有打中我們!

「楊子平, 即刻投降, 停止逃跑! 楊子平, 即刻投降....」

「咳! 文雀, 聽唔聽到呀, 你應該未死架。」從視后扒來的無線電中傳出偵探的聲音。

「偵探! 快D諗下辦法! 咁會死好多人!」

「哎呀, 文雀叫我教佢打飛機呀, 哈哈!!」

「唔!!好!!玩!!啦!! 」我發瘋的大吼道。

「文雀, 我地個個60日後就要死, 你咁博命做咩啫。喂, 你唔係用自己做誘餌下嘩, 你以前唔係D咁偉大既人黎架Wor!」

「我都覺自己愈黎愈蠢啊, 快撚D啦!!」

頭上傳來一下爆炸, 絢香連忙飄移沖進小巷避開頭上的碎石雨。

「好啦, 第一件事, 唔想死既, 駛去直昇機正下方。」

「下?!」絢香大吃一驚。

「絢香, 照做。」現在只能信這人了!

偵探的解釋勁頭又起:「直昇機既飛彈攻擊係要一定角度, 佢係做唔到垂直攻擊, 換句話說, 佢係視野同攻擊死角都係正下方。」

絢香扭動車頭, 我們穿過橫巷小道, 從直昇機後方駕到它的機肚下方。

馬上我們便從直昇機視野內消失, 果然石屎森林對靈活而細小的我們有利。

「另外, 直昇機下方係風力會最細, 你開始開幾槍試下.....」

頭上的直昇機正緩緩下降尋找我們, 我舉槍向機肚射擊!

「砰! 砰! 」機肚噴出火花, 但似乎沒有做成傷害!

「.....但手槍威力唔夠, 你用手槍就會暴露自己位置。」

「偵探你玩野啊?!」

直昇機馬上向上升空想重新進入可以攻擊我們的角度, 絢香死命跟著, 一時間直昇機還真是沒法攻擊我們!

「我唔係玩野, 係幫你地爭取時間, 黎中央圖書館既人要時間, 我叫人幫你打飛機都要時間!」

「好笑! 好撚好笑呀屌你老味! 絢香! 佢又郁啦! 跟住佢機肚!」

電單車又馬上隨直昇機的方向移動, 可是它飛向的是一排建築物上!這樣的話我們就沒法留在死角了! 直昇機的計劃成功後, 旋即擺尾飛到對面馬路, 使我們沒法再次跟上!

「入去!」我指向一條小巷!

「捉實!」電單車重新加速, 後方飛彈襲至!

「砰! 轟隆!!」

兩個火球從空中爆開, 玻璃碎裂, 爆風熱浪捲向小巷中的我們!絢香馬上轉一個灣, 避過正對爆風的垂直小巷, 從橫巷前進!

「直昇機應該好快用建築物擺脫到你地, 咁你地就順勢衝入D巷仔度, 即使係武裝直昇機完全炸毀大堆屏風樓都係要時間, 好, 絢香, 停車, 除衫。」

「下?!」絢香臉上一紅吃驚地說。

「用依加既空擋, 絢香同文雀交換衫, 由你著住文雀既衫, 揸電單車到海邊衝落海潛入水, 水中爆炸威力會低好多, 祝你可以逃過一劫, 直昇機誤以為錯手殺死要活捉既文雀就會離開, 咁你地就安全, 係睇文雀肯唔肯扮女人。」

絢香害羞的說道:「我..我..我係無所謂...」

我斷言道:「我拒絕! 我點可以叫絢香去做誘餌!」

後方爆炸聲不斷, 落石如雨一樣落下, 把我們困死於小巷中是早晚的事。

「....果然係咁啊, 文雀。」

「我唔係你! 絢香既我既...同伴! 唔係棄子!」

「你咁樣只會為自己徒增弱點。」偵探冷冷的說道。

「我唔理! 我唔會犧牲絢香一個!最多一齊死! 同我用 PLAN B!」

「....」

「偵探!」我向無線電吼道。

「準備完成啦, 去香港大學啦。文雀, 如果你頭先同意我既話, 我就真係睇錯你。」

「我識路! 捉住啦阿平!」絢香最熟悉的就是去香港大學的路吧。

偵探:「依加我會將線路駁去港大既人, 喂, N展, 禁掣!」

「沙沙沙沙沙沙」奔馳中的電單車上, 我拿著無線電, 暗求已經放棄這星球的無情上蒼。

最後的五十九天, 求求你---不要奪走。

「.....喂? 喂? 」

「Sunny?!」

「阿平, 我地聽到個邊既情況, 你地快D黎KongU, 鐘樓呢邊!!」

「收到! 靠晒大家!」

來決一死戰吧! 女王!

你打倒了WIN, 你打穿了我們的防線, 你殺掉了我們一些人, 可是---

我可不是孤軍作戰的!!

「楊子平! 停車! 停車!」

看來飛彈用光了呢。

「噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠------------」

直昇機機倉打開, 是機關槍!!

「絢香!!」

直昇機飛向我們以子彈掃射!!

「砰!」

「嗚...」

絢香右臂中彈爆出鮮血, 車胎也破裂, 就在翻車前絢香忍痛收慢油門, 我一把抱住絢香, 掏出N展給我們的法寶之一擲向地上!

「砰!」從車子上拆下的安全氣囊裝置爆開為我們卸去第一下沖擊力, 但還是摔飛幾丈遠!

「可惡..女王...」混身浴血的絢香忍痛站起來, 還想拔刀守在我面前!

傻女孩!

我一下拉住她, 把身上所有煙霧彈擲出, 借瞬間爆發的煙霧逃掉!

別小看文雀逃跑的能力了!

「噹----噹-----」前方的鐘樓傳出鐘聲, 似乎在為我們導航, 還是死亡的宣告?我沒時間多想, 只能沒頭沒腦的向大學方向跑去!

「阿平..唔好理我...」她的右臂垂下, 血把整條手臂都染成鮮紅!

「你明知我唔會唔理你架! 絢香! 我地會無事! 今次就由我..由我黎保護你!」

「阿平!呢邊呀! 呢邊呀!」遠方我聽到有一群少年少女發出的叫喊聲!

「文雀! 撐住呀!」無線電中偵探的語氣少有的帶點焦急!

「文雀!你唔可以死架!」作家的聲音傳來!

「文雀, 走呀! 唔好死呀!」是N展嗎..

頭上傳來旋風, 看來已經..沒法逃了呢。

到此為止了嗎?

「可惡! 所有男仔! 同我沖出去! 怕死既唔好黎!」Sunny和Jarvis叫陣, 抱起一支武器向我們跑來!

這樣的話..你們也會進入射程的..別過來!!

不過, 他們也是一群笨蛋吧, 真是的, 明明快要末日了。

「全員!! 瞄準!」

沒用的, 子彈是打不到直昇機!!

「爸爸!絢香姐姐--!!」

絢香撐開染血的眼晴, 看看無線電, 恍似看到遠方的那個純真女孩似的, 露出欣慰的笑容, 死到臨頭的絢香卻展現出的, 是滿足的笑容。

「---唔好放棄呀! 爸爸! 絢香姐姐! 你地唔好停呀!」

「嘿啊啊啊啊啊---!!!」我抱起絢香, 向學生們方向猛衝!同樣地, 他們舉起手上像槍一樣的奇怪武器, 指向天上準備開火的直昇機!

「電磁脈衝槍!發射!」

眾人列成一板, 不顧性命在沒有掩體的情況下扣下板機!

腰間的無線電馬上失去聲音, 但是我卻看不到子彈和火光!正以為我要死在這兒的時候, 頭上的直昇機傳出怪聲, 最後一輪的掃射因為直昇機向空中一邊傾倒而通通射空, 直昇機的槳翼和引擎傳出怪聲, 失去速度而不斷回旋下墜, 在空中翻了幾個筋斗後撞到一座唐樓中猛烈爆炸墜毀!

成..成功了!

如果子彈沒用的話, 就發射無形的電磁脈衝嗎?

真聰明---我真誠的佩服想出這作戰的人, 恐怕是N展, 偵探, 和學生們通力合作的成果吧。

「絢香..絢香..」我放下絢香, 子彈貫穿了她的右臂, 鮮血猛流!我撕下自己身上的衣服成布條包住她的傷口, 以陰力壓著為她止血, 可憐的女孩, 為了我她受太多委屈了。

「阿平..你...點解係度..快D走..」

「唔使驚, 我地贏左, 我地贏左啦! 絢香!」我輕撫她的臉頰。

「咁就好..」她又流出淚水。

別這樣..先是舜兒, 現在...不! 不要啊絢香!!

「望住我! 你唔會有事! 我唔會俾你有事! Jarvis! 幫我手! 絢香佢隻手中左彈!!」

「阿平..你為我喊呀..?」

「我命令你! 你唔準死! 唔準死!!!你唔係要報恩既咩! 咁你就唔準死! 喂! Sunny! 有冇計呀!」

Sunny跑到我們身邊:「絢香!我學過急救! 你唔會有事!」

絢香中彈的是右臂, 只要在失血過多前處理好就行! 不會有事..不可以有事!

我不能再失去更多人了。

「麻煩到大家, 真...係唔好意思..」

「你咁講野我嬲架啦!」我們把絢香背向大學方向, 有人抱住急救用品過來, 亂作一團的我沒能做甚麼, 只能抱頭後退看著女生們為絢香急救, 不時聽到有人驚呼和叫痛, 淚水又滲出眼框。

今天, 看來將會很漫長。

最後出左5000字

追逐戰唔易寫
雖然個結構有d簡陋
但都投入到

好鬼難將腦入面既畫面轉做文字

我撕下自己身上的衣服成布條包住她的傷口, 以陰力壓著為她止血,

連中國最偉大發明都出埋

槍王原型係咪出自overwatch

好似少左去到香港大學果part

好正啊個故
樓主加油出多啲文啊

一直睇緊, 支持一下

PS. 想絢香加甜

樓主今日返新工做狗做成點?

返到冇時間出文

俾D掙扎先啦

OW同RDR2都有少少

有咩?

我出多D艾你地推又多D

不了

依加出, 突然覺得一班角色已經超越左角色, 有種精神寄託

突然之間到左kong u 附近
之後徒步跑

我都覺啊 好似無啦啦就到咗咁

寄葉安全嗎? 大家能安全到達中央圖書館嗎? 女王是誰? 為了甚麼要這樣做? 連串的問題我沒有思考的餘地, 現在我只能陪著昏迷的絢香。

「彈頭已經掘左出黎, 止左血, 好在失血量唔算大, 但冇麻醉藥過程好血腥, 應該唔會有大礙..但係, 阿平, 絢香佢需要休息。」Kary意味深長的看著我。

「唔該你.Kary..記得, 加強戒備, 如果偵探冇講錯既話, 可能會有地面部隊攻過黎。」我沙啞的說道, 早前我已經和他們略略說過女王的進攻。

「無問題, 我地呢度好安全。」

「WIN本來都係...」可是, 現在已經成為了廢墟, 還埋葬了舜兒。

舜兒...

現在貝兒的唯一支柱已失去, 這孩子的日子恐怕不易過。

「你好好勸下絢香, 佢好快會醒。」

「嗯, 我會, 多謝你地。」如果不是學生們, 我們早就死於直昇機槍下。那是解放軍駐軍的武裝直昇機, 燃料來源恐怕是被流放到大嶼山的阿瓦隆教徒吧, 那邊有機場和青衣的油庫, 即使被搶了過清光, 但只即一架直昇機的話應不成問題------看來, 他們真的在維港對岸合流了。

Kary離開後,我輕輕握住絢香的手腕, 我感到她的脈搏正強而有力的在我指間跳動, 這樣就不算是牽手吧。現在我不應該在這兒, 而是趕往和寄葉及大隊會合, 可是如果我不發一言的不辭而別, 絢香一定會強行沖出去找我, 而且學生們沒法攔得住她, 所以只能在這兒等她醒來了。

我身上也是傷痕處處, 雖然只是些輕傷擦傷, 但也夠我好受了, 學生們簡單的把我包紮一下後也好多了, 現在靜下來才感到痛楚正流竄於四肢內。

把握時間, 小睡一下吧。

[距離世界末日:59天] 咦, 看來Kitty遺作的智能手錶更良了設計, 還是電磁脈衝槍的指向性很好? 手上的智能手錶也沒壞掉。

但是, Kitty恐怕真的不會回來呢...人工智能也會死..嗎?

有點累...

淺睡沒有做夢, 醒來是因為我感到手腕傳來一下拉扯。

「絢香?」我張開眼, 絢香正看著我。

「阿平..對唔住..整醒左你。」

「你見點呀? 右手好痛?」

「嗯..仲好痛..」

「你忍忍, 我地無止痛既野, 但係你已經唔會有事。」

「你冇事就好, 阿平。」

我放開她的手, 她臉上閃過一絲失落。

站起來我整頓一下, 和她說:「我依加過去同寄葉佢地會合, 你係度好好休養。」

絢香一呆, 連忙想站起來:「我都..嗚.嗚..」可是臂上的槍傷馬上把她拉回床上, 她不甘的喘著氣, 「阿平..唔好唔理我...求下你...」

「乖, 坐好, 我唔會唔理你。」我雙手搭住絢香的, 把她輕扶到床上, 「解決左女王, 我就會黎搵你, 你有傷左身就好好休息。」

「唔得..!嗚..呀!!..」她硬要站起來, 「阿平..我要同你一齊.....」

「絢香..你知道我同寄葉已經結左婚。」我使出絕招, 「你唔好再阻住我地。」

「阿平..你...」

對不起, 但是為了你, 即使要做醜人也沒所謂, 我不可以要絢香再冒險了!即使我要成為她心中的大壞蛋!

「我講真。」我硬擠出討厭的表情, 「東條絢香, 你想點先, 你知唔知你阻撚住我同寄葉二人世界。」

絢香好像受了很大打擊, 痛心的說:「咁既話, 點解你仲帶住個御守?」

「我...」忘記了!那粉紅色寫著東京大神宮的御手還掛於我腰間。

「你講大話, 阿平, 我一睇就知, 你只係為左我著想。」

沒法暪下去了, 我始終沒法對絢香說謊。

「......」好像個被老師捉住的小孩一樣, 我無言以對。

「你咪講左, 同你結婚既係寄葉, 咁我做咩你都管我唔著, 係咪?我知道邊度有止痛藥, 我知自己情況, 阿平.....俾我係你身邊守護你地兩個到最後, 好唔好?」

「絢香..」

「順埋我最後呢次意, 阿平。」

「.....好啦咁。頭先..對唔住。」我投降, 我沒法拒絕掛著這笑容的女生, 這幸福而帶點悲壯的笑容, 恍如要已準備好捨棄一切的覺悟。

「你講大話真係好差。」她苦笑道。

絢香和我隨便吃了點東西, 學生從馬教授辦公室找到了絢香說的止痛藥。

「絢香, 你真係冇問題? 話說馬教授間房好亂...」Jarvis回來說道。

我自己投案:「係..我之前去過攞d野..」其實是把他的夾萬拆了。

「哦, 絢香, 你小心d, 阿平, 你敢再令絢香受傷我唔放過你啊!」

我道:「放心, 我都唔會放過自己。」

絢香臉上掛著我見過第二幸福的笑容。

「就黎天黑, 不如你地都係等聽朝先啦。」

「唔得...我係度你地都會有危險。」我搖搖頭, 為正在吃藥的絢香遞上溫水。

「...嗯, 好啦, 兩位, 小心D。」

絢香重新穿起視后設計的戰衣, 右手包紮著, 我們二人面對的像是無邊的黑暗, 無光的香港在我們前方如沒有盡頭的深淵。凝視著深淵的我們, 果然也好像被深淵凝視著一樣。

「絢香, 你驚唔驚? 好黑架Wor.」

她掛好暫時沒法揮動的武士刀:「唔驚。阿平, 你會係度架嘛。」

「咁出發!」

我們馬上和黑暗融為一體, 受過師傅魔鬼訓練的我夜視能力當然是職業水平, 可是受了傷的絢香卻不行了, 先不說她看不清楚, 她手上的傷因為走路帶動肌肉也會發痛, 我只能收慢腳步和她一起走。

「嘩, 個天好靚...」她抬頭看著冬天的穹蒼, 如恆河沙數的星辰倒映於絢香棕色的瞳仁之中。

恐怕末日下的星空, 和文明起源的星空是一樣的。

恐怕人也是。

互相撕殺, 互相攻擊....人性從發現用火到文明滅亡前夕, 也沒有變化。

本來我以為末日將至, 大家死到臨頭, 其言應善。可是明顯只是我的可憐幻想。

舜兒...貝兒沒了你, 可以怎麼辦。

我沒法想像貝兒的痛楚, 仰望英雄, 卻得了遺傳病;以為末日就不用經歷臥床的痛苦, 卻摔癱了;現在連最後的親人也....也....

「阿平, 你喊?」絢香掏出手柏, 輕印我的淚水。

「唔..唔係。」我抽咽幾下, 「只係...無野。我地繼續行, 絢香。」

我們還有餘悸猶存, 不敢走出大路, 只沿著建築物的後巷緩緩往東進發。回想起來, 還是第一次和絢香這樣靜靜的漫步於星海下呢。

「哈痴!」

我把外套披到她身上:「唔好凍親。」

「失禮晒.....」

可是我心底是感到對不起她, 因為我對她的感情只是憐憫, 不過如果不是世界末日, 絢香也能找到更珍惜的人吧, 現在這畫面也不會發生。

人生即使到了盡頭也是這樣矛盾啊。

恐怕也是最後一次了, 找回寄葉後我們就會團聚, 404末日小隊會瞬速解決女王, 然後我會和最愛的寄葉渡過最後的日子,在彼此懷中迎接生命的最後一秒。

現在的每一步, 也是我和絢香這樣相處的最後一步。

路過WIN遺址時, 空中還有燒焦的味道, 我心中又是一陣悲痛。

那個協助我們解放赤柱, 在太平山救下我們, 永遠照顧著自己姐姐的好弟弟, 已經永遠不會回來。

「絢香..」

「阿平?」她的雙眼在黑暗中也閃閃發亮。

「你等我一陣。」

我走到廢墟上, 執起一塊木板, 抽出小刀扭扭曲曲的刻上「永恆守護 歐舜兒 之墓 世界末日前59日 楊子平泣立」, 然後插到地上, 再舉起斷掉的鋼筋把木板錘入泥中。最後我抽出三支香煙:「舜兒, 我知你唔食煙..仲成日叫我戒煙.....」

一提起往事, 我又流下淚, 恐怕我沒自己想像中堅強。

「..但係..呢度冇香, 你收住先啦。你行先一步, 我地好快到...」

我把香煙插到木板上, 絢香從不知那兒採來幾支小黃花, 也放到木板前。

「阿平, 你振作D...」她為我擦去淚水。

「嗯..我會....多謝你, 絢香, 我地仲有好多事未解決..」

我和絢香對著木板鞠了三躬, 轉身離開。

恐怕, 舜兒不會是最後一個我立碑的人, 但是一定要包括女王。

即使同歸於盡, 我也要除掉這魔女。

可是, 事情不如我想像中簡單。

呢度本身係我構思中已經係kongu附近, 見到鐘樓, 所以其實真係到左, 本身學生係唔敢離開鐘樓附近, 最後都沖出去進入射程范圍, 所以絢香倒下既地方都係叫做近終點

其實冇乜野，因為劇情夠緊湊，就跳過左都冇所謂

自推

出文好過啦

唔使做咩

主角扮自殺啦
公子獻頭

覺得好似太容易去到kong u 門口

少人了 都係完左佢啦, 出文

冇文咪少人，出啦樓主

等睇

我知冇人就冇文, 冇文就冇人咁解...
利申打緊

見你話無人我又留下言喇

見你話少人即時留言支持

我又留 一直支持

我們世界末日前58天回到了中央圖書館, 眼前的環境令我們嚇一大跳, 甚至連絢香也嚇得倒退了幾步不敢看。

「唔好望, 絢香..唔好望。」我輕撫她轉過去的髮尾, 把那些沒了頭顱的屍體踢開。

這是行刑, 這是處決。

一排大約十多具的無頭屍首被砍去頭部, 血液和不明液體流了一地散發腥臭, 甚至有蒼蠅在屍體上飛舞。他們有大有小, 有男有女, 一律雙手雙腳被縛, 跪在地上被砍頭處決。至於頭顱就在遠處七落八散的滾著, 披頭散髮, 血污滿臉, 雙目死不眼閉。

我壓下想吐的反胃感, 把屍首一具具搬開。不知道是幸運還是不幸, 當中並沒有我認識的人。

可是, 他們也是因為我而死。

當年的我跟執屍隊去收拾自殺者的屍體也吐了不少, 但不知為何現在我心中卻升起莫名的勇氣, 是因為我不想絢香再留在這血腥的地方嗎?

「絢香, 行啦。唔使驚, 我搬走晒佢地。」

「阿平..你好多血..」

「啊, 我換件衫就好, 你介意既我行係你後面。」

絢香搖頭:「點會。」

我們登上通往中央圖書館的天橋, 我注意到之前偵探提過的戰車正舉炮指向西方的天空戒嚴, 無人機滿天飛, 禮服學生望著信號槍和望遠鏡在高處巡邏, 甚至連槍王也操縱著一支巨型...巨型武器? 是大學那種嗎?

「阿平..」絢香拉著我衣角, 這是她在害羞吧。果然, 四周的人正看著走進中央圖書館的我們, 議論紛紛, 絢香最不喜歡的就是這樣被視線掃射。當然, 我也是, 作為大隱隱於市的文雀, 被眾人注視可不是我習慣的。

「好啦, 行啦, 唔使怕醜。」

「嗯...行快少少。」她扁起小嘴道。

「 行得快你痛, 好啦, 唔使怕羞, 你驚同佢地對望就望我啦。」

「好!」她倒是很興奮。

我們穿過從轟炸中活下來的倖存人群, 偵探正在大門等著我:「喲, 文雀, 被直昇機兜頭炸都死唔去既男人, 哈哈哈!!」

「偵探, 依加唔係笑既時候。」我沉著臉說道。

「好啦, 輕鬆D, 人死不能復生, 再者我地都係長命過佢地58日咁大把。」

他是說得沒錯, 可是我卻沒有一絲感到被安慰的感覺。

生命不是用時間去衡量, 許少傑說過少數有道理的句子, 這時我突然回想起。

「文雀, 你最近都唔好出去同個班人接觸啦, 如果你知道今朝發生咩事。」

我呆一呆, 不安的問道:「咁..咁發生過咩事?」

「黎, 邊行邊講。」
----------------------
在我們引開直昇機後, 這邊的災難還沒有完結。

「落地鐵! 入地鐵站! 」

「唔好! 地鐵冇通風好危險! 入面仲會有毒氣!」

「上山! 港島有防空洞!」

「過海! 爆炸打唔中爆炸範圍會細D!」

一團亂的人群, 需要一個首領和一面可以號召所有人的旗幟。就在這時, 於人群前的一面旗幟展起, 獅子山的剪影下, 十字紋輝正反映著光芒太陽的光芒, 紅燈在旗桿頂端緩緩閃爍:「大家! 去中央圖書館!」

琪琪在這時候繼續帶領著人們, 正要分散各自逃命的人看到旗幟漂揚, 再次向旗幟聚集過去。

「前面有人! 係女王既人! 走-----」句子未說完, 這人的頭就被後方的射擊打中, 血和腦槳溢出! 場面一發不可收拾, 護衛隊陷入苦戰, 正當逃難人群要人踩人而全滅的時候--

「俱樂部既!進攻! 唔留活口!!」

「係!」

抱著貝兒的寄葉和許少傑會合, 惡....不, 現在稱為俱樂部的人搬出重型武器從旁增援!

「小傑..多謝你..對唔住, 我又欠左你。」

「你地到時擺酒咪收我人情就得啦! 大飛姐! 跟我上!」許少傑頭也不回的掏出散彈槍往前衝鋒!

「唐哥仔, 開火! 唔使驚打到我!」

「你話架! 全世界同我炸佢老味!!」

後方的俱樂部成員架起方舟爭奪戰時的街頭土制大炮, 向女王的人馬發動轟炸, 甚至連港島的地型也利用上。炮火從較高的地方向下如雨般轟擊, 配合護衛隊的拚死戰鬥, 一時間雙方平分秋色!

「大家!!」天上的無人機從圖書館一方飛來, 正放送著小莉的聲音, 但是這講稿一聽就是出自作家的手筆!

「我係小莉! 我地已經無家可歸! 我地親友被殺! 我爸爸同媽味依加仲生死未卜! 即使世界末日! 我地都要戰到最後一刻! 去證明我地同個女王既人有所唔同! 唔好放棄! 唔使救所有人, 只救你末日前仲記掛住既個個人!

因為---為左守護某個深愛之人, 我地可以超越自己成為最強既人! 即使末日! 都要證明我地既善, 會戰勝女王既惡!」

「小莉..」

「係個個女仔..」

「可惡! 死就死啦!」

「殺啊!!」

「最多攬炒! 大家一齊上! 我地人多D!!唔使驚!」

在作家利用小莉的煽動下, WIN的倖存者拔出自己能找到的武器, 往前猛攻, 實現了死到臨頭的極限逆轉, 一時間女王的人馬兵敗同山倒, 只能敗退。

-----------------
「聽落幾順利啊。」

偵探搖搖頭:「係就係暫時擊退佢地, 但係...佢地後來捉左一堆人, 係D落單逃跑既人.....佢地係射程外面用擴音器對住我地呢邊講...」

「講咩?」

「呃..」偵探面露難色的看著我。

「講啦屌!」

偵探說:「限你地五分鐘內交出楊子平, 每過十五秒我就殺一人。」

所以..

外面那些人, 就是..

在他們絕望的死去時, 我在香港大學絢香旁睡覺。

「點會...」

「我相信D屍你都見到, 文雀, 女王條八婆係癲架, 我地要做D野。」

我沒有發現自己正緊握拳頭, 力度之大甚至刺穿了自己的手掌皮膚:「我會.我地一定會!!」

「而且...」

「仲點?」

「齊老大....佢..佢....」

這時我才發現, 一直以來我只看到偵探一人。齊姑娘, 肥貓, 甚至是404末日小隊的人, 我一個也看不到。

穿過書架的一角, 我看到了--一具屍首, 蓋著白布, 和正默默垂淚的眾人, 特別是..

「齊..齊姑娘?」

「無錯..」

「咁個度條屍..」還沒說畢, 我就看到了那臂膊上的刀疤。那人是齊老大, 他, 死了。

怎...怎會..

我下半身如軟泥一樣倒下, 幾乎一下子跌倒在地上, 忍痛的絢香和偵探合力扶著我, 他默默的說:「唔係每個人既死, 都好似英雄咁。」

「到底..」我好像瞬間就失聲..我似乎已經沒法說話..

「或者, 對佢個女黎講, 佢的確係英雄。」偵探黯然道, 「係佢幫齊姑娘擋左個兩槍。」

「佢..佢..」我感到末日好像突然降臨。

「當年佢間接害死左佢老婆, 依加算係佢既一種贖罪...」

我咽喉發出怪聲, 呼吸開始變得困難, 我甚至感到視力正在消失, 四周視野變得模糊, 焦點只剩下那蓋著白布的屍體。

「我..我..」是因為我..

這都是我的罪。

「阿平!」寄葉看到我, 走到我身邊扶著我, 絢香也默默的讓開。

「寄..寄..」我好像變了啞巴似的。

「你.你企好先啦阿平, 齊老大唔想睇到你咁。」

不, 他再也看不到了。

先是舜兒, 現在..怎會..

不可能, 那男人也不是區區子彈就能殺掉的人! 那從犯罪世界帶我出走協助他伸張正義, 在世界末日沒法登上方舟後, 組織有能之士保護自己沒法登上的方舟, 在方舟起飛後組織在末日下不想白白等死, 即使世界末日也想著有需要的弱者, 提供保護, 即使自己好友墜入邪道也要貫徹正義的人....的那位英雄....竟然因為兩顆子彈....

我對天張口嘴巴, 想長嘯吶喊,可是卻一點兒聲音也發不出, 只能缺堤似的流下淚水。

「阿平..阿平...」寄葉不知道如何安慰我, 只能抱我入懷, 我如小孩一樣在她胸膛中痛哭不斷。

齊老大是個好人, 是個真英雄, 是一生沒有動搖過, 把自己的理想絕對貫徹, 走到盡頭卻沒有回頭的真漢子。

怎會..是這個結局!!

不可以..不可以啊!!

「啊------!!!」我終於發出聲音, 沙啞而低沉的吶喊在中央圖書館中激蕩迴響, 隨著我的長嘯眾人又流下淚滴, 以堅強見稱的齊姑娘終於放下了護士的光榮, 只如一個普通女生的伏在肥貓膊臂上哭。

「......」三號坐在一角呆滯的看著這畫面, 但右手還是拿著酒瓶。

我猛吸幾口氣, 牽著寄葉:「佢..佢最後有冇講D咩。」

「.....」沒人回應。

「答我啊!!屌!」我一腳踢飛地上一本書咆哮道。

「有。」齊姑娘哭腫的眼望向我, 「係同我講。」

「齊姑娘..折..折衰順變, 唔好由你講, 你唔使去回憶..」恐怕齊姑娘的自責比我更大。

「唔得..」齊姑娘握緊拳頭, 「佢係同我講, 亦係同我地所有人講, 特別係你, 阿平。我爸爸, 齊老大生前講既最後一句說話----」

我們屏息以待。

---「乖女..對唔住。靠晒你地,寄葉, 阿平, 呢個係我作為首領最後既命令: 好好保護大家。」

真有你的, 齊老大。

所有人淚流不止。這男人連死前一刻, 也只掛著其他人。留給自己女兒的, 就只有自己當年間接害死齊姑娘母親的一句抱歉, 但是恐怕齊姑娘早原諒了他--還好..他最後說出了這三字, 算是了結二人一路以來的遺憾。

「我地..失去左幾多人。」

....沒人回應。

「由空中鳥瞰,目測...得返280人左右。」N展說出無情的數字。

死了將近120人, 所有人也受了傷。

我的錯。

「阿平..我地會捱過去, 仲有我地架嘛。」寄葉展示她的堅強, 展示面對教會的圍攻也絕不退縮的堅強。

「爸爸..我都會陪你。」小莉輕輕抱住我的大腿。

我卻微微發力把小莉挪開。

「唔係咁..寄葉. 小莉..我地捱唔過, 我地要靠既..唔係捱。」我把小刀拔出, 然後對準放在圖書館中一張海報中的女人頭顱怒擲而出,尖銳的破空之聲劃過大氣, 鋼鐵刀身完整沒入牆身, 餘勁使刀身抖動不止, 木碎隨著轟隆巨響飛散到空中!

「我地要靠既係殺!!捱?! 捱乜撚野啊!! 下!! 殺!! 殺所有阻住我既!! 殺所有想傷害我地既畜生!! 女王! 就係第一個!!」

我咬牙切齒的咆哮, 表情扭曲到極點, 甚至小莉也被我嚇得連忙捉住寄葉。

「阿..阿平..」絢香看著我, 不敢說話。

「佢呢個眼神我見過...」連寄葉也不敢走近, 壓下聲音跟絢香說道,「同當年既小傑, 莊臣, 羅醫生..同馬教授一樣....」

「阿平..」絢香的臉好像看到馬教授又活了過來似的。

我決定無視這女人的評論, 由她覺得我聽不到好了。

「404末日小隊, 集合! 目標只有一個, 斬殺女王! 即使用咩手段都要!!」我開步走向樓上, 槍王眾人動身跟上, 每個人臉上也帶著暴怒和憎恨。

藥物既黑化過左時間就解除, 因宿命而做成既黑化仲有冇得救?
末日下的那些人, 終章, 繼續連載

好緊張

其實我都唔知劇情, 好似我今日寫寫下咁, 係突然爆出「楊子平黑化」呢個概念, 所以就算我係作者都好連我都唔知劇情走向 咁係寫故既最佳享受, 好似角色全部有血有肉咁

咁出多2篇啦

超級撒雅人來了

要返工, 不了

阿平: 「這一拳打下去, 你可能會死。」

齊老大

爆Seed連寄葉同絢香都殺埋

角色活過黎都會跟返自己性格行動, 我既係作者又係讀者, 明明自己打既字但係角色自己會選擇自己既命運真係好好玩

樓主好快會跟埋楊子平發癲

我特登遲幾日先黎睇架

等待甜化

究竟啲人諗乜野 乜撚到要落甜 明明個故係唔適合有甜嘅成分

喂 禮拜六日一忙je

樓主已經控制唔到啲角色碌鳩

講笑je
基本上要甜嘅唔會追呢個故

所以咁少人睇

其實有d 嫌楊子平黑化得唔夠徹底.
例如佢可以話,
"唔止女皇,
所有幫佢傷害我地嘅人,
全部都要死!
要佢地一命填一命!!"等等

忠實讀者

尋晚出文尾段先開始 你俾D篇幅我啦

其實覺得而家先黑化, 有D 奇怪,
本身文雀係大隱隱於事,
閒事莫理, 眾地莫企,
最緊要係佢永遠都比一般人冷靜,
如果連最冷靜果個都黑化,
好難埋到尾....................

有點誇

俾言寄葉調教完後
已經唔係以前嘅文雀了

比言寄葉調教完，定言寄葉比人調教完

互調啦

Nonono，言寄葉係比馬教授同絢香調

寄葉可以勒住佢既遲啲 我估

齊老大對阿平其實唔止上司咁簡單
而且係接二連三咁打擊...

我們有一層是共用的, 那邊一角是類似會議室之類的東西, 我們都走到那兒坐下準備一下作戰會議。我從沒有見過大家這樣子, 但我自己也是, 現在除了復仇和殺戮, 我不想去考慮其他東西。不惜一切, 捨棄一切, 我也要女王死! 沒錯, 我知道這毫無意義, 因為即使我們甚麼也不做, 58天後她也會死於小行星滅世的一擊下。

但是, 這是我最後的任務, 我最後的意志。

「寄葉, 你係度做咩。」我瞪著坐在我旁邊的寄葉問道。

「嗯..旁聽?」

「走。」我簡單的說一句, 她只是搖搖頭。

我壓下暴怒中舉起她擲出窗外的荒唐幻想, 道:「你鐘意, 依加即使係你我都唔會理, 你唔使勸我。偵探, 你最多橋, 有咩方法最快殺到女王, 任何方法都可以!」

「我...」偵探卻面有難色。

「你唔係一向話自己好撚醒既咩! 依加一條橋都諗唔出啊?!」我拍桌怒吼。

「文雀, 我唔覺得依加係時候。」偵探搖搖頭, 「單靠憤怒, 唔會成到大事。」

我看看眾人, 大家正怒火旺盛, 殺意拳拳, 為甚麼不是「時候」?!

要等所有人被女王殺光才是「時候」嗎?!

齊老大那時也是說不是時候, 藉口多多, 結果呢?!

死了上百人, 自己也喪命, 現在就是時候!

「我地需要既係冷靜, 計劃好, 要記住對方有一軍隊, 我地得在座咁多人。呃..呃.卡..呃.....」

我猛沖到偵探面前, 用手握住他頸子:「唔好廢話, 唔好同我玩野, 偵探...」

他臉色發紫, 雙眼漸漸反白, 用那無力氣的瘦弱想我放手, 我卻微微向上提:「如果你又想玩乜野既, 我唔會同你浪費時間...同我記清楚...」

他用力點頭, 喉嚨發出「卡卡卡」的聲音。

「阿平! 放手啦! 佢會死架!」視后拍我的手, 想我放下偵探。

「你要我俾幾耐時間你。」

[警告:心跳過快]

「2日....呃.嗚...」再施少少力, 偵探就會一命嗚呼。

「我俾36小時你, 人總係會要求比實際需要多既時間走棧。」說罷我發勁一推, 把偵探擲到沙發上, 他輕揉著頸上的紅印喘氣, 咳嗽不止。

「你痴左線啦文雀! 偵探, 你冇野啦嘛? 使唔使去搵齊姑娘睇下?」喜歡偵探的視后正嘔心的呵護著偵探。

我一聞言, 拔出手槍一槍打爆視后附近的一扇窗戶!

「砰啦!」玻璃爆裂, 閃亮的碎片四散!視后嚇得尖叫!

「如果你敢去打擾齊姑娘既話, 你下場同塊玻璃一樣!」

「.....」視后嚇得不敢作聲。

「36個鐘後開會, 如果到時冇辦法, 我地都搵武裝直昇機, 將成個油尖旺炸成平地!」

我想起去深水埗時遇上的人們, 如果這樣做他們也是死路一條。但是對付女王只有這一途, 如果好像齊老大一樣的婦人之仁, 我身邊的人只會一個個死去。我所珍視的人, 和那些我不認識的人, 要我選一邊的話自然是選前者。

眾人臉露倦容, 我揮一揮身動身離開。接著, 我走到士多房中提起鐵鏟走到中央圖書館旁的花壇中, 那時本身種著一些小花, 好像是那些小孩種的吧?

「阻撚住晒!」

我一鏟砍下, 花朵被我砍了成黃黃紅紅的糊, 然後被翻起的泥土吞噬掉。我一個人默默的在掘, 肥貓看到也默默的走到我身邊一起翻起泥土。

「.....唔該。」

肥貓搖搖頭:「阿平, 唔好太內疚。」

「唔使講咁多。」

「..嗯。」

齊老大口上是說他不喜歡肥貓甚麼的, 但是我知道他其實很欣賞肥貓。只是齊姑娘一句說話, 這肥子就變成了肌肉男, 可見其決心之大, 誠意滿滿。

把泥坑掏好後我們把附近平整一下, 然後轉身準備去放回鏟子。

「啊, D花啊! 冇晒既!」一個小孩看到花壇變成了齊老大的墳墓而在吵鬧。

「下? 咩花?」肥貓問道。

「個度既花..我地種架...」小孩眼框湧出眼淚。仆你個街, 就是些破花, 需要憐憫嗎?!有人憐憫過死掉的人嗎!

「收聲!」我一鏟子扔到地上,打斷肥貓的道歉, 「你知唔知依加發生緊咩事?! 唔知頭唔知路就死返去飲奶!」

「....嗚嘩嘩嘩嘩!!」

「死靚仔, 喊乜撚野!」正要我去掌這小混球兩巴掌時, 不知那兒來的作家一下抱走他, 塞入自己懷中安慰。

旁邊的N展向我說道:「阿平! 唔好攞小朋友出氣。」

我冷笑道:「無人係無辜, 包括我地, 包括齊老大。」

「.....你要冷靜下。阿平。」作家少有的不口出惡言, 「尼采有句講得好, 與怪物戰鬥的人,應當小心自己不要成為怪物。當你長久凝視深淵時,深淵也在凝視你。」

「我前所未來咁冷靜。仲有, 唔好同我講佛謁。我唔同你地講住, 仲有野做。」我再次拾起鐵鏟, 和肥貓走回中庭。

我們把齊老大下葬後, 每人手握一小撮泥土晒到他遺骸上, 然後再埋掉, 立碑, 英雄的末路, 竟然會是這個寒酸樣子。404末日小隊的人去準備暗殺的事, 琪琪也和高佬平回去護衛, 二人看看我, 也只是轉身離開。齊老大長眠之處旁剩下我, 肥貓, 齊姑娘, 寄葉。至於絢香, 不知是不想看到我還是甚麼的, 去找小莉了。

「多謝大家..」我沒見過齊姑娘這樣憔悴。

「肥貓, 好好照顧齊姑娘。」我向牽著齊姑娘的肥貓說道。

「嗯..寄葉, 阿平..都交俾你好好照顧。」

我帶著微微怒意瞪向他說道:「你咩意思啊。」

「無..無野, 兩位, 好好保重。」肥貓連忙後退, 好像看到甚麼怪物似的。

「放心, 我一定會。」寄葉也似乎有著甚麼弦外之音。

「佢值得有更隆重既葬禮, 」我望向身後齊老大的墳地, 「佢係真英雄...我..我會殺女王, 再攞佢頭顱過黎血祭佢。以我地既能力, 要趕上頭七絕對唔係無可能, 即使用咩方法都好..」

齊姑娘似乎有點吃驚:「阿平..你...嗯, 寄葉, 好好陪下佢。」

嘖, 連你也是這樣嗎? 我是沒有寄葉就不行的人嗎? 要不要我證明一下?!

「阿平。」寄葉卻沒有懼怕有點燥底的我, 反正溫柔的牽起我手, 「無論點, 我都陪住你。」

「哼。」我卻沒有鬆開她。

齊老大從身故, 到下葬, 只是一日間的事。事實上, 從舜兒死掉到現在才剛剛過了24小時多一點點, 可是我卻感覺好像已經過了幾世紀的漫長。不..不是這樣, 女王一日不死, 每一秒也是地獄, 只要她還在呼吸, 我的憤怒就不會終止!

太陽西沉,一天又過去了。

平時這時間, 齊老大會和我們吃晚飯, 然後叫上我和肥貓去他辦公室飲上兩杯。

但已經再不能了。

那時這時間, 我們正在準備吃晚飯, 飯後貝兒和舜兒會拿著故事書, 到我們的房間為小莉講述永遠不會完結的英雄傳奇。

但是舜兒的故事已經完結了。

齊老大的也是。

也許我也是。

末日前的57日, 我在熟悉的中央圖書館再次醒來, 因為再也不會在那WIN中醒來了。一睡醒的瞬間, 我驚恐的看一看窗戶外, 還好夢中的直昇機不存於這現實, 我舒了一口氣, 又想起了舜兒和齊老大同樣的再也不復存在, 心中的無盡憤怒又燃燒起來。

「阿平, 早晨。」絢香坐到我身邊。

「早晨..寄葉呢?」

「嗯..佢有野做。」

「有野做? 佢有咩野做?」我站起來, 四處周望, 卻沒有看到寄葉的身影。

「照顧貝兒啊, 依加....只有我地照顧佢。」

我心中傳來一下刺痛。可是, 痛楚後升起的卻是憤怒。

「貝兒佢點樣?」

「佢..情況唔樂觀, 阿平, 佢需要你, 需要我地每一個人, 所以你唔好再咁啦, 好唔好?」

我斜眼看一看這東洋女人:「我依加點? 我以前就係太蠢。」

「記唔記得我尋日講過, 你講大話好差?」

「咁又點, 我個時只係唔想你冒險。」

「即係你依加都係。」絢香用複雜的表情看看我, 「如果你咁樣對所有人, 你心入面可以舒服D既話, 我唔會介意, 但係無人可以呃自己一世。」

「我...」我想反駁, 但一時不知道要反駁甚麼。絢香覺得我是在自欺欺人? 別引我發笑了。

「唔好俾馬教授, 莊臣, 羅醫生佢地影響到你, 阿平, 我好了解你係咩人, 甚至比你自己更了解, 我知道你過去面對過好多黑暗, 佢地或者都有少少自己既見解....但係 你同佢地唔同, 即使點都好, 你身邊....」她頓一頓, 輕撫我瀏海, 「你身邊, 有我, 有我地每一個人。」

不知所云。

「我去搵貝兒。」我輕輕扶開她的手。

「佢地係地下間左間房俾佢。」

「嗯。」

我走到中庭內, 果然在旁邊一角有一間新增的房間。不過所謂房間, 也只是用兩個書架格起, 垂下布幕的一個小空間。我去的路上遇到了寄葉, 她說要照顧小莉所以不能陪我, 叫我好好和貝兒聊聊。

說得好像我才是要被幫助的人似的。

「貝兒。」

我走到她的房中。

「阿平....你見點?」沒想到被慰問的是我。

「我好好。」我走到她的新輪椅旁。

「好唔可以推我出去行下?麻煩晒你。」

「點會, 記住, 我會照顧你一世, 因為..舜兒係..」

如果那時我有提舜兒避開會怎樣?

如果我有更強硬阻止舜兒回頭, 現在會怎樣?

如果我當初有和肥貓去操肌, 我能抬起那石柱嗎?

「....唔係你既錯, 阿平。」

「係唔係都好, 殺女王係我最後既願望。」如果再許一次願, 現在我只想女王能多痛苦就多痛苦的死去, 最好還是死無全屍那種。

我推動貝兒的輪椅到室外, 炊煙的香味伴著北風來的風輕輕滑過我們的臉, 貝兒看著天空, 雙眼卻沒有了當初我們抬她下樓再次看到穹蒼的那種閃動光芒。

我們一路聊了很多, 由她小時侯開始說起, 一直說, 一直說, 好像在回顧她的生平似的。

「所以...我曾經夢想過, 係方舟到達後, 個度會係一個無人會喊既世界, 阿平。推我去個邊..我..我想睇下海。」

「嗯。無問題。」

「阿平, 你始終都係咁溫柔。」

「唔好咁講, 我唔係咩好人, 大概我係佢地眼中已經係怪物之類。」

我把貝兒推到能看到海的地方, 現在正如日當空, 雖說是冬天, 但還是會曬傷的。還好我早知道會有這情況出現, 所以也帶上了傘子, 在貝兒身後打開為她擋住陽光, 這點是舜兒教我的。

舜兒..

「阿平, 唔該你。」

「你再唔該黎唔該去, 我就嬲架啦。」

貝兒苦笑:「我知道你唔會, 你雖然係好似嬲緊所有野, 但係我知道你只係拒絕緊自己既情緒, 係心理上既自衛。」

「我先唔係, 貝兒。」我把傘放到輪椅上, 又掏出水瓶插上飲管使她能吸水, 「我會用最殘忍既方式殺女王, 我一定會, 為左你細佬, 為左齊老大, 同所有死左既人....」

「我好痛苦啊, 阿平。」貝兒看著大海, 雙眼閃動淚光, 「我可以話係..失去左晒所有野。」

「貝兒, 你仲有我地。我會幫你復仇。」

她吃力的搖搖頭:「即使你復左仇, 我同你失去既野都唔會返黎, 我既悲劇已成定局。..正如你剛剛講, 我鐘意英雄, 但有遺傳病, 依加我連唯一既細佬都冇埋。」

「貝兒, 唔好講啦。」

「你明唔明..萬分痛苦但連自我了斷都做唔到既痛苦?」

「我...」我沒法說出我明白三字。

「輪椅右面, 有個紅色既袋, 幫下我, 阿平。」

這時我才發現那時有著一個紅色的小暗袋。

「係WIN, 我一直收埋係自己身上, 黎到呢邊我就叫小莉幫我收好, 佢一路唔知咩黎, 但好在佢仲聽我呢個貝兒姐姐講既野。阿平, 我已經...好攰, 幫下我, 得唔得?」

我掏出一支小小的噴咀, 好像哮喘病人用的那種霧化器, 一支藥物已經放到霧化器上, 隨時可以噴射。

「呢個係...」

「羅醫生俾我既..話萬一我病發, 我都可以用黎解脫, 但佢估唔到我連一隻手指都郁唔到。入面既係一種叫VX既劇毒, 只要對著個口一撳, 我15分鐘內就會無痛咁解脫, 好似訓個教。」

她雙眼再沒有流出一點眼淚, 而是好像已經死掉的看著大海, 失去所有光彩, 失去所有焦點, 只有通紅的眼框和血絲爆裂的眼白, 深陷的眼窩如枯萎的沙漠一樣勉強掛在疲倦的臉上, 貝兒本來處於最有活力, 最開心的年齡, 現在卻如一個垂死的老人, 看著海, 吹著風, 但是在冬天中枯竭的人卻是她。

「係好困難既決定, 阿平, 對唔住..」貝兒死寂的說道 「亦會染污你雙手。但係...你知唔知小巴咩事?」

「冇...我赤柱後對小巴有陰影..」

「唔係, 係三號個兩隻狗, 小巴同小打。」

我點點頭, 巴打, 忠義的兩隻警犬, 我怎會忘掉。

「兩隻都已經死左。」

「...竟然係咁..」

「但係..本來死既只係小巴。」

「 本來?」

貝兒解釋道:「小巴同小打係由狗仔開始就由三號養起, 小巴係WIN既爆炸中死左, 小打明明無事, 同我地一齊走到黎呢邊...但係..小打知道小巴死左後, 佢就....用全力撞牆自殺, 狗原來都會自殺...你明唔明。」

她是在比喻自己和舜兒嗎?

可憐的女孩。

「我可以靠既只有你, 阿平..」她望向我, 藏著深淵的瞳孔中只有絕望和祈求---「用最後既溫柔, 幫下我, 我好辛苦。」

我不知所措。

全身抖震的我抬頭一看, 恍如已經看到羅醫生站在彼岸, 平靜的觀察著我---這個站於貝兒旁邊, 手執霧化器, 當日曾經大義凜然否定他的我。

終章之二:萬物崩壞已至, 捨棄一切之人

完

終章之三: 臨終鐘聲已至, 六壬逆轉之人

A: 使用霧化器, 幫貝兒解脫, 終結佢既痛苦

B: 不使用霧化器, 相信貝兒既未來由大家守護

如果係你, 你會點揀?

PS 選擇唔會影響劇情走向

B 反正都係最後幾十日，不如呢幾十日比個機會大家好好珍惜大家，等末日個時一齊死都好過要佢死先，要其他人唔開心

其實係一個價值觀既問題

當日羅醫生幫陌生人安樂死, 阿平曾否定佢, 但當變成阿平重視既人陷於絕望中既時候, 佢仲可唔可以咁決斷?

可能依加只係一個連登中既故事, 但如果某一日係你最親既人/朋友變成咁, 你會唔會好似羅醫生咁, 鼓起勇氣, 染污自己雙手去幫佢解脫....?

我個時訓過幾日醫院, 對呢方面有少少思考

我會簡a
但會比所有人憎恨自己。。。

B 只因唔想人自殺

你咁就無視左貝兒本人既感覺
佢依家得返個頭係可以用
佢親細佬死左 身邊既嘢無曬 甚至自己既身體都無埋...
如果係我 我應該會幫佢揀A
貝兒辛苦到死都死唔到

不過其實會唔會係改變阿平依家心態既契機呢

A

諗起時空錯亂版嘅Chloe Price

A 生命應該有權利自己選擇

利伸 我斷完腳再做唔到運動之後唸過

睇完CHING 你既回覆...........
相信你應該還比較年輕,
齊老大到死一刻都係忠於自己,無背叛啊平,
而啊平面對既只係齊老大既死亡...而已

如果你話齊老大去到最尾,
先發現佢出賣啊平, 再死埋,
咁又唔同講法

當你年紀愈大, 就會習慣身邊人離開果一下,
可能日後筆風都會唔同

子平真黑化的話,
應該會唔用霧化氣,
但原因會係
"等你親眼見到我殺死女皇,
幫舜兒報仇"

B 只要活著就有機會有好事發生，啊平都搵唔到舜兒條屍

是晚無文, 唔想HEA出,俾我沉澱多一晚先

慢慢啦
唔差一日半日

驚會寫出自己後悔既野

唔急

慢慢寫 多多文

追到Live
快啲出文呀

支持啊
好有迫力

好文一推

我有毒癮 有朝番工無文睇 成個人謝哂

呀 想死
死追爛追唔覺意追到live

忙完㩒翻入嚟繼續追發覺冇文

快啲出文

出文之時已至, 唔去沖涼之人

文呢

樓主，我個1q題post都比人破撚左啦，你去左邊呀？？？

終章之三: 臨終鐘聲已至, 六壬逆轉之人

本篇推薦BGM:

羅醫生揮之不去的幻影, 現在史無前例的真實。他甚麼也沒做, 因為只是我記憶中那個他的投影, 「他」的存在只是在提醒著--

他, 是對的。

「貝兒..」我感到自己連嘴唇都在微微抖動, 要我殺死貝兒? 別傻了, 她可是貝兒啊...

但..但她正是貝兒, 對我們都很重要看人--所以, 我應該--

「應該由佢受苦?」視野內的羅醫生, 以我的聲音說出我真正的想法。

心魔..!!

「楊子平, 你好清楚。」羅醫生的臉消失, 換成了我的臉。另一個我穿著羅醫生的衣服, 手上緊握的還是載著劇毒的霧化器, 「你忍心咩?」

「阿平, 唔使太大掙扎, 你唔係謀殺, 而係俾我一個解脫, 好似羅醫生咁講, 係慈悲。」

安樂死是一個永恆的議題。

爭議點在於---

「生命的意義」。

不知為何, 貝兒, 寄葉, 舜兒...他們都是我重要的人, 我們之間的時光也是我最為回味和在末日下無法捨棄的。但是在我腦海中刻印最深的, 卻是那些我曾不認同的人之話語。把他們的瘋狂和陰謀擊潰後, 靜下來或獨處時, 那些應消失的理想卻凝聚於我腦海中, 化成揮之不去的蠱蟲, 如在侵蝕我的意志。

但我卻沒有反擊的力氣。

「我只係想佢地可以無痛苦, 無恐懼咁死!」羅醫生的在體育館中所是說。

「生命唔在乎長短, 而係在乎過程。」許少傑在火場前所是說。

「我地只想大家可以末日時, 毫無恐懼咁迎接末日!」 莊臣拼上命, 也相信所謂的烏托邦。

「人類歷史長河之中, 幾多人俾佢地害死?! 」馬教授到最後還相信自己是對的。

可惡....

我....我....

我舉起手中的霧化器。

明明殺死貝兒是錯的。

明明我和寄葉早已視她為家人。

明明這東西中的劇毒會瞬速了斷貝兒的生命...生命! 那可是活生生的一條人命啊!

但..但她這樣失去一切, 只剩下頭顱可以動, 算是生命嗎?

甚麼是生命?

生命的意義何在?

終極的疑問, 赤裸裸的展現在我眼前。

我把霧化器放到貝兒唇間, 暗紅色「VX」二字倒映在她的瞳孔中, 她竟然流露出一絲絲高興..的表情。明明死亡已在面前, 她不但沒有怕, 反而像看到了救贖。

「貝兒..」

「唔使驚, 阿平, 你係拯救我。」反倒是我被她安慰起來。

我再看清楚那邊的幻境, 原來不是虛像, 而是我在玻璃上的倒影, 只是我在自己的分身上, 看到了昔日羅醫生的身影。

對, 那是我---楊子平!

「貝兒。」我抽出霧化器, 「 為左我, 活多10個鐘得唔得?」

「阿平..點解..」她看到救贖遠去, 竟然急得流下淚珠, 「我每一秒都係地獄, 你明唔明呀!!!」

我把霧化器塞到袋中, 抱住正在尖叫的她:「我係唔明..貝兒..」雖然, 她根本沒有知覺,這樣做.沒.有.意.義, 「但係..10個鐘後, 我俾D野你睇, 睇完之後如果你仲想死既, 我會俾一個痛快你。」

「我..唔想再睇任何野。阿平....救下我...你俾我死啦..」我感到溫熱的淚水流到我臂膊上, 我不知道這畫面在旁人看來是怎樣子, 也許寄葉會生氣, 但是我不可以這樣任由貝兒絕望下去! 放任自己的親人說出「讓我死」還真的成全她?! 不 ! 我拒絕! 也許她真的死意已決, 但是我看到了, 鏡中的自己! 我回想起, 回想起.....

我回想起了一個人。

幫我最後一次吧---師傅!

末日下的10小時轉眼就過, 我沒理會偵探他們, 只是把貝兒推回她的房間中一直陪著她, 她就不斷看著時鐘, 似乎恨不得10小時的倒數馬上過去。我總覺得有點兒在欺負她呢, 似乎她的解脫之匙在我手上的話, 她連自殺也做不到。順帶一提人是沒法咬唇自盡的。

「阿平..夠鐘啦!」貝兒道, 「終於...」

「唔好好似舒左一口氣咁, 貝兒。」我推動她的輪椅, 「你睇埋我要你睇既野先。」

把輪椅推到戶外, 我把一張毛墊蓋到貝兒身上。

「阿平..屍體通常用白色, 而且我唔鐘意螢光色..」

我笑道:「屍咩體呀, 我驚你凍呀。」

「咁做有咩意義? 我頸以下根本無知覺。」

「有意義, 你信我。你既一切, 都有意義。」

我把她推回中午時的那個角落:「你睇唔睇到?」

「睇..咩?」

「啊...對唔住, 你合埋眼先。」我把她抱下, 使其平躺於地上, 後腦枕於我膝蓋,「開眼。」

貝兒, 張開枯黃的眼睛望向天上。

黑色的穹蒼內, 無數的光點在宇宙間閃爍, 一條銀藍色的光帶把星空分成兩邊, 密集的星塵照耀著云云眾生, 在銀河的兩邊有零零落落的星群在光帶間飛舞, 前前後後, 疊置亂中又似有秩序, 靜靜的看著這顆垂死星球。也許我們的破滅, 在宇宙間根本如沒事發生, 人類的文明對於我們來說很重要, 但是對於星空中不同神話的諸神星座而言, 只如飛塵落埃。

我輕撫貝兒的秀髮:「靚唔靚?」

「你係想我係呢個星空下死?」

「覺唔覺得其實自己好渺小?」

星空的一角, 即將滅絕一切的小行星安靜的閃爍著。

「阿平..我知你想講咩。」貝兒躺在我膝上, 把目光從深邃星海, 移回我臉上, 「冇用..我既痛苦, 就係我既全部。你點講都好..我既悲劇係唔會改變..你俾我睇咁靚既野, 只會加劇我既不捨同痛苦...」

我搖搖頭:「貝兒, 我明白。呢個星空只係背景, 只係舞台, 我要講既係我師傅既故事。」

「師..師傅?」

「佢叫做廟街鄭婆。」

鄭婆, 就是我的師傅, 教授我文雀技術的人。我還記得拜師那天, 她說的一句話:「平仔, 我地文雀只係搵餐食, 唔可以趕絕殺絕, 攞左夠自己開飯既就要俾返人, 沙到返黎既只可以用黎食同住, 用晒先再搵第二個老世。」

所以在學習各種開鎖, 潛入, 扒竊的技術前, 鄭婆教的是兩個法門:氣息觀察和歸還。前者就是我在港大一眼看出馬教授是胸懷大志的學者, 而不是末日沒法上方舟的可憐校工。 混偏的時候, 我們要找的是那些暴發戶, 沒了點錢也不會馬上餓死的人, 更重要的是別對那些走投無路的人下手, 甚至還要找出他們給予協助。

那是一個真正的盜亦有道的年代。

「知唔知道, 咩叫協助?」

「俾錢佢地?」貝兒成功被我引起了興趣, 我想起了一個為拖延死期而說了一千零一個故事的傳說。

「唔係, 就好似我咁, 我既資質類似舊時所謂既刺客, 的確個時都有所謂既暗殺生意..但鄭婆想我有得返轉頭, 所以佢裁培我成為左文雀, 叫我平日唔係做文雀既時候, 要腳踏實地打下散工, 儲夠錢就開間鎖匠鋪, 夠我搵兩餐, 咁就唔使再撈偏。」對呢, 也許在某個不存在的未來, 會有人叫我一聲楊師傅。

「所謂既引路人...」貝兒似乎對鄭婆有點想像。

「有人做收數佬, 但係手法係教債仔做D生意, 收返條數個債仔又唔使家破人亡; 有人係幫人走私, 但只走救命用既藥, 咁窮人就可以唔使用晒成副身家買貴藥食; 有人係搞私煙, 但係煙入面其實乜都冇, 係安慰劑, 結果幫人戒埋煙........鄭婆就係一個咁既人。」

「好似幾得意..」

「佢可能只係引路人, 咩都冇真係做過, 但係佢手上救返既, 係呢個政府同社會本來都救唔到既人, 甚至令佢地可以自己搵兩餐。」

貝兒道:「如果有機會, 我都想識下佢。」

「嗯.....」我略過了一點事情, 「咁你覺得, 鄭婆既形象會係一個點既人?如果你係漫畫家。」

貝兒輕輕一想:「一個銀髮老婆婆, 但係直接攞住煙勾, 目光銳利, 好像偵探咁。 性格好惡, 下下就話要隻抽,但其實係好好人, 望住地下世界中, 等待救贖既靈魂, 想拯救個D貧苦大眾咁既人....就好似銀魂個包租婆咁!」

果然是貝兒, 很有她的風格。

我笑笑道:「鄭婆佢係一個左耳聾左, 得返一成視力, 仲長期腰痛要坐輪椅, 叫我幫佢痴藥膏既人黎呀!」

「下..差咁遠..」很失望吧!

「你明唔明我想講咩? 貝兒。」我抬頭細看這繽紛星空。

「唔..太明。」

「鄭婆佢咩都冇做, 只係教授唔同既人或者介紹師傅...但係, 無數既人因佢而得救。」我收起笑容, 認真的說道。

「阿平..」她開始明白了。

「許少傑講得岩, 生命唔在乎長短, 而係在乎過程, 貝兒, 你既生命比我地所有人加埋都要有意義。」

「點會..我已經係廢人, 我只係大家既負累..」

「打敗羅醫生, 推翻教會, 粉碎馬教授既陰謀....呢D野, 大家話係我做。」我扶起貝兒, 好好捉住沒法坐好的她, 把她挪到牆上使她能舒服的靠著。

「的確係..阿平, 所以求下你黎俾我一個解脫。」她看著遠方的帳蓬區, 升起的炊煙消散於風中。

我搖搖頭:「錯, 貝兒, 做呢D野既, 係佢, 即係你, 歐貝兒。」我指向鏡中倒影, 鏡中的我同樣舉起手指向我身邊的貝兒。

「點會..我咩都冇幫手, 仲成日要你地救我..」

「救我既, 係你, 救大家既, 都係你。人既價值, 在於思考, 在於精神, 鄭婆佢平日落樓下買菜都話腰痛, 但係佢裁培出好多人才, 佢地又拯救住唔同既人。憎恨同憤怒會傳染, 但唔好忘記, 貝兒...」

我突然想起了一件事。

「...善良都係。」

為甚麼, 我已經不再憤怒?是從甚麼時候開始, 我除了復仇, 有了一個新的志願?

貝兒沉默, 若有所思。

我把握機會:「你係太平山唔理死活咁救我同寄葉, 於是, 我地又救過其他人, 我地同許少傑算係..有D合作, 然後佢又拯救過赤柱既人, 赤柱出身既小莉又鼓勵大家反抗女王, 最後大家成功保護返一直以黎互相扶持既人, 一環扣一環, 但係所有野都係因為你, 貝兒。」

「我點會..」

「就係因為你, 之後呢D事先會發生, 甚至方舟上既人唔會因馬教授既電腦病毒而死, 但係因為你當初救過我, 激勵過我, 寄葉佢會變強, 想幫助更多人, 都係受你感染, 你先係我地既英雄, 貝兒。」

大家在忙碌的準備晚餐, 巡邏的人在吊燈下互相打招呼, 小莉在絢香指導下練習燕返斬和居合斬, 齊姑娘重新振作, 在為一個傷員洗傷口, 這一切一切, 就是因為---

「貝兒, 唔好覺得自己係負累, 或者我地改變唔到過去, 但未來既57日, 你俾個機會我地, 報恩又好, 陪伴又好, 代替舜兒去照顧你都好-----」我把霧化器拆件收好。

「唔好要舜兒白白犧牲, 佢一定想你係末日下都可以活到最後,同大家一齊。」

為甚麼我有種釋懷的感覺?

我在安慰人, 但自己卻好像.....一種解開了死結一樣的感覺。

「貝兒。」寄葉坐到我們身邊, 「係你令我想變強。」

貝兒從那時開始就沒有變過。

除了英雄情意結外,還有一種情意結, 就是自我傷害, 自我犧牲, 沉醉於自己的悲劇浪漫之中--當時寄葉的看法, 再次得到印證。

即使身體再怎樣變化也好, 如貝兒說的故事:只要精神不倒, 英雄的火焰就不會熄滅, 而且還會由其他人傳承下去。

「齊老大帶領我地, 但係支撐我地既係你呀, 貝兒。」肥貓也坐下。

「我地見過呢班人最團結既時候, 就係興建液壓升降機個時。」仁仔坐到肥貓旁。

「啦..嗚.啊....我記得佢地成日話要學你, 又唔見佢地學下我....嗚...」三號手持酒樽躺下, 不知是醒是醉。

「歐貝兒, 我地打敗過獅山十字會一兩次, 但你既精神我地一次都打唔敗, 你地唔識咩叫放棄。」光頭佬看著三號眼神流露恐懼。

「係赤柱個時, 貝兒姐姐好型架!」小莉終於走到過來, 抱住貝兒撒嬌。

「阿平, 你同晒所有人講?」貝兒嘟起嘴巴, 卻沒一絲生氣。

其實她在向我們所有人求救吧。

她說的是「我想死。」

但是--貝兒真正的意思是:「救救我。」

我得意的笑道:「有人想做傻事, 點可以唔同人講下, 等大家話俾佢知佢有幾傻?」

「嗚...好過份...」貝兒又哭著又笑著, 笑中有淚。

寄葉抱住貝兒, 小莉也是。

到底被救贖的是誰?

我望向鏡中的自己, 似乎有點頭緒。

她說的是「我想死。」

但是--貝兒真正的意思是:「救救我。」

可能係全文最寫實既兩句

搖啦你

Sor, 真係想諗清楚先出

我呢度有批舊文, 好純架......

有D野點都接受唔到, 有時真正發生你都係會崩潰, 因為世上根本冇心理準備呢樣野

巴打振作

THX

「憎恨同憤怒會傳染, 但唔好忘記, 貝兒, 善良都係。」

決定今日FB用呢句黎賣廣告

例搖

追咗樓主嘅文咁耐,
今晚呢段真係第一次睇到我眼濕濕....
我地等咗你兩晚,
但睇完覺得等待係值得嘅

BTW 今

冇呀，唔係催你呀
諗清楚先好出，唔好做傻事呀

咁阿平係唔係好返嗱

其實一生人真正有選擇的有幾多時候
你的出生冇得揀,你可以揀自己有冇錢,靚唔靚仔咩
你可以揀你父母係點咩
到大個,依然係份工揀你唔係你揀工,一段關係破碎你可以揀令你女朋友唔離開你咩
或者只有死先有得揀
但係其實唔係,一個獨生子如果死咗,邊個照顧兩老,仲有你d朋友,兄弟,又有幾個可以無牽無掛咁一走了之
你望下呢個城市d人,佢地一生人,係痛苦既時間定快樂既時間多,係勞碌既時間定舒適既時間多,邊個可以話自己從不後悔,佢地有得揀自己生活係點咩,如果可以完全不顧後果,又有幾多人會選擇留低世上
生命有權利選擇? 冇,至少大部分人,大部分時候都冇
我地唯一可以選擇,就係在漆黑無星既夜晚抬頭望天,相信聽日太陽出嚟會變得更好,即使99%係會變得更差
但我只能如此相信,這個由無力而平凡人類所許下小小的祈願

屌，呢段好撚正

呢一更好睇！

今日weekend 有無雙倍連載?

沉澱完出文，係有啲料，個句我想死其實係救救我，我自我解讀成香港年青一輩即願景一樣........

btw希望樓主唔係畀個小陽春我地

出完文再去估1q題

那時我眼中只有復仇, 為了消滅怪物, 而想成為更兇猛的魔獸。可是當中有一個地方是錯的: 正如貝兒說, 過去已成了定局, 我把女王撕成兩半, 齊老大也不會復活, 但更多人會因此而受傷害。

明明是如此簡單的道理, 偵探知道, 寄葉知道, 連貝兒也知道--

我卻一無所知。

「所有人都有盲點, 文雀。」也許如偵探所說, 那時我就是陷入了那個盲點吧。

以復仇為目標, 過程卻傷害了身邊的人, 那麼沒有任何意義。因為復仇是為了我的一己私欲, 實際上不會為大家帶來任何好處, 為了自己的欲望而傷害身邊的人---就在貝兒那些故事中的壞蛋沒分別吧。

我復仇的心沒有變, 但是要建基於不傷害我所愛的人之上---而不是傾盡所有, 那不是復仇, 那是兩敗俱傷, 同歸於盡。

「好好守護大家。」-齊老大最後的命令, 我要如他一樣, 貫徹到底。

最後被救的, 可能其實是我呢。

第二天-我和寄葉首先做的是好好向那些小孩道歉, 又向偵探和視后道歉, 好好被二人冷嘲熱諷了一番。

抱歉, 寄葉, 你沒必要陪我..

但道歉只是對不起三字, 沒有實際行動而空說, 是沒有意義的, 所以我和寄葉於一天後, 即末日前55天到了附近找來了一些花, 移植到齊老大墓旁。

「寄葉, 你成臉泥啦。」我細心的幫她抹去臉上的泥巴, 「轉, 呢邊, 你睇黎真係唔熟行..」

「我..我我未種過咋嘛! 練習下我一定勁過你!哼!」

「係係, 你俾心機啦咁, 我種埋呢堆去訓先..」

「你..!!」

「爸爸, 我呢我呢。」

「你啊...」我輕撫小莉的臉細看, 「冇, 繼續啦, 仲要種兩圈...」

多得偵探和作家在那邊推波助瀾, 現在我要種上三圈的花來贖罪, 再說, 明明肥貓也有份破壞, 為甚麼他能在那種和齊姑娘馨馨我我的不用來做事?!

「竟然冇啊..」小莉莫明的失望。

「做咩呀, 你好想臉上有泥咩?」我把花枝埋到土中, 輕輕蓋上泥土, 補上肥料和水。

「唔係...我都想你好似對媽咪咁.....哈!」小莉把泥巴抹到我臉上。

「喂!」我連忙一抹, 果然臉上也被小莉塗上了泥巴!

「嘻嘻, 黎, 爸爸, 等小莉幫你抹返乾淨...」

「有病啊?!」我從花圃中執起泥土, 「食泥啦小莉!」

小莉身形恍動, 施展出...我的身法, 通通迴避掉!!

「哈哈哈!!」

「啪!」泥巴正面擊中小莉的鼻尖。

突然來勁擲出高速球的我神氣地笑道:「咁串!?法國小妹妹!」

「嗚...」小莉向我怒瞪, 又擲出泥團, 我連忙拾起鏟子把泥團通通擊落, 接著一口氣投出三團泥巴回擊!

小莉雙目如雷, 抄起塑膠小鏟看準來勢, 同時向空中三個目標砍擊! 只聽到一下破空之聲, 兩團泥被小莉同時斬開, 但第三發砍空, 小莉臉上又多添一塊泥班。

那招莫非是....

「阿平! 小莉!」

「啊, 絢香姐姐...」看到她出現, 小莉好像知道大難臨頭逃到我背後。

「阿平你幾大個人呀! 係度玩泥!」絢香撐腰喝道, 「等陣齊姑娘知道你地咁烏糟你地兩個就死硬!哈囉, 寄葉。」

「你兩個! 唔準再玩!」寄葉好像有點生氣, 「快D整好佢啦! 天黑啦!」

「係..媽咪..」

「係..寄葉..」

我們把花壇整理好時剛好天黑, 我們三人都全身是泥的回到中庭。絢香捉走了小莉, 我還好像聽到了齊姑娘在咆哮「D泥咁烏糟!小莉! 以後唔準玩泥!」之類的。我和寄葉一起洗了個澡, 然後我總算找到了---和作家獨處的機會。

時間是在晚餐後。

「文雀。」作家剛剛和貝兒一起向小孩說完故事, 走到樓下, 冷冷的看著我。

「....作家, 尋日, 多謝你, 真心既。」

我和貝兒說的那些話, 都是我的真心說話。可是我找作家做了點修飾, 寄葉他們出現的時間之類...都是作家的想法, 以文字去煽動別人, 但是這次, 她拯救了貝兒。

「係你自己既演講, 關我咩事?」

「咁全靠你有寫下稿個D之類..我本身講唔到咁好, 甚至..應該連講都講到。」

羅醫生的幻影之類..是計劃中不存在的。再說, 慣於鼠竊狗偷的我, 這樣的感動演講, 我沒找人幫忙也不合理吧。

「好啦, 我佔你三成功勞就好, 如果唔係你真心係唔會有用。定係你既所謂真心係視后教你?」

我尷尬的說:「唔係囉..」

「貝兒~~!!唔好忘記~~!!」作家誇張的在模仿我。

「大佬你俾我抖下....」

作家收起笑臉:「咁女王點?」

「仇都係要報。」

齊老大改變了我兩次, 一次是從犯罪中帶我離開, 第二次--是在末日前的日子。

但即使改變了, 我也需要認清自我,我不是羅醫生, 或其他瘋子, 我就是我自己。

「睇黎你諗通左。」

「貝兒又救我一次啊。」我唏噓的說道。

「偵探大概已經有方法, 文雀, 你唔係擅長製訂計劃既人, 我地每個人都有自己角色。」

「..我明白。」

「你覺得準備好就好搵偵探, 佢已經講過, 唔冷靜有勇無謀, 做乜都唔會掂。早抖啦!」

是時侯把事情做個了結。

「如果你覺得你準備好, 我地今晚就可以行動。」偵探凝重的看住我, 「但你要知道一但開始, 就無得返轉頭, 無人---包括我---可以保證後果, 文雀, 你既日常會到此結束, 你要做好覺悟, 我講緊既係連條命都要賭上既覺悟。」

我回想起那些和寄葉, 小莉, 絢香眾人的時光。

但為了她們的安全, 所有人的安全--

「開佢波。」

偵探笑了一笑。

今晚無啦？

開波喇

阿平加油

仲冇文
開你波

求文

DLLM
木衛四將成地球「殺手」？科學家：未來或將引發地球「核冬天」

同以往一樣, 由偵探制訂計劃, N展準備要的法寶武器, 作家思考對人用的說話方針, 交由視后執行, 正面對決由槍王和他的愛槍左輪準備, 奇襲陷阱由我負責-- 各司其職, 各展所長, 我就不相信女王會是我們對手。

偵探聲稱要兩天時間準備, 於是我們又等了兩天。

「聽日就會準備好, 你同左你老婆講未?」偵探舒服的靠在沙發長問我道。

「唔係聽日, 係今日。」我展現手錶, 正顯示著「距離世界末日52天」, 香港剛過了十二時。

「你知我講緊咩。」

我幽幽的看著遠方正伴小莉入睡的寄葉:「我唔想佢有危險。但係, 我唔會暪住佢。」

「即係佢知道, 我地要開始行動?」

「嗯, 佢知。」

「佢唔阻止你?」

我搖搖頭:「佢知道我唔會停。」

「岩啊, 大家都知, 你似乎真係變左唔少, 文雀....」偵探看著我在打量。

「變既係呢個世界啫。」

「.....咁個日本妹?」

果然是偵探, 一眼看穿了我現在的煩惱。

小莉和寄葉會留在中央圖書館這邊, 本來我們是打算把和女王的戰鬥維持於404末日小隊和她的軍隊之間, 但是..絢香硬要跟我來。

「唉。」我嘆一口氣, 「絢香都係好硬頸。」

「嗯...使唔使我地用強硬手段阻止佢?」偵探雙眼閃動計謀。

「唔好。」我拒絕,「你唔殺死佢, 冇可能阻到佢。」

「咁啊...」

「絢香可以成為唔錯既戰力。講真, 佢既刀, 大概連師傅都會佩服。」

「的確..我見過佢教小莉個時, 燕返斬..的確好強。但...」偵探望向我,不知在盤算甚麼, 「你捨得咩? 你捨得連佢都賭埋?」

「我當然唔捨得..」我了解自己的思想, 「但係, 絢香佢跟我黎一定會開心過係度等我, 同之前一樣..佢都了解風險。」

偵探若有所思。

「聽朝你地要去既地方係華富村, 瀑布灣公園。」

「咁遠? 女王係北面既九龍Wor!」

「個邊要補給, 由艦隊補給,武器, 零件, 彈藥... 正因為個邊遠, 我地先可以避開女王係維港上既火力...」

「比我諗得長遠呀。」

「唔係你估! 訓啦! 聽日要早起。」

「係今日..」

偵探白我一眼, 放下酒瓶回到自己的樓層睡去。我也過去抱小莉回床上, 輕吻她額角後為她蓋上被子, 這幾天天氣又變得更冷, 現在生病就糟了。我和寄葉也親熱了一下, 互相擁著睡去, 醒來後--就是終幕的開始...嗎?

但願能了結這一切, 使我和寄葉能好好享受剩下的日子。

末日前的52天, 早上--

「好啦, 再唔出發d人就會醒。」視后催我們出發, 「偵探話唔好俾人知, 會引發恐慌。」

「點解你又會黎...」我掩臉搖頭, 有這女人在恐怕要全滅收場。

「因為同船長交涉既係本小姐, 唔係你!」視后神氣地說道。

「你千其唔好用色誘。」

「我唔會囉。」

「..因為唔會有用。」

「文雀!!」視后踩地叫道。

我扔下在生氣的視后和正把刀繫上的絢香, 走到寄葉身邊抱住她:「小莉就交俾你。」

「阿平, 小心D。」

她也知道這行的風險。

最壞的情況..這是我和寄葉最後的一個擁抱。

「嗯..為左你, 我唔會死。」

「唔準死, 楊子平。」寄葉看著我, 輕吻到我唇上, 「我同小莉....冇左你都唔得。」

「點會, 寄葉。」我輕撥她那帶點啡色的秀髮, 看著她的瞳孔中自己的倒影, 「係我冇左你地唔得。」

「.....」

「....」

「....」

「兩位, 行啦好嗎?」偵探白眼差點翻到後腦。

我尷尬的笑道, 才想起剛剛的觀眾還真不少。我依依不捨得放開寄葉, 把裝備收好, 帶上手套--

「記住, 佢應該會交出武器同物資, 文雀, 你就俾視后同佢傾, 視后同作家已經夾好晒...但係如果談判破裂, 你同絢香就用方法劫船, 揸隻船去會展個邊就完成。記得, 唔好太接受九龍個邊, 佢地海邊已經準備重火力...」

我揮揮手:「得啦, 只不過講起船..你條友個隻困起隻沉船度我仲記住啊!」

簡直是畢生陰影。

「哈..舊事唔提啦, 寄葉, 唔好得罪你老公, 佢小氣到呢..」

寄葉只是笑笑道。

「視后, 文雀, 絢香, 靠晒你地三位啦。」

我們三人從圖書館後方的小路離開, 從沒人注意的地方避過所有帳篷區, 再次踏入末日下的香港。從中央圖書館前往華富瀑布需時大約一天, 始終現在這邊的路況愈來愈糟, 不說塌樹和塌樓, 地下水管因為失修會造成破裂, 水滲入馬路下就會令地基變軟, 像是地震後的泥土液化, 結果做成路陷。就如那時我們前往赤柱前, 也要派出探路班先確認路況, 清理塌樹之類。

「絢香, 你隻手見點?」我們中午小休時, 我看到她手上的傷, 心中又是一陣內疚和傷感。

「嗯, 放心, 我好左好多。」

「記得, 如果有危險, 你一定要自己走。」

「我先唔會。」

「絢..」

「食野專心D啦, 阿平。」絢香少有的打斷我說話。

真是固執的女生呢。

「視后, 你今日咁靜既?」

「嗯...冇野, 之前同你地出去, 好似帶大家帶黎左D麻煩咁。咪..少做少錯。」

「好似」...她說「好似」...而且你肯定只有「D」的程度?!

「又唔算係咩大麻煩既。」看著這次有認真準備過的視后, 我也安慰她道, 「唔使太在意。」

「文雀...」視后看著我, 欲言而止。

「有野就講啦, 我地仲有排行。」

「你覺得我係個點既人?」

「無腦港女。」我二話不說回答。

「嗚....」

捉弄成功的我笑笑道:「講下笑咋, 做咩冇啦啦咁問?」

「偵探佢...唉。」

「大家都就死, 你唔講可能會再冇機會喔?」是關於她在追求偵探的事吧。

「冇野啦。」視后搖搖頭, 「唔係咩重要野。」

我倒有點興趣回答:「你係個好人, 視后, 你既演技係真材實料, 你上唔到位, 係因為你唔肯跟娛樂圈D潛規則。雖然你成日失暈大頭蝦, 但你係世界末日下難得既好人。」我想起當初暗中安裝偷聽器, 裝作親切的Kary。

「咁啊。」視后交出莫名其妙的反應。

從中央圖書館到華富村, 走路的話需要大半天, 主要是因為香港仔隧道沒法使用--危險, 非常危險, 末日下隧道和地鐵站是最致命的, 所以我們要爬過香港島中間的山峰。視后和我體力甚差, 絢香沒法劇烈移動, 所以我們花的時間比想像中長。

「又要紮營啊....」視后看到我抱來枯枝而說道。

「咪抱怨, 絢香傷左都幫手啊, 你條垃圾!」我向視后說道, 「絢香, 俾埋我, 唔好整到隻手。」

「唔該...視后, 阿平唔係真係嬲架。」絢香把柴放到我手上。

我把枯枝堆在一起, 點起些細枝枯葉, 再推進粗柴中。灰煙轉黑煙, 然後冒出白煙和「啪啪」的聲音, 火舌冒出。

「嗚...咁人地怕黑啦嘛.」

「聽日既路全係落山, 希望我地趕得切。」

「一定趕得切啦。」視后安心的說道。靠這女人, 我們一定會遲到!

我們沒有張開帳篷, 而是在那些山上的家樂徑旁的涼亭過夜。

「早抖啦, 文雀。絢香, 如果佢半夜對我地做咩奇怪既舉動, 你要好好保護我啊!」

「阿平唔會啦。」絢香安心的笑道。

火光映著絢香的側臉, 一切看似是如此平靜...安穩.....但當然我們都知道這是暴雨風前的最後平靜。附近我已經佈下了鋼絲陷阱, 也告知了絢香和視后萬一半夜受襲從那邊可以避開陷阱逃跑。上半夜守夜的是剛剛我守了一會兒, 現在輪到絢香, 最後是視后, 就和以前一樣。

可是---

「阿平..阿平..」

「嗯..早晨啊絢香..俾我訓...」我把頭塞到身旁外套捲成的「枕頭」中, 「訓多..五分鐘。」

距離世界末日51天。

咦這枕頭怎麼這樣香...

「哎呀..你D口水..」絢香抹抹右邊完整褲管上我口水, 「唔好訓啦! 視后唔見左呀!!」

「由佢啦, 條廢柴女..下?!」我突然發現事情的嚴重性, 「點.點解呀!」

我抬頭一看, 附近沒有視后的身影! 守夜的椅上空無一人, 而且床舖也是整齊的!

「我凍醒左, 發現個火熄埋..然後視后就唔見左, 咁依加點算呀!」

我揉揉眼睛站起來, 寒風令我清醒不少, 果然附近完全看不到視后的下落!

「絢香, 收拾一下, 我睇下有冇咩線索!」

這種的陷阱是完整的, 收起。這邊也是, 再收起。

...咦, 那邊有陷阱被觸發了! 是那兒嗎?!

絢香趕到我身邊:「搵唔搵到?!」

「嗯, 呢邊, 你睇, 有人踩中左鋼絲....」我收起鋼絲陷阱!

絢香直接跳過我的解說:「前面有腳印!」

視后這女人, 不給我添煩會死嗎?!

我和絢香沿腳印追往山下, 一直以前狩獵野豬等野獸使我有一點點追蹤獵物的技巧, 如果視后是被強行帶走的話, 沒可能不留下痕跡!

斷了的樹枝, 踏碎的石頭, 腳印, 揚起的枯葉...我們一邊追蹤, 一邊注意著附近。

「呢個方向..都係華富村。」

我看看前面的建築物, 離開香港仔郊野公園後, 就是華富村。

「好, 佢地應該係前面。」我舉手停下腳步, 「絢香, 到此為止。」

「下?」

「返去, 你一個人小心D, 前面一定會有危險, 可能仲係女王既人, 我唔可以俾你有危險。」

「我唔會。」

我指著她受傷的手:「你單手揮到刀咩?!」

「我已經學左槍王既三段擊, 我做到---」

「砰!」遠方傳來槍聲, 在末日下寂靜的都市間迴響!

「視后!」絢香一馬當先前沖!

糟糕!

沒辦法了, 事到如今!

核冬天, 唔係末日, 請繼續返工

末日都要返工啦

我等著你回來 我等著你回來 ～～

出文

輕輕一推 等緊睇呀樓主

等緊！

我們一直追蹤著槍聲出了密林, 因為沒人修剪, 森林的範圍甚至已經入侵了屋村, 一直到達了華富村的中間! 樹林在建築物之間流竄, 巨大的大廈在綠色之間站立著, 如那些甚麼失落遺址似的。

突然, 前面出現人影!

「小心!」我拉住絢香, 「前面有人!」

一群人列隊看著我們, 好像一早就知道我們會來到似的樣子, 手上都拿著武器在備戰著, 同時地上的痕跡也消失在這附近, 最後看到的是血跡。可是, 我們馬上就知道了血跡的來源: 為首的其中一人正拿著一隻死雞, 被放血的牠就是做成血路的源頭。

故意的?!

「終於黎左啊, 楊子平。」那人把死雞扔到一邊。

「你係咩人!視后係邊度!」

「阿平, 使唔使撤退?」絢香壓下聲線問道。

「唔..唔好住, 我地要搵返視后。」

「個電視台姐仔啊...」那人幽幽的說, 「我點撚知啊。我地要既, 只係你!果然咁樣就可以引到係附近既你出黎啊!哈哈!」

「放返視后俾我!!」

「哼, 你係咪應該要擔心下自己先?」

是女王的手下吧。但恐怕視后真的不在他手上, 如果在, 他大可以用視后作人質要脅。那麼她到底發生甚麼事了?

一直潛伏著的女王手下從掩護中步出, 為數不多, 大約10人左右, 也沒有槍械。可是絢香沒法揮刀, 我也不能正面戰鬥, 光是這兒的人已經夠我們應付了。

「阿平, 呢度我黎拖住!」 絢香左手抽出武士刀, 但是左手不但不是她慣用手, 而且武士刀的重量也不是一人就能支撐的!果然, 熟悉的武士刀在絢香左手中如變成了笨重的鐵枝, 只能噹一聲砸到地上, 絢香忍著痛楚, 吃力的抖動著手舉起武士刀:「我..得.架.....呀!!」傷口裂開, 絢香再次把刀跌到地上。

「呢個就係東條絢香...有D失望啊, 楊子平。」

「絢香, 唔好勉強自己。」我走到她身邊, 雙手拾起武士刀。

「阿平, 武士刀唔識用根本用唔到!」

我把鋼絲悄悄的纏到刀柄上:「我知道, 交俾我。」

這次的伏擊恐怕不是巧遇。

地點在遠離女王勢力的港島南區,知道我們前來的人也不多, 為了引出我而令視后走失, 製造痕跡使我們自己裁到陷阱中.....我們就好像一直被算計似的。

「絢香, 船應該好快就會到。我地沖去瀑布個邊, 只要上到船, 船上就有人同武器。」

「但點樣出去..對唔住..阿平..係我無用..」

「點會。」我看著她, 「你係我見過最有用既人!」

說罷, 我右手擲出武士刀! 絢香雙手才能揮動的武士刀, 在我這大男人手上也甚為沉重, 但是以蠻力擲出還是可以的!刀鋒劃破長空, 發出「霍」一下的破空之音, 直刺到那人的胸膛!

馬上我拉動左腕上的鋼絲, 鋼絲沿我手臂, 穿過臂膊, 背脊, 再通過右手衣袖, 纏著武士刀! 我以腰旋動拉扯鋼絲, 飛出的武士刀便被我拉扯, 飛回我手中!

「What the fuck....圍佢! 活捉! 條女殺左佢!」

九人叫陣向我們撲來!

「跑啦絢香!」

我們突圍沖刺, 往華富瀑布沖去! 我再次擲出武士刀, 可是這次已經是第二次使出這招, 正如師傅所說, 奇襲往往只有第一次才生效! 果然, 那人輕輕一側身便避過武士刀, 但是我的真正殺著是--

「睇野啦!」我搖動武士刀柄上的鋼絲, 刀鋒由直刺變成橫掃!

果然, 一時間我們打開了包圍網的缺口! 附近的人連忙伏下避開正在飛舞的銀光!

好.重!!

但不能放棄!

「嘿啊!!!」我大喝一聲, 拉動鋼絲收回武士刀, 擲出煙霧彈, 然後抱起絢香穿過人網逃向瀑布!

「果然係走佬既專家....大家繼續追! 佢抱住條女走唔遠!」

穿過一座又一座的的公屋, 後方的人在狂追猛打!

不行, 不能拋棄絢香, 沒錯--也許我一人能輕易擺脫這群人, 但是我怎能放棄她啊!

「文雀, 你咁樣只會為你增加弱點。」

可惡, 偵探那傢伙可能說對了。

但是這些弱點..我樂意接受!

瀑布傳來「隆隆隆」的水聲, 我聽到河水轟然從斷崖飛墜而下撞擊下方的聲音, 水花化成白霧從遠方升起, 後方追兵正在向我們沖來--

「到此為止, 阿平, @#$%^&*」她最後一句變回了日文, 有東西從她身上扔下。

「絢香, 我唔知你講咩, 但係我唔會放低你!」

「咁我地會一齊死喔? 再者..我唔痛.!!」絢香從我背上躍下, 拔出武士刀, 「居合燕返流, 東條絢香, 參上!」

「喂! 條女好似突然正常返!」

「點啊! 追唔知啊!」

「你唔追我追! 我要屌Model! 我要420!」

這....

突然, 我留意到遠方地上有一個注射器, 是剛剛絢香為自己注射了止痛藥之類?但是她的傷口已經裂開, 鮮血染紅了衣泊!

「快D走, 阿平, 去船上面搵救兵!」

這傻女, 在死撐!

「你唔痛就一齊走啦!」

「仲有路咩?」她回頭, 卻笑著, 又哭著。

甚麼時候, 我們已經..

華富瀑布飛瀉而下, 下方水聲隆隆。

女王的手下人數還在上升, 已經接近了二十人以上, 每個人也孔武有力, 而絢香只靠止痛藥死命支撐, 她一個人沒可能砍光這群人!

「樓梯就係個邊, 船應該埋左岸。」絢香回頭看看我, 「保重, 阿平。」

不..

不要!!

我還沒拉住她, 她就提起刀殺向女王的手下!

羅醫生的強化藥劑中有一種成份名為「腎上素」, 注射後就會強化速度, 體力等。可是, 這一種成份本來就能由人體自行分汾, 特別是危急的時候。恐怕現在絢香就是在憑著這最後的皇牌和止痛針在為我掙取時間。

但絢香沒法發揮全部實力, 也是因為我害她中彈。

我欠她的..實在太多。

難道真的沒有拯救所有人的方法嗎?

背後傳來兵器互擊的聲音, 我聽到有人慘叫, 有人倒下, 但我卻沒法回頭半步。前方..沖向前方, 逃向前方, 帶著偵探說的補給船上的武器回來救絢香!

我連爬帶摔的滾下樓梯, 富華瀑布掛在斷壁上, 我看到有些河水已經在變紅...明明是相當近的樓梯, 卻如十八層地獄一樣漫長, 好在容易我終於下到了瀑布下方, 面前就是沙灘和香港南方的海域。華富瀑布在這兒與大海相交, 我踏上沙灘, 看著瀑布頂, 還能約略看到幾個人影在以死相拚!

船! 那船長馬上給我滾出來! 現在我們要----

北風吹過我的視野。

視野內只有北風。

沒有船。

「文雀。」

「視....」我看到遠處那熟悉的人, 「視..后..」

「你有冇受傷?」

我半跪於地上:「視后, 無線電! 俾我!!」

她走到我身邊:「發生咩事?!」

「中伏..偵探條仆街陰我地...呢度根本冇船, 只有埋伏! 絢香佢好危險! 即刻通知...」

突然--

我想起了一點。

為甚麼視后會出現在這兒?

腰間閃過一下麻痺, 我聽到電擊的聲音, 接著我全身軟癱倒在地上, 後腦和背脊傳來一陣痛楚。

「嗚..你..」

視后站起來, 收回電擊槍:「對唔住啊, 文雀。正如你所講...我係視后, 精通演技既人。」

這女人冷冷的看著我, 好像蜘蛛看著網中的獵物似的。

「你..你......」我全身被電擊, 連話也說不清楚。

「偵探講得岩, 我地唔會有勝算, 今日係武裝直昇機, 聽日會係咩, 後日會係咩? 我地可以擋到幾耐?...文雀, 犧牲你一個, 好過所有人死, 為左你老婆, 小莉, 我地所有人, 只能要你行先一步。」

「視后...真係好戲...」

「哼。」一向傻呼呼的她, 雙眼射出兇光, 表情冰冷得叫人心中發寒。

「絢香..絢香..」我望向崖頂, 幾個人正逼近已經傷痕累累倒地的絢香。

「我諗你唔好睇會比較好。」視后擋住我的視線, 「我地本來都唔想絢香被捲入, 不過個傻女人, 係要跟埋黎, 咁冇計。」

我心中把生平所知的所有粗口罵了一次, 在絢香這生死關頭, 我明明承諾過要保護她, 但現在全身竟然沒法發出半點力道, 而且還是因為我她才會被捲入這陷阱中!

「希望女王會俾你一個痛快。」視后取出一個小瓶, 倒出當中的液體把毛巾沾濕, 「黎, 深呼吸。」

我連忙閉氣。

「文雀, 我地快少少解決件事, 你閉到幾耐氣? 無人會黎救你。」

視后好像變成了另一個人似的, 無情的把毛布掩到我面門。

果然是把演技演練到爐火純青的人, 404末日小隊的「視后」....

我漸漸失去意識, 腦袋漸來漸沉重, 如同我的身體一樣。我躺在沙灘上, 看著冬天常有, 但卻可能是我最後看到的藍天..

「不過, 多謝你, 文雀。 你認為我係一個好人, 連頭先咁危險你都係確認我既安危...我真係好少少感動。但係, 為左所有人, 特別係偵探, 對唔住啦。」

可惡!

我..我不但令絢香墜入陷阱, 還令她的犧牲毫無意義!

對不起, 絢香。

對不起對不起對不起對不起對不起對不起對不起對不起對不起對不起。

我愛的是寄葉, 我沒法給予你幸福。

但是你卻在我們身邊幫我們, 守護我們, 照顧小莉, 最後還...

世界要末日了, 我連下世報答你的機會也沒有。

我失去意識前最後看到的畫面, 是視后轉身綁起我時--

崖頂已經失去了絢香的身影。

同時, 一個人影從瀑布上往下飛墜。

接著, 天地一遍漆黑, 只聽到有船的引擎聲從身後的海上傳來...

當你以為視后派膠時, 有冇諗過佢個名已經話左俾你知佢做緊戲?

推！
more文！！

依加冇以前咁多時間出文了

星期六, 角色專欄2 : 東條絢香

上次講過我對貝兒既感想, 點解要寫呢個角色之類, 今次寫下東條小姐

好刺激啊！推推推！

睇上去似計中計

有諗過佢唔係咁簡單始終係404小隊既人應該唔會一無是處

視后扮25仔 一黎可以輕鬆上船 二黎可以令阿平身邊無哂負累

絢香

唉我屌 棄故 慘過言寄葉比人中出廿連發

日本妹死左我罷睇

日本妹出場之後，言寄葉既光芒已經完全被蓋掩

你罷睇我罷寫

其實唔係

繼續吧 我等緊

你特登寫成咁仲話唔係

為左呢個故 開ac,
我相信有好多人其實有睇故但無留言
已將故事重看多次，請留絢香

攞呢度做一個例子
本來有一個版本絢香係唔會跟阿平去華富村, 我本身都係諗住咁寫
但係絢香呢個角色係我腦中作出左決定, 就係佢既角色性格一定會跟佢去, 即使我呢個作者都阻止唔到, 如果唔係呢個絢香就唔再係一路以黎既絢香。所以搞成咁可以話係呢個角色自己既選擇...

多謝支持, 估唔到我既故都可以吸引到人為左個故而開ac

我明你個思維
但你種講法俾人感覺係不負責任同失控

利申 唔介意d角色有咩下場，合情理就ok

哦, 咁我都寫左成個夢永恆篇俾寄葉呀

海風吹到我臉上, 我曾希望這一切只是某場惡夢。但是, 張開雙眼, 看到倚在船邊杆欄的視后我便知道眼前的是那令人可憎的現實。 視后把上半身倚在船邊, 不知是無意還是有心的擺出誘惑的姿勢抽著煙, 回頭一看我便馬上發現我已經醒來。

「呼..」視后呼出白煙, 「就諗緊你幾時醒。」

雙手雙腳被綁, 我只能坐在甲板上瞪著她。

「我無封你口, 你要鬧大可以鬧。」

「.........」我不發一言。

「你咁望住我都冇用, 我只係按偵探計劃行事, 而且你都好明白咁係唯一方法。」

他們把我交出去...可能只是無可厚非, 但是我現在才不理會這些事!

「絢香..佢點樣。」我不想接受那個事實。

只要沒有親眼看到, 我也不會接受!

「佢? 唔知Wor, 死左掛。」視后避開我眼神, 「我點知咁多。」

「...佢係無辜架! 屌你老母!」

「我地有邊個係無辜! 」似曾相識的對白, 「為左你已經死左咁多人, 我只希望東條絢香係最後一個!」

「我...」我一時語塞。

「所有人, 所有人都係因為你而死係女王手下, 齊老大講過要保護大家, 我地係做緊岩既野!」

「絢香....」我低下頭, 像個廢物一樣流下眼淚。

船頭指向九龍半島--女王的勢力範圍。我們劃破天空與海洋, 陽光絢爛到令我想吐, 天氣好像馬上忘掉了絢香為我犧牲了似的, 嘔心死了, 快點世界末日吧。

而且, 她還是白白犧牲!如果我能動手, 也許真的會切腹謝罪吧。

「你地點解唔同我講。」我抬頭望向視后那女人, 「我可以自己去獻身, 咁樣絢香就唔使...」

「你覺得會有用? 寄葉唔會俾, 絢香唔會俾, 佢地只係一班短視而自私既人...」視后扔掉煙蒂到海上, 白白的一小截香煙馬上被滾滾白頭浪吞噬掉, 「但我地係做大事, 呢D係必要之惡。絢香既事......我好遺憾。」

真是虛偽。

虛偽得我想吐。

果然是偽人啊, 視后!

我沒有回話, 視后冷冷的看看我, 輕嘆一口氣:「我地會幫你照顧寄葉同小莉。」

「你咪掂佢地!」

「哼, WIN已經無左, 唔靠我地佢兩個可以做到咩?」

我再次語塞。

展露出真面目的視后不但思路敏捷, 而且冷靜無比, 會當時那個一哭二罵三踩地的廢柴女判若兩人, 恐怕從遇上她開始她已經在貫徹著「視后」二字, 一直在飾演著廢柴女的角色。

「就上岸, 你做好心理準備..文雀。」說罷她頭也不回走回船倉中。

綁著我的是鐵鏈, 鎖頭...德國貨嗎, 有點難對付, 而且身上的東西也被繳空了, 空手是沒法解開這鎖的。再說, 解開了後我也沒法對付一整船的人, 現在也只能被帶去女王面前吧。

與IFC和會展一帶一樣, 填海得回來的土地於沒人維修和清理排水系統下漸漸被海水淹沒, 現在九龍那邊的海岸線已經是全然崩坍, 文化中心被海水淹沒, 連鐘樓也泡在海水中, 至於天星碼頭也有一半變成了廢墟浸在海水中。恐怕不用世界末日, 只要再來一個颳風, 整條海岸線就會消失不見吧。

中式木船直接停在星光大道旁, 接著一架小艇沿被水淹沒的都市向我們滑來, 我被兩個人抬起扔到艇上, 撞擊使我背脊發痛。

「啪!」

「呢條友仔就係楊子平啊!」駕船的人看看我, 舉手打了我一巴掌, 「你個賤人, 總算捉到你!」

倒好, 至少我死前能知道誰是女王, 最好可以問她為甚麼千方百計, 連武裝直昇機也要用上來捉我。

「咪打咁重手呀。」視后敏捷的躍到小艇上, 「等陣女王扣獎勵。」但說完她又踢我一腳。

「捉實啦姐姐仔!」

小艇發出震動, 馬達揚起波浪, 使我們的小艇沿彌敦道往前滑行。如果我不是被視后這叛徒捉住, 坐快艇遊彌敦道會是很有趣的經歷, 大概我會帶小莉來試試看, 但在我要盤算的是如何脫困!

但剛剛海邊已經看到有持槍分子在看守, 甚至有土製大炮對準海邊, 即使脫困逃回港島也不是易事。

無計可施了嗎?

小艇穿過中間道, 我們穿過了正在沉降的尖沙咀海邊, 到達了真正的彼岸。

濃烈的大麻和鴉片燃燒發出的臭味飄揚到空中, 視后掏出三支大麻煙交給艇戶, 好像用某種貨幣付款似的。瘦巴巴的艇戶如獲至寶的收好大麻煙, 向視后躬身後就原地抽了起來, 還躺在船上哼著歌。

旁邊的二人再次把我抬起, 視后走在前面好像很熟悉道路似的。

「到啦我地, 文雀, 我地係呢度永別。」

訊號山公園。

從這兒可以望到下方被水淹沒的沿岸一帶, 甚至是遠方的港島北邊, 現在寄葉就在我視野中....只是, 太細, 太細。

「為你特別準備呀文雀, 法定古蹟, 好好享受下啦。」

兩個壯漢把我扔到訊號山公園中央, 帶著英式風間, 紅啡交錯的高塔, 然後把門從外鎖上。

「記得唔好鬆懈, 呢條友走佬高手黎。」視后好好交代兩個壯漢防止我逃跑的措施後,就把我鬆綁掉。

就這樣我被囚禁於訊號山的訊號塔上, 等待宿命的審判。

「女王聽日就會過黎, 如果佢走左你地兩個死硬。」

「係..」

「所以, 今晚唔好Weed啦, 你地有份捉佢, High到世界末日都得, 個D田入面既草會全係俾我地爽,哈, 到時我心情好可以同你地兩個Happy下.....但係, 看實佢!咪俾佢走!」

「收到!」

「噹! 」一聲, 信號山的鐵閘被鎖上, 縱橫廟街, 遊客區多年的我--「文雀」, 被這樣的一個電視台暗星算計, 連齊老大的手下也花了九牛二虎之力才捉住的我, 竟然裁在這兒。

還犧牲了絢香。

我抬頭看天, 螺旋樓梯像是無限往上伸展的看不到盡頭。

不過, 最多也只能囚我52天吧, 這東西可不能撐下小行星滅絕的一擊。

如果真的囚到世界末日, 那算是終生監禁吧。

對不起, 絢香。

我連幫你收屍, 好好安葬你的機會也沒有。

眼淚流下, 我登上樓梯把自己藏在那兩個手下沒法看到我抽泣的角落。

也許....這才是正確的做法。

別要更多人為我而死了---和視后剛剛說的一樣:我只希望絢香是最後一個。

寄葉, 恐怕很快就會知道消息吧。

但請你別來救我。

小莉需要如母親一樣的照顧, 而且萬一連寄葉也...

我連想像的勇氣也沒有。

只有這一點不可以。

絕.對.不.可.以。

突然我想起了一件事: 即使我沒法得救, 即使我沒法逃出, 至少我也要和女王同歸於盡, 這樣才可以保障小莉和寄葉的安全。

我好想念你, 寄葉。

在塔中百無了賴, 我到處參觀這座歷史古蹟。由其說是參觀, 我更像是在考察, 在尋找逃走的方法, 但是他們卻連窗戶也焊上。一想起這塔的歷史, 末日下最後的用途竟然是用來囚禁我, 還真是受寵若驚, 也有點對不起前人呢。

當然這兒的前人包括絢香。

看來短時間的逃獄是沒法, 現在先把注意力集中到一點: 和女王同歸於盡的方法。

樓主，如果你冇吹大既話，快啲睇下呢個post

有精神病，曾經以為自己係推背圖預言提及嘅聖人，你問我答

呢種角度失控嘅講法我之前睇書都有聽過 寫作到某一個地步嘅時候 個個角色嘅性格同習慣已經固定 呢個時間角色好多嘅行為都有概定嘅答案 如果佢唔做個樣野 佢就會違背左佢嘅角色設定 咁佢仲係咪佢呢 定只係淪為佢家筆下嘅一個傀儡 講講下好似off topic 左

一次過追哂 好正

女王係咪主角ex

尋日上堂要我present 2分鐘,所以我用咗2分鐘嘅時間去宣傳呢個古

以下係我發言嘅全文:

有無諗過,如果你知道出年嘅今日就係世界末日,你會用點樣去運用黎緊嘅呢一年時間?無論你有無諗過到好,都可以去睇下一個最近係網上連載,叫”末日下的那些人”嘅小說.我今日就想用兩分鐘嘅時間介紹下呢個故事.

有一日,美國太空總署發現,有一個隕石會係1年之後同地球相撞,毀滅地球.各國政府聯手製造咗好多嘅太空船,運走咗過半數嘅地球人離開,但仍然有好多嘅人被遺留係地球上.而呢個故事,就係描述留咗喺地球嘅主角,同佢身邊嘅人係世界末日前所發生嘅事.

我會推介呢個故事嘅原因有兩個.首先,我覺得作者對唔同人響面對世界末日前嘅心態描述做得好好.主角係故事開始嘅時候係抱住靜靜地觀察世界末日嘅心態行事嘅,但佢係旅程入便遇到好多唔同嘅人,而呢D人亦令佢嘅諗法有所變化.讀者係睇住主角嘅經歷,就會好自然地代入咗主角嘅角度去睇住故事嘅發展.除咗主角之外,故事入面嘅其他角色亦因為唔同嘅背境而令佢地對末日有唔同嘅行為.當中有人只求每日享樂,亦有人成立組織希望繼續保護弱少.作者利用唔同嘅人相法與行為,好立體地描述末世嘅時候個世界變成點樣.

另外,作者對唔同場景嘅分配亦做到好均衡,敘事嘅場景與動作場景分配得宜.加上個故事嘅設計好貼近我地.由於個故事主要發生在香港,讀者們對故事所發生嘅地方(例如中央圖書館,香港公園,蘭桂坊等)都會感到好熟悉,亦令大家有在睇故事嗰陣有更容易共鳴感.

個故事現時仍然係連載緊,亦即將進入結局篇.我希望大家聽完呢兩分鐘嘅分享後,會引起大家對個故事嘅興趣, 多謝.

受寵若驚 我會加油寫好個結局不負眾望

有中學時代朝早班會出黎用2分鐘講你睇左咩故事既味道

呢個故事雖然講唔出啲咩大道理，但就好有親切感

樓主呢？

我高~~~~度推薦呢個故事俾大家

打緊字

於訊號塔的第一個晚上我盤點了一下身上的東西。

暗藏起來的煙霧彈一個, 香菸半包, 已經廢掉的智能手錶, 和寄葉的結婚戒指, 從那時貝兒收回來的VX劇毒。嗯, 不錯, 有這劇毒在的話...可惡, 霧化器不在嗎?! 那麼只能在女王身邊近距離破壞容器了。

咦..這個是...

我掏出一張相片, 這是肥貓那時給我的吧。相中的日子是淚壓升降機那天我們的留念合影, 回想起來真是可惜呢...過了那天不久後WIN就遭了滅頂之災。

圖中貝兒和舜兒站在中間看著鏡頭微笑, 小莉坐在貝兒的膝上把頭貼到貝兒的下巴好讓她能感到小莉的體溫, 貝兒那時的樣子也不算太糟, 只是有點落魄。三號一臉呆滯的站在旁邊, 似乎沒有現在那麼醉,但特警的風度原來早已蕩然無存。

我和寄葉就擁著站左貝兒左面, 穿得明顯太正式的絢香一臉害羞的躲在寄葉身後, 只露出三份二張臉看著鏡頭苦笑。在貝兒右面除了三號, 齊老大也少有的展露微笑, 雙手放在背後, 散發出領袖的氣質。

至於在中間的第二排, 琪琪揚起獅山十字會的旗幟, 旗的下方就是齊姑娘和肥貓, 仁仔, 巴打就在照片的左右兩邊。

還挺齊人的, 可惜...

舜兒, 齊老大, 絢香, 巴打再也不能拍下一張照片了。

突然我感到自己的情緒又沸騰, 是時候要休息了。我把東西收拾好, 找了一個挺喜歡的角落就躺下。於黑暗中, 我把視線射出鐵欄間, 投向無邊的星海, 但是今晚似乎有雲, 天空灰茫茫一片,只有愈來愈光的小行星在天邊靜靜的閃爍著。

我寶貴的一天..最後的其中一天..失去絢香的一下....過去了。

距離世界末日:51天。

又硬又冷的地板使我睡得不太安穩。誰想到昨天早上我還不小心把絢香當成枕頭, 現在卻已人囚於這塔中。這塔雖說是法定古蹟, 上過百年的歷史, 可是結構硬得過份, 還記得那些劏房的木板我用力撞幾下起瑪能撞出裂口,抄起重物砸過去還能砸出大洞, 但是這兒...我連試也不會, 恐怕我的手會先出現裂口吧。

睡不著真的是因為地板嗎?

我開始無聊的認真思考這問題。

話說我上一次說話是幾小時前?

「Hello~ Hello~ 試咪試咪。」我對著空氣說話, 確認一下自己還沒忘記如何發音。

好無聊。

「喂, 有冇野食啊。」我走到樓下和看守的二人說, 他們身邊又多了幾個人, 似乎女王正加強人力看守我, 我擅長逃跑已經是聲名遠播了嗎?

「冇呀, 死開啦。」

「我話啊, 你地到就黎末日, 個個都要死, 做咩仲要聽命一個女人呢。」

「唔關你事。」

我坐下:「咪咁啦, 好撚悶, 我就算要死都搵人吹下水嘛。」

「就係末日我地先盡情爽, 女王俾我地要既野, 就係咁簡單。」

「男人想要既野得一樣既啫...話說我以前係咪見過你...啊, 惡人幫, 你係惡人幫既人! 嘩, 二五仔啊!!」

「你.!!」

這傢伙因為要看守我, 處於斷癮狀態, 情緒特別易受挑釁。

特別是在我面前, 別看少我, 當初我也是憑說話就勸退要做傻事的寄葉的。我的毒舌只是差過作家那一點點---

「哎呀, 許少傑真係慘啦, 死到臨頭都只係識到D垃圾。」

「收聲!」

「唔知你老母知道你世界末日為左隊草甘願幫個女人做狗有咩感想呢? 佢上左方舟都唔安樂啦, 哎呀,定係一早已經死左呢?都好事黎既, 唔使睇到自己個仔咁柒廢.....」

那人發怒, 重擊鐵閘一下發出「噹」一聲:「隻抽啊! 我最憎人講我阿媽, 你老味楊子平, 我就打死你!!」

「你唔開門你打到我? 你開到咩? 打我呀笨柒! 垃圾! 屌你老母, 屌你老母個老母!!」我裝出鬼臉, 針對著他的要害來挑釁!

「夠啦。」遠方傳來熟悉的聲音, 是視后, 「唔好受佢挑釁, 佢呢方面都好擅長, 死剩把口。你, 提早落更。」

「對...對唔住..」那人輕輕鞠身, 收回手槍離開。

「哈, 視后。今日都係咁好戲呀。」我舉起中指。

「我黎睇下你死左未, 睇黎幾精神...女王一定鐘意。」

要來了嗎。

我聽到昨日小艇的馬達聲和水聲從遠方傳來。接著, 馬達聲漸漸變小, 消失於在訊號山公園旁, 似乎有甚麼人從某處專登來到這兒了。附近的守衛都退開, 列成兩隊一左一右的排成兩行, 這排場的確有點女王的氣勢。

視后以一個複雜的表情看看鐵閘後的我, 然舌轉身面向訊號山的入口。一陣高根鞋的腳步聲從遠方傳來, 在寂靜的公園回響, 雖說末日倒數下很多地方即使日間也是很靜, 但是這兒的人數也不算少, 能靜到這樣子實在叫人有點毛骨悚然。

話說, 為甚麼視后要一天才能來到?

如果她是在這附近的話, 她這樣想活捉我, 理應我一到達後就馬上前來「驗貨」。

但她現在才出現。

而且為甚麼要用小艇, 從這附近開始往北已經再不是沉降水淹都市, 可以走路, 她卻要靠小艇, 換句話說女王也是從海上來的?

如果我聰明一點就能推理出更多吧。

「叩...叩...」腳步聲逼近。

女王--出現在我眼前。女王是一個不太高的女性, 目測比寄葉和絢香還要矮, 感覺體型像學生似的。她身穿著似乎在那兒見過的晚裝, 帶著一副白色的面具看著我, 站得畢直, 動作也很有力, 似乎是練武之人。她的動作使我想起Sunny和絢香, 她們二人平日走路的動靜和完全不會博擊的Kary是完全不一樣。

氣息感知到此為止。

「如我地既承諾, 女王。」視后鞠躬道, 「文雀-楊子平係度, 你以後唔可以去襲擊港島既人。」

「......嗯。」

女王簡單的回話, 聽得出她正刻意壓歪自己的聲音。

需要這樣低調嗎?

就是這瘋女人, 舜兒! 齊老大! 絢香! 全部因為她!

我壓下發抖的拳頭和想將她撕成碎片的欲望, 擠出笑容:「咁你搵我咩事呢, 女王大人?」

「....開門。」

附近的手下們馬上舉槍指向門口, 視后掏出鎖匙插入到匙孔中, 如果我有甚麼動作, 恐怕會被打成蜂窩吧。

女王緩緩向塔的入口走近, 雙眼流露著我沒法讀寫的眼神, 又是恨, 又是..那是..憐憫? 還是甚麼.?

把鑰匙留在匙孔後, 視后沒有扭動, 而是輕輕退開。

「視后...你要咩報酬,男人定草?」

視后搖頭:「都唔要, 呢個仆街, 開口埋口就係廢柴女, 我想佢死好耐。只要你放過我地就可以。」

「真冇骨氣啊, 404末日小隊, 齊老大會好失望。」

我額角抽搐了一下, 差點想發作, 這女人還敢提齊老大!

但我還是強行壓下衝動。

「係啊...末日就到, 我都想活多幾十日。」

「哼....我應承你地。所有人, 放低槍, 佢唔係我對手, 亦無武器。」

我把VX劇毒放到背後, 藏於掌心中。

這容器, 只要我集中發力於一處, 再抹向女王面門的話--

但得手後我也會中毒, 也會被外面的人射殺。

沒所謂!

女王走到閘門前, 看著我:「終於啊...」好像望到甚麼懷念很久的人似的。

她抬起手, 扭動鑰匙, 鐵閘門打開。

還不行.....還不行....要再近一點...

「呃---」生鏽的鐵閘發出刺耳的聲音, 鉸位轉動掉出一點鐵屑。把鐵閘拉開後, 女王側身入塔, 然後拉上大門, 現在她和在獨處在一起, 只要再近一點兒---

突然!!

我看到了!!

一直垂著手的女王, 反手推上鐵閘的時候我看到了女王的手背--被長袖衫蓋著的手背, 於我視野中出現了一秒鐘, 就是那一秒, 我就看到了--

視后用油性筆簽下, 洗不掉的名字。

女王...她是....

「阿平, 我終於可以同你一齊。」琪琪拿下面具, 「剩低既日子唔長, 終於...終於...」

好像甚麼願望終於實現了或是被救贖似的, 剛剛脫下正裝的外套, 露出一身還是在模仿寄葉打扮, 連髮色也染成和寄葉一樣微啡的琪琪, 眼角滲淚, 看著我。

我感到腦海中傳來無形的嗡一聲, 手上的VX劇毒容器因震撼而掉到地上。

我寶貴的一天..最後的其中一天..失去絢香的一天....過去了。

打完文，用下你啲1q
[1q題捲土重來]一日做愛做足七次

嘩屌女人真恐怖

Jm9

估到女王係阿平識嘅人 但以為係未出現過嘅角色
女人真係恐怖

btw琪琪對上一次出現係幾時？

話說, 為甚麼視后要一天才能來到?
呢句係咪將女王同視后調轉左?

上一次先同WIN一齊走完佬

係，樓主成日都係咁。楊子平打楊子平都試過

對唔住

WIN見到, 俾視后畫手
香港大學 支援阿平
赤柱 追小巴 俾戰車追
好多好多都出現過...

原來係琪琪
都合理 之前有講過琪琪鍾意佢
同樣子平無接受到琪琪
但點解佢咁多時間做女王

條女痴咗線呀

終於追到live
唔係馬後炮...睇到女王個名個陣再諗起琪琪個號召力已經聯想到係佢

咁說明呢個角色寫得好, 唔止係靠個名

估唔到

樓主上水係咪代表今晚有文

琪琪是女王。

當我知道了這點的時候, 我差點就站不住。琪琪看我腳步一恍, 想上來扶住我, 但我一掌推開避過她的雙手:「走開!!」

「....阿平。」琪琪臉上閃過一陣悲傷。

「唔使扮可憐, 你竟然...你...你...你到底痴撚左邊條筋!!」最後一句我是吼出來的, 我寧願是其他人, 我倒好下手, 但是, 但是女王竟然是一直於每場戰鬥中站於最前線, 揮舞旗幟振奮人心, 鼓勵眾人, 使更多人投入戰線的旗手....竟然是那個殺人如麻的女王!!

「我只係個普通女仔。」琪琪看著我幽幽地說, 「我既心意, 你知道架。」

在香港公園的戰鬥後,剛剛結識我來找我的琪琪--

「記得, 呢招(摸頭)只可以對我用, 就算係言寄葉都好都唔好咁做。」

在赤柱, 趕上跳到小巴上再摔下重傷的我, 琪琪輕摟著我--

「你呀!」琪琪輕彈我額角, 「做埋晒d咁危險既野, 出事點算呀!」

在香港大學, 知道我一個人於那邊遇上危機的琪琪--

「我唔係言寄葉真係唔好意思啊?!」琪琪笑著罵正躺於她腳上, 正被她刮鬍子我。

.................

是我一直在自欺欺人嗎?

「我唔係馬教授佢地個D有理想, 有大道理既人, 阿平。」琪琪看著我, 「但係..但係...但係我同大家一樣, 我都就黎要死!!」

「你冷靜D先, 我地可傾下...」

「冇野好傾! 我同你, 同言寄葉, 都要死!! 我得16歲咋! 我讀高中架咋!! 我連拖都未拍過...我就要死..我本身都唔想搞成咁架!」她情緒漸漸失控。

「琪琪...」我看著她不知所措。

「本來我都唔想咁做..齊老大...舜兒, 我無心殺佢地架..」琪琪展露出瘋狂而詭異的笑容, 「但係我一定要同你一齊, 阿平..我地就咁係度等末日啦好唔好...」

她走向我, 我逼往後退:「琪琪, 係咪末日倒數對你太大壓力..」

「唔係!!!」琪琪尖聲叫道, 「我無問題...我地都要死, 點解唔為自己想要既努力下? 如果依加再唔同你一齊, 就以後都冇機會..以後都再冇機會啦....」琪琪說著說著就哭起來。

現在我隨時也能除掉她, 只需一擊!

但是我卻動不了手。

羅醫生, 馬教授這些有野心和目標的, 我反而更能下手。

可是, 琪琪卻只是因為世界末日的逼近, 而最終走上了歪路, 如過往無數的人一樣。

「阿平..嘻嘻...我一個人既計劃就瓦解左成個惡人幫, 我勁唔勁呀, 快D讚下我啦, 好似你對言寄葉咁。」她看著我似乎在期待甚麼。

「琪琪, 你咁係唔岩。」我義正詞嚴的說道, 希望我不希望看到琪琪再這樣崩壞下去。

「....你講乜野啊阿平..」

她一副受打擊的臉, 好像甚麼聽到甚麼難以致信的事。

「末日, 唔代表我地無晒底線, 咁樣既話我地同只求私欲既動物冇分別。絢香佢....」

「咪提呢個女人!!」琪琪好像被觸動了甚麼神經線似的, 「死八婆!」

「點解你要咁講佢。」我記得絢香和琪琪沒有甚麼過節啊。

「成日扮晒可愛咁, 睇到就想嘔, 霸住你, 纏住你, 明知你同寄葉結左婚都中埋你度, 我最睇唔順眼就係佢!!」

「你...」絢香和琪琪, 就像是兩個相反的人。

一個, 只要能留在自己喜歡的人身邊就夠。

一個, 不理用甚麼手段, 也要喜歡的人留在自己身邊。

「啊, 講起佢.....」琪琪拍拍手, 「雖然係個意外, 但都算係佢自己攞黎....」

隨著兩下掌聲響起, 鐵閘打開, 一個盒子被遞到訊號塔內。盒的長度大約比一個鍵盤大上一點兒, 聽聲音還挺沉重的。

可是, 按琪琪的說話, 這盒內的東西應該和絢香有關。

「自己打開佢黎睇。」

我的手不知甚麼時候開始在抖震--但是,我還是伸出手握住蓋子的把手。然後我深呼吸一下, 掀起蓋子, 盒中的東西映入眼簾--

是一隻斷手。

「隻.隻手...」

「無錯, 東條絢香既右臂, 哈哈..哈哈哈哈!! 佢都有今日啦!!」

「絢...絢香...」

我感到全身好像失去控制, 只緩緩的伸出雙手奉起斷臂。果然..在右臂上我找到了那個看過無數次的彈孔, 正是絢香被武器直昇機擊傷的傷口!這手臂...毫無疑問, 是從絢香身上掉下來。

我好像生怕弄痛已經斷下的手臂, 輕輕舉起, 把手掌貼在自己臉上--冷凍, 生硬, 這手臂再也不會傳來體溫, 再不會為我梳理頭髮。看到斷肢會有這種舉動, 恐怕我也快了瘋掉了吧。

「啊..啊!!!」我的淚流到斷臂上, 接著琪琪連忙分開我和殘肢。

「唔使驚架阿平...我係度, 我永遠都會係度陪你。貝兒行唔到又好, 齊老大唔再係度又好..我都一定會陪你到世界末日。」琪琪臉上掛起嘔心的微笑。

等等..

「你岩岩..點解特別要提佢兩個?你...」我心底發寒,「你到底做左D咩!!」

「只不過係割開貝兒對鞋再落少少潤滑油落去, 至於齊老大..我本身都對佢冇咩, 我係唔鐘意齊姑娘對你呼呼喝喝咁諗住幫你搞掂佢, 不過齊老大好似幫佢擋左個兩槍, 都係意外黎。我只想你身邊有我! 我只想你好似赤柱個時咁, 只可以靠我! 抱住我!只有我!」

琪琪好像很想說出一切給我聽。不同以前的人, 把陰謀藏到最深處, 琪琪更希望的是我的認同, 我的注意!

...全是她幹的!!

貝兒落得這慘況, 是因為她!!大家也是!!

「做咩咁望我啊, 阿平。」

「畜生! 你做緊咩啊!你知唔知齊老大同三號, 對你有幾大期望!!」眼前的琪琪已經再也不是那個努力奮鬥, 在旗幟下領軍突擊的人..而是殺人狂--女王。

琪琪收起那領導眾人的臉, 冷冷的說:「我地都冇未來, 有咩好期望。我只係知道, 如果我再唔做D野, 我永遠都冇機會同你一齊, 冇時間...我已經冇時間...你知唔知我睇到你向言寄葉求婚個時, 個末日倒數變成求婚句子個時...我幾大打擊? 點解你可以俾絢香留係你身邊?但我唔得?」

「琪琪, 你收手啦! 咁落去, 只會無得返轉頭。」

要不, 我殺掉她。

要不, 她殺掉我。

絕無第三個可能。

這樣下去, 未來的結局便會走向我和琪琪必須撕殺的局面。

「已經無得返轉頭! 阿平。明明係赤柱, 係我帶你去追架小巴, 我同你一齊被戰車追, 明明係香港大學係我牽制馬教授...點解! 件事解決之後, 你連望都冇望過我! 淨係掛住言寄葉! 我連東條絢香都不如!明明係我最大功勞! 係我最幫到你手...點解..點解..」

在她身上, 我恍似看到那時Sunny的身影重疊於她身上似的。

「阿平, 齊老大話想同你講幾句。」琪琪出現在我身後, 無精打彩的說道。

「...你走開。」我輕推她, 轉向言寄葉, 「寄葉, 我係邊個?」

從那時開始嗎?

還是更早的時候?

琪琪本質不壞的, 為甚麼她會..

震撼, 悲痛, 失望, 錯愕--我不知如何去形容這一刻的心情。

琪琪害成貝兒這樣, 害死齊老大, 舜兒, 絢香, 但是----害成她這樣的卻是我。

「放心...阿平, 我會原諒你。」琪琪身上寄葉的影子瞬速消散, 即使她怎樣模仿, 琪琪和寄葉, 甚至絢香也沒有一絲相似之處, 她們二人才不會和這女魔頭有半點類近的地方。

「原諒?」

「我唔會怪你, 只要之後既日子我地係埋一齊我就心滿意足....如果你想玩乜野既, 我就將港島炸成平地, 包括言寄葉同小莉。」最後一句, 是恐嚇。

「琪琪, 我地係冇可能。」

「我唔理..」她的堅持和本領, 完全用錯在其他地方, 「我同普通女仔一樣, 只想同我鐘意既人係埋一齊!!」

「咁我依加就撞牆自殺。」我指著旁邊的牆壁說道。

「你敢自殺既, 我會用所有虐待方法對付言寄葉, 佢會生不如死, 求死不能。就由活剝皮開始點睇?」

琪琪已經完全瘋了。

但是她的舉止, 卻冷靜得可以, 瘋掉的只是琪琪的內心...或是她的--靈魂。

「你想點樣。」

「冇乜野點, 我唔會對你做咩, 你對我無意思又好, 你留係度陪我..我已經好開心。」

從最普通的思路中, 孕育出最終極的邪惡。

我想起宣佈末日來迎時, 天下大亂的場面。

砸碎珠寶店的櫥窗, 抱著一堆金器卻發現只是廢鐵而哭泣的窮人; 打破老闆跑車車窗再揍了上司一頓, 卻發現即使這樣做已追不回早失去的青春的人; 想起很久沒見的父母, 卻發現早因為恐懼而自殺的人...和強姦自己真心喜歡的人, 事後卻感到巨大罪惡感而自殺的人。

人以為自己想要的東西, 不代表是自己真正希望得到的東西。

這句話聽起來很像是廢話, 但是現在於琪琪身上卻是應驗了。 從我和她獨處起, 她像是創作出很出色的功課被老師貼堂, 一直叫父母看的小孩, 但是她希望得到的是別人的認同, 事實上她一點也不為自己的作品而自豪--

簡單來說, 她和我獨處時, 沒有展露過寄葉那種幸福的微笑。而是得意, 自豪, 好像寫下甚麼戰積, 叫我快點來讚她的心態。

末日的倒數, 把琪琪的心態完全扭曲掉。

而我, 寄葉, 絢香, 各自為她加上最後一根稻草。

逃出去..我要逃出去, 回港島去!

我要和寄葉在一起!

「咁..就咁係度過51日?」我指指附近的塔身。

「我已經諗好我地拍拖第一件事做咩, 阿平。」琪琪輕擁著我, 「你一定會鐘意。反正我都唔再需要佢...」

「佢」?

「行啦。」琪琪不理我願意與否, 強行拖上我的手。

萬一到了那時候, 我能下手嗎?

我閃過無數突襲的想法, 先不說我能否得手, 得手後能否逃出港島----我能不能下手也是一個問題。當初齊老大不肯出手, 說我也未必能下手.....恐怕, 他從女王一定要活捉我這一點上, 略略猜到了個大概吧。

除左事前講我晚晚都有文

阿平呀⋯⋯

絢香真的走了？？？

講下琪琪

之前既羅醫生, 高神父, 馬教授, 許少傑 其實都係有理想既人, 我花左好多時間去寫佢地既理想, 但又唔係奸角自爆式咁講。老實講, 最終BOSS 我寫琪琪, 其實係好大風險: 因為佢並唔係咩為左人類, 為左未來, 探求生命意義咁既大道理。

如佢所講, 佢只係一個普通女仔。

前面「理想型奸角」既好處, 係佢地唔係為左咩膚淺既理由而作惡, 而係有自己既諗法, 無錯奸角的確有深度, 大家都會同情, 甚至阿平都受佢地既理想而影響....只不過, 略顯有D離地。

最終BOSS 女王- 琪琪既惡, 係由最普通既思路孕育。

講真, 讀者巴絲們, 如果真係世界末日, 為自己理想而作惡既人多, 定係因為自己「再無時間」, 「唔做唔得」而變成壞人既人多? 我相信一定係後者居多, 因為呢個世界普通人一定係佔大多數, 琪琪就係代表呢種心態: 由一開始做個好人, 但末日愈黎愈近, 自己渴求既野都係得唔到, 最終變成無所不用其極既人。

雖然無左理想式奸角的深度同道理, 但係相信大家會有共鳴, 亦係我選擇漸漸扭曲既琪琪作為成個故「最終之惡」既理由--

因為一但末日黎到, 大部分人都會好似佢咁, 佢就係我地心中既個份人性, 人類中既「最終之惡」。

希望大家會明白同對呢位最終BOSS產生共鳴, 當然我都會俾更多篇幅俾阿平帶住大家去深入了解琪琪既內心同心路。講真, 我真係好怕大家睇慣左之前有大道理同理想既奸角而接受唔到琪琪咁既理由而墜落

係, 咩事

話說今個POST應該完唔到

一日未發現屍體
都未可以斷定佢死左

未必既

咁冇人推咪完到

即刻推，推爆佢

想問下,樓主大約係幾時決定搵琪琪/女皇做final boss 咖? (如果涉及劇情安排的話,可以完故後再講)

但之前日日四篇文，而家日日得兩篇，仲有一篇係講耶穌呢

算啦,樓主都有正職,
無理由為咗serve 我地唔理正職d 野咖嘛.
(樓主以後出咗名,
做咗全職作家後又唔同講法 )

樓主不能未富先驕

我有時間都會幫手推

推呀推呀

推一推

就係因為未富先要搵食, 體諒吓

btw, 琪琪已滿16歲, 即係無衰11呢回事

末日都無分衰唔衰11啦

屌啦仲講

你個名

樓主啲頭盔大頂到小行星都擋到

正正就係琴晚果篇文琪琪想講既大道理

樓主比fbi拉左出唔到文？？

冇人睇樓主FB

睇左所以無催過

又唔係 催文當推post 我好開心架

文呢？

絢香mola mola

我要文呀

想知大結局會唔會係末日倒數到零個刻完

你估下

香港做全職寫故佬會餓死

估中咗琪琪
btw 呢個故好似好少人俾正皮咁 但係樓主要加油呀
呢個故仔真係寫得好好睇 設定己經好正 故事既劇情係寫得好好 好刺激好緊張 純粹係動作上既形容可以再真實d 例如d追逐戰或者比較大型既打鬥都可以再真d
不過角色既描寫真係寫得好好 由內心諗緊d咩 有d咩轉變都都寫得好有味度 角色性格同定位都好鮮明 亦都可以帶到做人既道理出黎
由幫人拆散情侶個故開始追 真係寫得好好 要繼續加油呀

兼職會比fans屌死 自己揀一樣啦

我在琪琪的牽扯下, 離開了訊號塔。走到戶外, 涼風送爽, 我卻感到心中一陣寒意, 因為眼前這女人已經失去了人性,失去了一切, 失去了靈魂, 以末日將至為由把自己做的一切合理化。也許世界末日把她真正的本性揭露, 失去社會和制度, 人性就只剩下點東西嗎?

我不知道琪琪要帶我去那兒, 但我肯定不是甚麼好地方。想必剛剛她沒法得到我的認同, 琪琪會繼續展現著她的大作吧。她只希望得到的, 也只有這樣。

我一路上在尋找逃出的方法, 可是琪琪身邊全是手下, 身上沒武器的我基本上絕無可能逃掉, 連上廁所她也派人跟著我用槍頂著我後腦。

可惡...她很了解我的本領, 處處防範也做到很好。

「個邊係...」

本來的九龍公園引起了我的注意, 因為我看到大部分樹木已經砍倒, 地磚也翻起變回了泥地。

「大麻田, 遠少少係鴉片田, 阿平, 唔好太接近個邊, 佢地雖然都係我既人, 但個邊既係教會既教徒, 我唔保證佢地會忍得住手。」

我默默記在心中---整個九龍公園都是貨源嗎, 難怪能做到這樣穩定的供應。

「我地到, 我為你準備既住處-- 天文豪庭。」

爛名字。

處於山上的天文台大樓被旗海團團圍住, 那是紅色的旗幟, 上面的是像...楓葉? 還是大麻葉之類的一片葉子的剪影。手下們團團圍住山下, 濃烈的焚燒炭味瀰漫於空中, 只有不時有風從北方吹來的冬風才使我呼吸到一下清新的空氣。

住處...我看是監獄吧。

「琪琪, 我唔需要咩豪庭...」我退後, 後腦卻頂到槍口上。

看來沒選擇呢。

「滋」

「咦?」我看看手腕, 是錯覺..?

「阿平, 你需要, 信我。」琪琪拉住我, 她的力氣可是一點也不附合嬌小的身驅, 一下子我幾乎人仆馬倒, 只能被她扯向山上。防線中的人似乎分成兩批, 在警戒著的明顯是頭腦清醒, 而且手也掩在武器上, 至於在遠處的如常倒於地上抽著鴉片或大麻。

透過藥物帶來的快感, 就是他們於末世下的生存意義。

許少傑被琪琪瓦解-- 但我相信如果琪琪倒台, 也會有第三, 第四人等等做這事吧, 始終大部分人失去了生存意義, 除了等死也沒甚麼可以做時, 尋找愉悅就是他們的本能。

我反而想起高神父控制的教會社區....我開始有點明白莊臣對理想鄉的美好幻想, 人人工作, 勞動, 分工合作, 人人為我我為人人, 和面前這墜落的城市完全不同。看吧, 這就是人類於末日下燃盡一切, 淨下的殘渣。

登上天文台山, 第一時間看到的是遠處的百周年記念大樓, 巨大的雷達正完好立於屋頂上, 巨型白色球狀雷達使我看了良久, 那是天文台總部用作接受來四方八面氣象站無線電信號用的--肥貓向我硬塞這些資訊, 高三層樓的巨大白球閃爍著中午陽光的光暈, 即使隔著樹影, 那白色的圓我吸引著我的引意力。

隨著步伐前進, 我們穿過樹林, 接著出現在我們視野內的是只有兩層樓高, 座落於香港上百年的天文台總部: 1883大樓。

英式的建築物的畫風與附近正意氣風發的植物甚為配合。

「滋」

[距離世界末日51日]
[下午1時11分]

沒變化啊。

琪琪推開大門, 大樓內部被精心裝潢, 光是眼前的設計和佈置我已經能想到她的心思和想像到她在佈置這兒時的身影。難怪...恐怕完成了三號的訓練, 除了出現在我們面前時, 琪琪也一直在不為我們所知的地方努力吧。

「我之前...太掛住你, 阿平。所以, 我做左個實驗, 而且的確幾成功。」

她指指前面的..另一個我?

啊, 是他吧, 一直很少說話的高佬平。原來如此, 所有他的打扮才這樣像我, 也是琪琪的主意吧--我那時還天真的這樣以為。

「阿平。」

「嗯?」

「...呃..我唔係叫你。」我背後的手下關上大門, 恐怕已經鎖上了吧, 「阿平, 介紹下自己。」

高佬平看看我, 又看看琪琪。

「我個名叫楊子平。」

....嗄?!

「之前, 我係一個文雀, 我係廟街個邊搵食。後來, 我被齊老大發掘, 成為左佢商業罪案調查既針, 即係所謂商業間諜....」

太..太恐怖了!

那人的神色, 語氣, 都在模仿著我! 雖說模仿得一點也不像, 但正因為差勁的模仿技巧, 我才看得出「模仿」的意圖, 而不是視后那爐火純青的演技。

我呆若木雞的看著他, 琪琪得意的笑道:「哈哈! 勁唔勁呀! 好唔好玩呀!你都黎試下呀!」

雖說我的路人臉天下間比比皆是, 但這不只是打扮和外貌相似的程度了。這個從香港公園被琪琪救來的人, 已經漸漸在變成我?!是琪琪做的替身嗎?!

「點..點會咁..」琪琪...她怎麼還能笑得出..

琪琪好像很期待我問她, 也很享受成功引發我興趣:「提示: 馬教授既洗腦針再加Kitty!」

「....Kitty? 洗腦針?」

突然回想起, 我和寄葉在Kitty那邊見過...原來那時的是琪琪?

琪琪舉起手腕, 果然帶著和我手上一式一樣的智能手錶。

「大嫂, 我本來仲有一隻手錶, 但係因為仲有用, 所以....」

遠方的樹影間, 有一個帶著旗桿的少女身影。

咦, 她來這邊? 少有呢。

一個很可怕的諗頭浮現我腦海中。

洗腦針--和Kitty曾經重現馬教授女兒Erica的功能「虛構人格-架空靈魂」--

二者合而為一的話, 先把腦中記憶洗得一點不剩, 然後Kitty重現出我的人格再對其灌輸的話..

寄葉那時好像一開始也相信了小莉的胡說八道。

那麼面前這個有著「楊子平」人格的人, 莫非是...!!

「你洗左佢腦。然後再...」

「無錯啦! 我勁唔勁呀? 冇你既日子我都係靠佢咋....」琪琪抱住高佬平撤嬌道。

怪物。

這女人已經是怪物!!

在香港大學時他們說過馬教授辦公室被翻亂, 我還以為說的是我那時破壞夾萬, 原來是琪琪事後去尋找其他的洗腦針!Kitty為甚麼不和我說? Kitty的「死」也是因為琪琪吧!

那樣說, 這人本來的人格已經消失掉了?!

高佬平像我一樣搔搔頭:「琪琪, 點會呢, 係我靠你先至, 我好鐘意你, 我好鐘意你架..」

這眼神空洞的傢伙, 以我的語氣說出琪琪希望聽到的對白。

不知為何, 我感到他身上散發悲傷。

寄葉有過不少困難的時間, 第一次殺人, 在阿瓦隆中和我分開, 小莉中槍, 但是要數最傷她心, 最使她痛苦的經歷, 一定是寄葉被洗腦和洗腦後失去記憶的時間。

為他解脫吧--

正當我要動手的時候!

「砰! 砰!」

兩下槍聲響起!

高佬平眉心和心臟中彈, 倒於地上。

「琪..琪..點解...」高佬平不明白一直「善待」自己的琪琪為何會這樣做。

「因為我已經唔再需要假貨。」琪琪手握冒煙的手槍道。

「你...我..我係邊個..」

「你邊個都唔係。」

「砰!砰!砰!砰!砰!砰!」琪琪的憤怒和憎恨寫到臉上, 好像射擊的是我本人似的!

「你個賤人, 死啦!楊子平! 唔理我! 死啦!死啦!」

「砰! 砰! 咔.咔.咔.咔」彈夾射空。

我看著面前的琪琪, 感到莫明恐懼。

愛的相反, 就是恨。

剛剛在琪琪眼中, 那個倒下的我恐怕就真是我本尊吧。

「琪琪...」

「啊, 阿平..唔使驚, 我知道你唔會鐘意見到自己既冒牌, 所以幫你清理一下, 嘻嘻...」

好可怕。

由最普遍的人性中孕育出的惡意, 比我想像中更可怕。

「喂, 你地, 入黎洗地, 抬佢出去扔落海。」

「收到!」手下們似乎已經習以為常, 其中一個似是小頭目的人從琪琪手上接過一堆大麻煙, 前去分發給其他人。

「阿平...你會陪住我架嘛?」

我看看遠方被抬走, 蜂窩似的屍首--

「當然。」

「你唔會呃我架可?」

「點會。」

「我真係好掛住你...呢個假貨唔及你百分一....」

我的手在抖:「係..係咩.」

「你呀, 係度一定要聽我話, 我唔會俾你離開我架啦, 依加我同你每一秒都好寶貴..」

「嗯..嗯..」我避開她的眼神。

一時的權宜之計, 一但我叛逆她的話琪琪的心理會更扭曲吧。

現在琪琪已經完全崩壞, 我一定要盡快逃離這兒。

可是一但我逃掉, 那麼琪琪一定會揮軍全面進攻港島。

留在這兒保護港島眾人的「大我」, 逃回到港島與寄葉她們團聚, 卻帶來軍隊的「小我」。

二元再次對立。

但我馬上就選擇好了--

我一定要回去, 我要回去, 回到寄葉身邊, 貝兒身邊, 肥貓身邊, 小莉身邊...

可是, 我和因為自己的私欲而墜落的琪琪有分別嗎?

如果我要做出所有喪盡天良的事, 才能回去, 我能不能下手?

比方說--

殺掉視后。

「不惜一切」四字比想像中沉重, 我的底線能去到有低?

也許我們心中都住著一個「琪琪」, 世界末日只是誘她出現的藉口, 我跟隨鄭婆胡口的日子不是沒見過被自己丈夫或父親賣掉的人, 為的只是多賭幾場, 為求翻盤。

手下們準備了午餐, 至少我在這兒能活著, 逃跑的事....容後再說, 不得有失。

[GPS Location Sent]

[Signal Available ]

終章之三: 臨終鐘聲已至, 六壬逆轉之人

完

終章之四: 倒數盡頭已至, 回應善良之人

追逐戰或者比較大型既打鬥 我諗都要數赤柱一戰同直昇機一戰, 講真寫呢D既我算係寫得最俾心機, 因為最唔擅長, 唔知大家又點睇, 因為我真係出左200%心機去寫動作場面 對上一次睇武俠小說已經係中學時間... 的確, 我用左好多好多時間去塑造角色, 希望大家感受到。

另外回應埋上面另一個巴打, 「琪琪」最後會成為奸角呢個IDEA, 由佢出場第一下我已經決定左, 因為「正常人被末日逼到走投無路成為壞人」係其中一個好重要我要寫既主線黎。

有Fans屌不知幾開心, 好過出文冇人理冇人追

想開個新POST FOR 結局, 請暴力推POST

出力推
Btw想絢香回來

屌你串鳩我

推呀埋尾luuuu

咁我地唔客氣啦!
百屌成材開始!!

其實係咪殺掉女王先啱？

全文重點？

百屌成材, 繼續屌

其實個計畫就係文雀搵女王
其他人黎暗殺佢

我講緊自己D故

為左私欲殺女王唔算係咩, 始終佢係大敵
但為左可以殺女王呢個而殺視后反而會有D掙扎,始終共事過...

總為你講我啲1q題同改歌post

hi 新讀者留名 終於live咗
喺啲文入面睇得出樓主既動漫口味
btw幾好睇 啲角色好立體 成個設定都好特別

俾你發現左

幫你推下囉

得閒幫我推post，不如出多兩篇啦

佐佐木小次郞既秘劍。燕返
不過絢香有少少saber既feel

打緊字啦

潛而默化

係囉屌你 我既劍就係你既劍後宮士郎

易大師呀

邊L個易大師

LOL

終章之四: 倒數盡頭已至, 回應善良之人

寄葉在我被帶到九龍的時候也不只是閒著。甚至乎, 她的一舉一動也對局面的變化作出了影響....不愧是我的妻子呢。

「小姐呀...」N展對著第七次來找他的寄葉, 終於投降, 「我已經講過, 佢地先出左去6個鐘, 6個鐘咋!」

現在對著我和貝兒才會展現大小姐任性的寄葉不好意思的說道:「唔好意思.但係, 阿平佢地真係無用無線電搵你地? 我記得視后有帶去...」

N展把自己在做的工作存檔, 免得甚麼時候斷電而前功盡廢:「同之前一樣, 冇, 佢地冇聯絡過我地。」

「因為...阿平好少咁耐唔搵我...」

「我地唔知道女王係邊個, 係邊度, 要盡量減少通訊既次數, 唔去到緊急關頭唔會通訊, 定你想佢遇到危險?咁你可能會收到佢既遺言既.....」

寄葉連忙搖頭:「唔係.唔係..」

「唉, 楊太, 你要搵D野分散下注意力, 你咁樣每五秒望一次個鐘唔掂。」

「........」寄葉低頭不語。

「咁樣啦, 我地探測到北方傳黎左好弱好弱既通訊, 你不如去幫我SET一個叫無線電中繼器既野?」N展拿出一個小盒子, 始終他們不想寄葉留在這兒, 因為萬一被她發現了404末日小隊的計劃, 那麼就肯定又會惹來一堆麻煩。

「訊號?」

「我地一直懷疑緊, 個個叫Kitty既人工智能, 極有可能轉移走自己既自我意識數據去到其他地方。」N展於屏幕上調出地圖, 「香港係咁既時勢,仲有自供能源, 有網絡連接, 又可以客納咁大量數據既地方唔多。」

地圖上有三個點被圈起: 分別是數碼港, 科學園, 和中文大學。

「數碼港我地派人去查過,個邊地勢太低, 已經被海水浸左, 至於科學園同中大, 都位於我地既北面, 而Kitty被破壞恐怕同女王有關, 如果我地可以同Kitty取得聯絡, 就可以知道女王既身份。」

聰明人果然是聰明人, 和阿平不是同一層次-- 寄葉深深體會到這一點。

「我要點做?」

「好簡單, 將呢部機帶去IFC頂樓, 天線全部指向天就得。」

「但..你呢部野要電既Wor...」寄葉把玩著那小黑盒, 黑黑的, 伸出幾支天線, 像極了阿平最怕的蜘蛛, 平夜看到這玩意他恐怕會嚇得嘩嘩大叫吧。

「放心啦, 所有大廈都有後備供電同儲電, 海個邊D大廈全部都有大把電....都唔算大把既, 但夠用依加咁既負荷好耐, 呢部野唔食電。只不過.......」

「不過咩?」

N展看著寄葉的眼神, 好像有甚麼意思, 使她感到心中毛毛的。

「會有危險。」

「下?」

「我地諗到既野, 女王都會諗到, 我地探測到既野, 佢都會探測到.....如果可以知道Kitty係邊, 女王就可以追殺上去, 另一方面佢亦唔想我地搵到Kitty, 你路上可能會遇到佢既人。」

如果是舊時, 區區幾個雜兵, 寄葉根本不會放在眼中。

但是現時不同往日。

寄葉有了自己的責任, 有了自己的包袱, 有了她要負責的人。

「媽咪, 你係度呀?」小莉從後抱住她。

萬一她有甚麼意外的話.....她不敢想像, 不但是阿平的反應, 還有小莉的打擊。

所謂成長, 就是不再「不畏虎」。

「你唔去唔緊要既, 偵探遲早會搵出女王係邊個。」

「我...」寄葉牽著小莉, 遲疑了起來。

末日似乎能使人急速成長, 本應最無憂無慮的寄葉, 突然感到了所謂家庭的重擔。貝兒, 小莉, 都需要她的照顧, 不能再任性了。

「媽咪, 我學左新野, 俾你睇下呀!」小莉跳著跳著, 在寄葉面前撒嬌。

「嗯, 好吖, 小莉。」

「秘劍- ! 多重....」

「喂喂!! 睇住! 睇住!」N展飛奔過來接著被小莉的木刀掃到的顯波儀, 「好難搵架!」

「啊, 對唔住呀N展狗...」小莉連忙收起木刀。

「小心D啦嘛, 等陣, N展狗?」

「嗯? 偵探叔叔教我話可以咁叫你, 親切D...」

寄葉連忙抱起:「小莉, 唔準係任何人稱呼度加個狗字, 知唔知? 對唔住呀N展, 我遲D再黎搵你。」

她的思緒亂作一團。

現在的亂七八糟可以說全是女王弄成這樣。

搞清楚女王的身份是很重要的, 而且這樣做也能保護阿平, 根本沒有不去的理由。

....也許有。

「嘿哈!!」小莉的劍技火喉愈來愈成熟, 她的生父本身就是劍擊運動員, 師傅又是絢香, 如果不是末日的話她也許能大有成就呢。

「勁唔勁呀! 勁唔勁呀媽咪!」小莉以木刀使出半招居合斬, 成功砍倒了半圈的空酒瓶, 十分興奮的想寄葉看看。

「勁呀小莉。」寄葉無精打采的說道, 北風捲來, 一陣寒意傳來, 她拉緊一下頸巾,但是還是感到冷意, 看來冷的不是身體。

「媽咪...你唔開心?」

小莉收起木刀, 走到寄葉身邊輕撫寄葉的臉頰。

「嗯..唔係呀, 我冇事。」寄葉苦笑搖搖頭。

好難受。

這種感覺好難受。

想去幫助珍愛的人, 想去幫助重視的人, 但是卻無能為力的感覺...

當時英勇的自己跑到那兒去了?

不用考慮太多, 只為自己所愛而戰鬥的言寄葉...是甚麼時候不復如此?

「你掛住爸爸?」

「..小小啦。」

不可以給小莉知道是因為她, 寄葉才沒法去幫助阿平, 這樣的話她會自責的。這女孩, 表面看起來常撒嬌, 天真可愛, 但內心其實甚為成熟, 甚至超越鬧孩子氣時的寄葉自己。

「爸爸好快會返黎既。」

「希望啦。」寄葉看到小莉身上的傷疤, 更下定了決心留在這兒。

正是因為她的守望, 阿平才能無後顧之憂的行動。

遠方一個人向二人走來。

「寄葉, 點呀。」

是琪琪。

「啊, 琪琪....我冇事。」

「你面色唔太好....今日見到你咁所以有D擔心你。」

後面的高佬平一如以往的不發一言站於牆角。

「我冇事, 放心。」

「N展搵你傾過D咩?」

寄葉提高警覺:「你知道佢搵過我?」

琪琪失笑道:「你唔使咁警戒, 你今朝搵左人地咁多次, 點可能留意唔到呀。」

原來是這樣, 自己多心了。寄葉尷尬的笑道:「冇乜野, 我問佢有冇阿平消息啫, 始終無線電係佢同肥負責。然後又叫我話想我幫手做D野咁。」

「做野?」

「其他佢想我分散下精神啦, 冇乜野。」

「好少你會拒絕人呢...Halo小莉~」

「琪琪姐姐!」

「乖。」

寄葉看看琪琪, 還是說出了自己的擔憂和感受, 始終這兒和她年齡相約, 又能談上幾句的就只有琪琪和貝兒。但是在貝兒面前, 還是多說點高興的事會比較好。

「哦...我就覺得你不妨去既。」琪琪坐下道, 「始終, 你咁做可以幫到阿平。」

「唉, 我都明..但係, 但係小莉同貝兒..」

「要珍惜重幫到自己愛人既時候啊, 得罪講句, 你睇下貝兒就知。」

寄葉沉默, 沒有了阿平的她, 始終還是個不知世途險惡的大小姐罷了。

她沒有以前那樣能冒險了。

「去啦, 寄葉, 唔好俾自己後悔。」

「但小莉...」寄葉輕撫著小莉的瀏海, 抬頭看天。

「你諗住自己會一去不返?」

「咁梗係唔會!!」和琪琪說話, 她總能說出你心底的那句, 這也是她領袖才能的一種展現。

「咁咪得, 小莉, 唔見你媽咪幾個鐘你驚唔驚呀?」

「唔驚。媽咪唔會扔低我既, 係咪?個時都係, 依加都係, 永遠都係。」小莉把頭埋到寄葉懷中, 好好感受寄葉的體溫。

「小莉..」看到如此信任自己的小莉, 寄葉心中一陣悸動。

「睇黎你有決定。但記住, 萬事小心。」

「嗯, 多謝你, 琪琪, 同你傾下真係好D。」

「傻啦, 講呢D。我同佢去巡下第二度, 夜D見啦, 寄葉。」

被琪琪說服, 寄葉決定好: 再次成為阿平的後盾, 如一直以來一樣。

「小莉, 記得好好照顧貝兒姐姐。」

「係!」

「唔準係N展叔叔個層度揮劍。」

「係!」

「聽作家姐姐話。」

「係..媽咪..」

在旁邊的貝兒笑道:「寄葉呀, 你成日話阿平對住你就婆媽, 你睇下你, 你出去幾個鐘咋!」

「我..我先冇呀,哼!」寄葉滿臉通紅的抱住小莉, 然後放開。

確認過中繼器帶好, 電源和配件也帶好後, 寄葉別過小莉離開了中央圖書館。

踏上前進陷阱的第一步。

寄葉沒想過, 勸導她開解她, 叫她前往IFC的人正是女王本人。

個人覺得呢篇最後嗰句"寄葉沒想過, 勸導她開解她, 叫她前往IFC的人正是女王本人。"係講得太多...反而影響咗成個氣氛

同意
唔夠緊張感

如果之前完全無提到邊個係女王
呢下會好正

我想問吓, 琪琪係點樣變成女王?
唔係指佢心態, 係指點解會得到咁大權力?

如果話係毒品, 咁佢係點變成掌握毒品供應嘅話事人?

定難道佢仲收埋咗好多午餐肉?

本身已經係一塊午餐肉

唔收午餐肉都比人屌

繼續百屌成材

睇黎真係畫蛇添足 紙言版會刪去呢句

已經很久沒這樣一個人單獨遊蕩於末日下的香港了呢--自從遇上了阿平, 她和阿平就一直形影不離。即使在赤柱分開, 她也感到遠方傳來的協助, 但是現在眼前的只有無盡的荒涼。最後的冬天, 食物漸變少, 附近還存活的人要不投靠往舊WIN中, 要不找船過海去抽大麻抽個爽才死, 街上獨自流浪的人也死得七七八八, 現在活下來的人, 總有自己的理由和本領。

寄葉的理由也很清晰。

一路上她提高警戒, 在大廈的陰影前進, 天空灰茫茫一片, 一陣北風吹過, 陣陣寂寞的感覺湧上心頭。

「阿平....」她望向南方, 現在的阿平應該正翻越太平山脈吧, 今晚他又要露營了, 有穿暖嗎? 食物夠不夠? 明天...明天他們就會和補給船會合, 把武器帶到會展附近然後實施暗殺計劃。很快..很快就得再見, 沒問題的!

「呼....」又一陣北風。

空蕩蕩的香港份外蒼涼, 沒想到自己的人生會見到這一幕。

不知道爸媽在方舟上過得可好?

如果能再見, 她想好好講述這末日下的故事給她們聽...也許自己也能寫點東西給星之曙光射到方舟上吧, 這是最後的機會了。

穿過重重大廈和一陣倒塌的廢墟, 寄葉終於看到IFC在視野中出現。巨大的建築物聳立在下方密密麻麻的石柱間, 被颱風吹破的窗戶間飄出窗簾布, 在高空無力而孤獨的飄著。

「首先要檢查電源, 不過應該冇問題啦。」N展的指示如此。

地下的入口已經被海水淹沒, 寄葉登上天橋走往商場的方向, 果然遠方細小的「緊急出口」四字的燈箱還發著光。

「呼...呼...」空蕩蕩的商場有怪風吹出, 電筒一照之下深不見底, 舊日光亮而高檔的商場現在好像鐘乳石洞一樣, 以深邃的漆黑凝視著寄葉。

「好黑....」寄葉自己和自己說話壯一下膽。還好, 遠方的一幅落地大玻璃幕牆已經粉碎, 從那兒進入的話叫有點光。寄葉穿過從一格格窗框照出的曙光, 走到商場中, 回首一看, 兩旁的商店好像斷崖一樣俯視著她, 她好像走到某個峽谷的底部似的。

如果是阿平, 一定不會這樣遲疑的。

寄葉深呼吸一口氣往前推進。

耳邊迴盪的, 是水聲和自己的腳步聲, 還有遠方傳來空氣吹過的鼓動聲。

還好這是香港相當高級的商場, 寄葉末日前也常常來這邊購物, 路...算是識得。過了巨大的蘋果店, 穿過一整列的玻璃門, 就是辦公室大堂, 從那邊的樓梯走就能到底頂樓。

88層...來回就是176層。即使腳力甚佳的寄葉也感到有點挑戰。

好靜。

走過玻璃碎了一地, 陽光穿過玻璃旋轉樓梯的蘋果店使地上的積水變得光亮。

於是她就看到了水中的倒影--

「嘩啦!」寄葉閃身避過背後的突襲, 鐵支插到水中!

「咁都...?!」

鐵枝被寄葉踏著:「你既偷襲功夫差太多。」

「放..放手!」

來襲者放棄鐵枝, 揮出拳頭!毫無懸念的, 寄葉一手捉住拉那人向自己身邊, 然後頂出一膝把那瘦巴巴的人撞飛。

「你係女王既人?」

「咳..咳....」

那人瘦削得可憐, 明顯是過量吸毒的人。

「你就係言寄葉? 咳...咳...真係好天真啊..」

「哼, 得一個人都要死淨把口。」

「邊個話我得一個...」

那人身後幾個人步出--

「係呢條女啦! 阿瓦隆就係佢地搞事!!」

「估唔到我地由西貢跑返黎呀呢! 死八婆!」

全部持槍。

有備而來!

「啪!」寄葉擲出阿平N展給予的閃光彈, 然後縱身往蘋果店內飛身躍去!

「砰! 」有人開槍, 但是沒打中!

「追!為阿瓦隆報仇!!」

還好中間的玻璃樓梯是強化玻璃, 即使中彈也沒有裂碎, 寄葉三步拼一步的往上逃!

「咪撚走!」

「追個異教徒!」

餘孽!

不過為甚麼...她也是考慮了很久才決定來這邊, 但女王的人好像未卜先知的在等她?!

沒時間思考了!

開火!

「砰!」「砰!」「砰!」

寄葉拔出手槍回擊, 不擅長射擊的她由其射在跑的人, 不如射擊不會動的鉸位--!!

「嘩啦!」鉸位噴出火花, 幾層玻璃樓梯級墜落,看那二人應該摔掉了腳。

「喂! 點上樓上啊?!」

「個邊!」

寄葉把握時間拔足就跑, 現在只是三個人, 天曉得早知道她會來的女王還藏著幾多殺著!

果然!

「汪!!」

狗...狗吠聲。

「汪!! 汪!!胡---- 汪!!」

寄葉忍不住回頭一看, 三條狼狗正往她飛奔過來! 一向英勇的她在第一次殺人, 救出琪琪那次看到那人被巴打活生生咬死, 死時還有血泡從喉嚨的大洞冒出後, 一直怕狗!

「救..救命..阿平...狗呀!」

好像被女王洞悉了自己死穴一樣-全身發毛, 雙腳漸漸發軟的寄葉看到狼狗時只感到這一點。

但是, 阿平這次不在她身邊。

每人總要有害。

所以--

我們才要互相幫助, 互補所短。

「砰!」

一聲槍聲響起。

但三隻狗同時中彈倒地,伴著嗚咽倒地不起, 鮮血流到地上。

「嗄...嗄...」寄葉放棄掙扎抱頭把自己捲成一團, 淚水從眼角滲出。

為甚麼..偏要是狗, 偏會是狗!

如果是其他東西還可以一戰, 但..但狗的話, 那些食人的兇獸的話...

阿平..阿平...小莉...對不起, 只有這種怪物, 她沒辦法..真的沒辦法!!

咦?還沒咬下來?

「仆街..搵得我好苦啊, 寄葉, 我好少行呢D高級商場,所以你入左黎之後我就跟甩左你, 你冇事呀嘛? 千其唔好有槍, 阿平劏左我都似...」槍王拉好因使出三段擊而斜掉牛仔帽, 輕咬雪茄, 手上的左輪還冒出煙。

「槍..槍王?」

「放心, 你既工作完成左, 唔使驚。」

「我既..工作?」寄葉一頭霧水。

「喂! 個邊三條撚樣, 我有野問你地!」

後方追來的三人, 看看地上三頭被一槍爆頭的狗屍:「你係..槍王?」

「屌, 得個一支炮驚閪咩!警告你呀! 咪撚做架兩呀! 呢條女既人頭夠我地Weed到世界末日啊!」

「你地識唔識聽中文啊, 我有野, 問你地-!」

「.......」三人看看槍王, 又看看正從地上爬起來狼狽的寄葉。

「即係無計傾啦?」

槍王把手摸往槍袋, 全副武裝的女王手下也拿著槍但不敢舉槍指向他, 誰也不敢動手。

北風穿過破掉的玻璃窗, 四人之間的水灘泛起水紋。

「寄葉, 搵掩護。」

寄葉聞言也藏到商場花槽旁藏好。

「點解你會跟埋黎, 你個死槍王..」

「點解你覺得我唔會跟埋黎?點解你又識我?」

「........」

「會唔會係女王識得我地?」

「........」

「唔使答所以唔敢亂答? 咪咁啦, 我地咁難先用寄葉引到你地出黎。」

用寄葉---引出?!

「我地係等緊人黎幫手, 白痴美國佬。」

「白痴得過你同我講?」

「因為佢地已經黎到。」

在狹窄中庭的對面樓上, 出現了第四, 五, 六, 七個槍手, 也是手持武器。附近都是銀行區和運鈔公司, 武器多得過份。但明顯沒人敢開第一槍。

七個人。

左輪中只剩下三發子彈。

幾隻烏鴉停在窗框上, 黑色的禽眼看著槍王和七個人之間的對峙。似乎地上三隻狗屍不夠牠們今天的胃口了。

「咕..咕..」似乎連烏鴉也不敢發聲的緊張局面。

又一陣冷風吹過。

雪茄的白煙隨風飄散於槍王後方。

眾人眉頭深鎖, 視野中死瞪對方。

「鴉--!!」

「砰!」

千其唔好有事阿平劏左我都似...」

屌你出得咁緊湊就唔該出多篇

404之間內閧？

都係想引女王出黎
之前有講過win有間諜

................

變左每日一篇

都4000字吖 晚晚出文出到凌晨第二朝又要返工

你要百屌成材咪搵啲野屌下

繼續推

文呢？
樓主係邊呀

HI

先修正一下尋日第二個筆誤

「.......文雀劏左我都似...」

眾人也知道槍王的射擊, 一但出現在他視野和射程內就是「必中」, 而且這場面還是他最為擅長的正面鬥決!

換句話說7個人中, 即使他因缺彈沒法全數擊殺, 一定會有3人被一槍爆頭而死。

雖說死的會包括槍王, 但那可是有七分三機會賠上自己的性命啊! 自己掉了性命, 即使槍王陪葬自己還是掉了性命, 死了就是死了。

誰敢先動?!

槍王的手始終貼近槍袋, 雙目如雷, 散發如蒼鷹似的凜冽殺氣。

屏息靜氣, 連自己的心跳聲也好像漸變得結實和砰砰作響。

那三個人的心即將要停止跳動?

還是----七個?

雲層散開--

陽光射到水灘, 一閃即逝的炫光閃動!

步腳聲響起! 誰?!

烏鴉發出長啼拍翼起飛!

「砰!」槍王以飛速拔出左輪往前射擊! 震耳欲聾的槍聲劃過空蕩的商場, 前方三人眉心中彈倒地, 甚至連槍也來不及完全抬起!!

在眾人對峙時心領神會的寄葉, 早消失於掩護後穿過商場, 施展阿平教授的無聲步法, 冷不勝防的出現在樓上四人背後! 四人一時間不知道應付突然閃現於背後的寄葉還是下方擊斃三人的槍王! 回過神來下方的三人已經斃命!

「SMAAA--SH!!!」

遲疑, 會致命!

「噗!!」寄葉全力躍到空中, 刺出兩腿擊中近自己的二人!

「砰! 砰!」另外二人向槍王開火, 不知是因為分心而射失, 還是槍王使出的長程翻滾路徑太怪異, 竟然是往後右方翻出!

「Oh Shi----」

站起來的槍王放掉手中左輪專用的快速上彈器, 舉起左輪至腰間, 右手蓋向槍後的擊錘---

三段擊!!

「砰!」

一下巨大槍聲再次響起, 回音消散後, 三人眉心中彈, 緩緩倒地。 第四槍卻是鎖骨中槍!打空? 不可能, 槍王的射擊不可能射失!

「嗚...點解..快到咁..」

「哼。」槍王流暢的插回左輪到槍袋中, 拉正因翻滾而歪掉牛仔帽。

「槍王! 你冇事吖嘛?」寄葉制伏樓上鎖骨中槍的那人, 心中暗自驚嘆槍王的槍法和身法, 每一舉一動都像為了槍戰而訓練似的。

「冇, 你呢?」

「我..我都冇事。」

「用得左輪就遇左要對付第七個人, 寄葉, 你根本唔使冒險幫我。」

「我...太多事?」

「唉. 唔係啦, 你真係學文雀學到十足十。喂! 你! 繼續問話! 你以為我唔打你頭係你好彩呀? 你好快就會發現岩岩一槍打唔死你係你既不幸....嘿嘿。」

寄葉抬起被打中鎖骨的人, 回到下方的樓層。

「頭先...唔該你。」寄葉低頭道謝。

「冇啦, 客咩氣, 我地一早預左。」

預左?

話說, 剛剛好像說過寄葉是被利用了呢!

一想起這點, 寄葉連忙問:「岩岩! 你話利用我?!」

「呢個係偵探既計劃啦...」抬住那人的槍王別過臉去。

「講清楚呀!喂!」

「總之, 你要相信偵探, 相信我地每一個啦。」

但是寄葉想起阿平一見到偵探說的就是叫寄葉千萬, 千萬, 千萬不能相信他。

二人和一個戰俘被抬到升降機大堂, 通往天台的樓梯就在一角。

「依加行到上去, SET好野, 落返黎都天黑, 我地黑晚返中央圖書館? 定你想係度過一晚天光再走?」

要不先休息才登樓, 要不登樓後休息。

「行啦, 我想快D幫到阿平。」

「嗯, 你! 自己行!」

「下..?我行唔到...」

「我係美國邊境見過比你更傷既人, 為左走佬人地連跑都得呀! 同我行!」

槍王扔下那人, 那人看看遠處的出口, 但槍王馬上把槍指住他:「老友, 咪玩野。」

「我地先唔係老友...唉行啦行啦..嗚..」

「佢得唔得架..」寄葉憂心的問。

「答啦! 言大小姐問你呀!」

「我唔...」

槍王拉下擊錘。

「得!! 立即得! 得左!」

三人展開漫長的登天之旅。樓梯重重疊疊的在面前展開, 螺旋而上的階段好像無盡無窮似的, 走完了一圈, 馬上三圈又再出現在面前。

「喂, 你叫咩名。」

「我..我叫阿甲啦。」

「你俾假名都俾少少誠意呀老友。」

「我真係咩都唔知...」

槍王奸笑道:「喂, 老友, 我連問都未問你就話唔知? 你失憶呀?」

「我..我唔係咁既意思..」

「咪懶醒, 黎, 咬住。」

「咬? 嗚嗚嗚嗚嗚!!!」阿甲重重咬住口中的毛巾, 槍王以獵刀掘出臂膊上的彈頭, 血流了一地的阿甲痛得差點昏死掉。

看來槍王要用的是懷柔政策。

「未住呀, 再咬!」

槍王接著用刀掘開子彈, 倒出子彈中的火藥到傷口中, 用雪茄一燙, 傷處馬上發出「啪咋--滋!」的聲音, 還冒出火花! 差點失去意識的阿甲被槍王拔出毛巾, 一樽白蘭地塞到他口中, 聞到酒味的他連忙抱住生鐵酒瓶猛灌三口, 溢出的酒在嘴流出。

「咁樣好好多。」槍王看看傷口, 被燒焦的皮肉結痂, 已經不再流血。

「如果齊姑娘睇到你咁處理傷口佢一定會發癲。」

「哈, 可能啦, 不過打班蛇頭個時邊有咁多野, 個個都係咁, 唔發燒就死唔去。好D未呀老友。」槍王收回酒瓶。

「我..我...」不知道是不是應該道謝的阿甲不知所措。

「好, 繼續行!」

登上IFC天堂時已經接近日落, 深冬的白晝總是如此短暫。阿平現在已經在山上紮營準備休息, 明天下山會合吧....寄葉看向遠方看山麓, 自己的丈夫就在山的對面。

風聲呼呼, 天地無聲。

「寄葉, 到你。」

「嗯。」

寄葉掏出小黑盒, 於天台上找到了N展所言的插頭。把小黑盒插到插頭取得電力後, 黑盒亮起LED燈, 接著寄葉把所有天線駁上, 指向天空, 設置應該完成。

「Test! Test! 喂, N展!」槍王對著無線電喊話。

「係度, 寄葉係咪搞掂?」

「嗯, 兩個件事都好順利。」

引出女王的人也算是順利嗎..寄葉不敢想像不順利的樣子。

「睇下先...收到, 未至於爆格但係已經接收到, 嘩咩黎, 片黎架?!」

「得啦, 你做野, 我地聽朝先返到黎。」

「嗯, 小心D。」

掛斷無線電後, 槍王道:「寄葉, 我地繼續一齊行動, 今晚訓個時我地訓87樓, 你訓88樓, 我地會看住樓梯, 你放心。」

「嗯, 辛苦晒。」

阿甲低聲道:「地? 關我撚事咩...」

「阿甲, 我地今晚好好傾下。」

「唔使啦掛..」

「要既!!」

IFC是最傳統的那邊中間是升降機大堂, 周圍是辦公室的那種間隔, 所以即使很多玻璃窗破掉, 三人棲身於升降機大堂的話還是離窗邊很遠, 即使下雨打風也沒問題。

不知道阿平也做甚麼?

視后沒帶太多麻煩給他吧。

絢香的手能應付翻山越嶺嗎?

寄葉的思潮一直在運轉。

阿平和寄葉各自出發後的第一夜, 她於IFC中渡過,阿平在山上渡過。

「點呀,都傾左成晚啦, 你應該美國南北戰爭既轉捩點係邊度? 我就覺得...」

「大佬呀..你俾我訓啦...」看來槍王纏住他一整晚。

「槍王..早晨...」睡得不安穩, 夢中被三頭巨犬嚇醒幾次, 卻沒人擁抱自己安慰自己的寄葉走到樓下找到了槍王。

「早晨呀寄葉, 落晒形Wor你。」槍王把即溶咖啡倒到保溫瓶中的熱水搖衡, 「阿甲, 飲啖咖啡先。」

「唔好! 我要訓教! 啊! 啊! 嗚嗚嗚嗚...」可憐的阿甲被灌下咖啡。

「咁樣, 南北戰爭既引爆點...」

「救命呀..你問我野啦, 你問我野啦! 我咩都講!」

「邊個係女王!」

寄葉連忙提問。

「唔知呀! 佢話未做到佢對自己既承諾係唔會除面具, 我地冇人知呀!」

「咁你地點解要聽命於佢。」

「咪..咪有草隊, 有煙食咪係囉...不過煙係指鴉片。」

「我..我知!」寄葉滿臉通紅, 「佢點解會有咁多貨? 幫佢種既人又點解要幫佢!」

「點知啫....我都係聽講話殺到言寄葉或活捉楊子平就有無限量草可以爽先想黎試下咋嘛!」

「有利益就可以連陌生人都可以殺?」

「女王要人, 我要草, 冇咩問題呀, 反正大家都要死架啦!」

又是末日將至就把所有事合理化的理論, 恐怕高神父越過了那一線也是這樣說服自己吧。

「佢當初係點上位。」

「邊個佢..」

「女王啊! 玩啊?!」同樣睡眠不足的槍王也沒這樣冷靜, 而是吼向阿甲。

「咁..咁都唔係乜野唔可以講既野黎既。講真, 我地理得邊個上位啫, 佢話有草隊, 跟佢就會有更多既草隊, 佢又真係做到野, 咁就得架啦, 佢要D咩, 要做D咩, 我地真係冇人介意, 講供求既啫, 香港人係咁架啦。」

單純的利益嗎?

到依家我都懷疑緊視后係唔係真係叛變

由於晚晚太夜訓又早起 終於病左
今晚要停文一晚 sorry

Take care

樓主take care

多休息
生活要緊

樓主請保重

樓主保重

推推

抖抖佢先

復活

絢香有冇得復活？？定根本冇死到？？

對於女王, 阿甲印像最深刻的是她殺掉大佬那一幕吧。

那帶著眼罩, 只露出嘴巴的女生走出半島酒店。手持旗桿的她, 以手上的旗桿刺穿著一個人頭, 正是那個一直少量但卻穩定的提供大麻草的人。

阿甲沒有看到來龍去脈, 但卻沒有錯過最精彩的部分。

「大佬!!」

「嘩.條..條女.」

難以致信-- 一個這樣的小女生竟然殺掉了大佬, 一開始眾人幾乎要撲上去把那女孩碎屍萬段。

可是她扔出了一盒東西--大麻煙, 這份量, 可是一整個小隊一星期可配給的份量。

「你地自己睇! 唔止呢度! 入面成個一樓都係! 你地眼中既大佬要你地同佢打生打死, 其實佢一直就扣住D草, 確保自己同親信有得Weed!」

幾個大佬以前的親信推著幾架手推車, 一大堆大麻和鴉片從半島酒店大堂走出。原來一直以的傳聞都是真的, 大佬的確私藏著大量大麻給他和那個小圈子自用。那麼說, 在推著手推車的那些人已經倒戈了嗎?

「我叫言.....我叫女王!! 我睇唔順眼呢條友既偽善, 邊個服我既就跟我黎! 橫死掂死!我地要攞返九龍公園去種草!」

女王的講話簡潔而有力, 散發著說服力, 而且更附有證明。九龍公園...如果能把那邊的生還者驅逐掉的話, 那麼大麻的來源不是無窮無盡嗎?

他們都是受利益而驅動的人, 甚麼情義也只是嘴上說說。大佬私藏大麻已經成真, 那麼重奪九龍公園的話---

附近的人先是面面相覷, 又看看正跟女王走去的人們, 接著他們也提起武器跟著她離開這個據點。

奪回九龍公園的過程沒甚麼好說的, 在女王的帶領和計策下, 這群被稱為「女王軍」的人蕩平了整個公園, 砍掉大樹, 翻起磚塊種起了大麻草。接著, 女王不再按時配給, 而是實施論功行賞, 為幫派取得武器的, 攻下其他據點的, 消滅其他幫派的都會有大麻鴉片供給, 務求大家在末日前可以浸淫於愉悅之中。

為了能得到快感手下的人都恍如狂戰士一樣兇猛,女王軍的勢力高速擴展。 特別是她帶著精銳把惡人幫的大麻田燒掉, 吸引港島的人們加入, 又接濟於西貢和大嶼山艱辛求生的阿瓦隆餘黨, 使其勢力更為一時無兩。

一舉手一投足都散發著領袖魅力的女王。

-----------------
「領袖魅力?」言寄葉聽畢這段小故事後, 想起了一個人。

如果是這樣, 那麼一切就合理了。

帶著領袖魅力, 又認識阿平的女生只有一個人-----

「快D, 我地要返去!」寄葉站起來, 「女王...佢就係中央圖書館!」

這時, 寄葉終於察覺到琪琪就是女王的真相。

「呃, 我唔返去啦。」

「下?! 槍王, 你做咩?」

「偵探佢有計劃, 而我地根本唔使理佢係邊個。」

「你唔知佢係邊個點殺佢? 琪琪就係女王, 你明唔明!?佢就係中央圖書館!我地依加返去勸佢停手重黎得切架!」

「....原來係佢。但係...太遲啦寄葉。」槍王看看手錶, 「件事一早已經解決左, 邊個係女王都好, 佢都唔會再黎搞我地。」

「你講乜野話?」

「睇黎呢條女真係唔知華富個邊會發生咩事。」阿甲看著寄葉說道。

「我...我唔知D咩?」

「偵探講得岩, 唯有咁做先係萬全之策。」槍王取下嘴角的雪茄, 「你放心, 我地淨低既日子會好好照顧你同小莉。」

寄葉開始明白了。

一些她不想去明白的事。

「阿平....佢發生咩事?」

「寄葉, 我黎救你, 係因為我地取代阿平好好保護你。」

「槍王, 你講清楚D, 阿平佢發生咩事...」

「......」

「講呀!!」寄葉尖聲叫道。

「我地已經交左佢俾女王, 女王亦承諾左我地唔會再黎攻擊我地, 所有人都會無事----」

「啪!」

一記響亮的巴掌扇到槍王臉上, 含淚的寄葉又氣又悲, 右手還抖震不止:「你..你地點可以...」

「如果咁樣你覺得好過D既, 我冇所謂。」

「我依加就去, 我依加會去殺琪琪! 然後我就會去救阿平返黎!」

寄葉衝向樓梯往下飛奔, 可是一個繩圈從後面飛來套住她的身體把她扯到地上!

「對唔住, 寄葉, 我唔可以俾你破壞我地既計劃。」

「放開我!!」寄葉用力掙扎, 但這繩圈的綁法是西部牛仔套馬用的那種繩圈, 獵物愈是掙扎便會套得愈緊!雙手被牢牢套住的寄葉沒法彈動, 只能被五花大縛的帶回IFC的87樓。

中繼器放大信號傳送到中央圖書館, 偵探在那時...或者更長,其實已經知道了琪琪是女王吧。

但是在中央圖書館圍攻她把她殺掉, 難免會引來女王軍攻打這邊復仇, 到時又是死傷無數。

萬全之法, 只有一個--

----------------------------
[距離世界末日48天]

被囚於「天文豪庭」的第三天, 琪琪還真是寸步不離死盯在身邊。

完全沒有逃離的辦法。

「假如沒有機會的話, 就自己去創造一個。」- 師傅是如此教我的說。可是現在這屋子全部被人從外面鎖上, 連窗戶也被焊上鐵枝, 別說甚麼機會, 半夜失火我們還可能被活活燒死在這兒, 但恐怕琪琪很樂意見到這結局吧。

琪琪每天也會有段時間離開天文台大樓, 我總是會乘這段時間摸索逃出去的方法, 但結果是一無所獲。

沒想到, 破解困局的方法,還是來自於我手上「壞掉」的智能手錶。

那時我正完成了一圈的搜索, 果然還是沒有出路。鐵枝之間的寬度大約只夠我把手臂伸出去, 看來真的沒有辦法了呢。

[滋]

本來我以為又是自己想像出來的震動, 沒想到我抬腕一看, 竟然真是有訊息。

[GPS Location Sent]

[Signal Available]

已經第二次看到這段訊息, 莫非

「Kitty? 」我警剔地對著手錶喊話道, 同時注意大門有沒有傳來開門的聲音。

[哥哥.]

「Kitty? 真係你?! 你冇事?!你聯唔聯絡到寄葉?你知唔知呢段日子發生左咩事?」

[嗯,我冇事, 我依加儲存左自己係中大個邊, 對唔住..哥哥..對唔住, 我有份搞到件事變成咁]

「下?」

[總之, 所有野已經準備好, 今晚就係決勝既時間, 偵探咁樣叫我同你講]

「我冇野好同佢講!」

[計劃已經準備好, 你今晚唔好訓教]

「下? 今晚? 你......」好像被人們耍得團團轉的我, 很想知道他們在盤算著甚麼。

突然門外傳來腳步聲, 智能手錶屏幕熄滅, 又好像回到Kitty「死掉」的狀態似的。就說了, 人工智能怎可能會死呢, 恐怕要整個地球被小行星砸碎才能殺掉她吧。

「阿平, 我返黎啦~~」琪琪一關上門, 就由女王變回了個小女孩似的, 在我順她意的時候她還算半個正常人, 可是我一想到她咬牙切齒對著高佬平的屍首, 假想成我的樣子射擊我還是感到不寒而慄。

「嗯...返黎啦。」我擠出苦笑。

靜侯吧。心存希望地靜侯--時機的降臨。

時機來臨前, 執返劑先啦

又可以屌kitty啦！！！

屌kitty

cls

製埋圖咁比面呀

追左3日3夜終於live , 好耐冇試過追故

冇文睇了
樓主加油

末日前一向我也把氣槍放在枕下才能入睡, 末日宣告後我更是把真槍放在身邊才睡著。但是自從遇上寄葉後, 我以為自己已經戒掉了這習慣, 始終在她或絢香身邊有我前所未感受過的安全感。可是原來並不是,我沒有戒掉, 這幾天以來我根本沒法入夢, 一閉上眼就看到種種碎裂的夢魘, 因此即使Kitty不說, 我也不會睡得太沉。

「阿平啊, 你真係唔想要咩...」半裸的琪琪再次嘗試和我做那回事。

「不了。」我倒頭就「睡」, 閉上眼不看。先不說和寄葉相差太遠, 我根本對她根本一點感覺也沒有。

「哼, 你遲早會忍唔住, 男人就係咁。」

「.....」我不回答, 正期待著時機的來臨。

果然過了幾小時後---

「嗯嗯」我以鼻孔猛吸兩口氣, 果然空氣中除了琪琪模仿寄葉的洗髮水香氣外, 還多了一股味道!

是燒焦的味道。

「喂喂..唔撚係掛..」剛剛才說過這兒失火的話無路可逃, 不是開口中了吧!

[警告: 紅色火災危險警告現正生效]

這就是信號?! 怎麼會有這樣爛的信號!?

「琪琪...琪琪!」

「嗯? 做咩唔訓? 改變主意啦? 黎啦...」

「唔係啊! 火燭啊屌!」

黑煙和燒焦的氣味從被外面反鎖上的門窗傳入, 我感到空氣的溫度正在上升, 冬天的無邊涼風蒸發不剩半點!

「阿平, 你又想做D咩?」琪琪警覺的看著我。

「我一路係你旁邊, 我可以做D咩?」

她馬上把視線望向我腕上的手錶, 當然是漆黑一片。

「咁好啦, 同你一齊被燒死呢個結局幾好。」她倒回床上!

這不是營救計劃, 是火化計劃吧! Kitty, 你太小看這瘋女人的執著了!

「女王! 天文台著火呀!」

「唔準開門!!」琪琪大喝一聲,「阿平想走! 場火係佢搞出黎!」

「但..但..咁落去女王你..」

「我唔緊要! 唔準開門! 場火救到就救, 救唔到就算!」

瘋了! 這女人瘋了!

透過窗花外的玻璃可以看到, 火舌正在舞動著身體, 發放著一波又一波的熱浪捲向屋內的我們, 天文台的結構一但倒下要逃出也太晚了!

「琪琪, 唔好做傻事, 我地快D走啦! 好快佢地都埋唔到黎開門!」

「我先唔想走。」她嘟起小嘴, 眼中卻滿是瘋狂, 「無論你做咩, 即使放火燒自己, 我都唔會俾你走架, 阿~平~」

「喂! 救命啊! 你地個女王要自殺啊!!」

「下?!」

「邊個埋黎開門既, 我第一個就殺佢!」

我白眼差點翻到屁股上, 琪琪的理智已經隨火勢而蒸發掉了嗎?! 恐怕現在上帝突然顯靈, 要不和我一起死於世界末日, 還是永遠分開而世界得救, 她也會選擇前者吧。

不過, 如果上帝扔這選擇題給我, 而對像換成寄葉, 我會怎樣選擇?

仆街, 現在可不是胡思亂想的時候!

「琪琪, 我唔緊要, 我淨係唔想你死。」我決定騙她。

抱歉。

不過以我的演技...

「阿平..」她竟然信了?!

她的由衷相信, 竟然使我內心泛起了一絲不忍。

還是我到現在還不能接受她就是女王的這個事實?

「快D, 開左門我都唔會走。」

「真係? 呢場火真係唔係你搞出黎?」

「我....」

狠下心腸!

「我唔會用D會傷害到你既方式黎走佬。」

「....阿平..好啦...喂! 開門!」她幾乎是眼泛淚光的看著我。

「點啊?! 好撚難捉摸啊!!」外面的手下崩潰, 「太..太大火啦!!埋唔到去!」

「掟條匙入黎咪得囉!」琪琪大吼, 這時玻璃已經開始被燒得出現裂縫!

「好! 接住!」

「琪琪, 退後, 會有碎片。」

「放心。」

我看到外面的手下掏出鎖匙, 只要他把鎖匙擲到屋內的話, 我們就可以拉動鐵鏈, 只要鎖頭到達手可以觸到距離, 那麼就可以--

「噹!」手下擲出鎖匙, 正中窗花。伴著一下清脆的撞擊聲, 鎖匙中框彈出, 墜入火海中。

「唔撚係掛?!」我抱頭大叫, 這傢伙, 這甚麼眼界?! 這甚麼準度?!這也能扔失啊?!

「.....阿平, 行開。」琪琪提起一旁的旗桿,「交俾我!」

已經穿好裝備的她提起旗桿, 散發出烈女的霸氣, 接著--

「SMASH。」

她冷靜的念出貝兒和寄葉的口令, 然後提槍衝刺! 鐵槍槍頭閃爍光暈, 然後直插門邊!

不行, 不夠力嗎?!

但是琪琪招式還沒使老, 把旗桿一推, 再以自己身體壓往桿尾!旗桿就化成了一支長長的槓桿, 以門框為支點擊撬向大門! 門身發出「啪啦!」一聲從中斷成上下兩截飛出框身, 大門打開了!

「琪琪! 伏低!」

她聞聲馬上伏下, 果然!

「砰!」

對火而言, 屋內的新鮮空氣一口氣突然湧入, 和當初太平山一樣的小型閃燃再次發生! 屋外的火焰一口氣向屋內爆發, 連我也這樣遠也被震得一陣耳鳴!

「咳咳! 阿平, 你冇事呀嘛?」

琪琪比想像中更為強悍, 以千鈞一髮避過閃燃的她馬上過來查看我的情況。

為甚麼我會如此動搖? 我為甚麼要提她避開?

為甚麼....

「冇, 快D出去!」

我和琪琪舉手護住面門, 提氣衝刺跑出門外, 馬上整座建築物因為窗戶破裂而被火勢波及, 天文台大樓陷入一片火海, 如果我們還在屋內恐怕俾被燒成焦炭吧。

在濃煙中, 我看到有一架負重型的無人機靜靜的升空....

Kitty, 你不是和我來玩智能叛變那一套吧。

「嗄...嗄....」

我大字形躺在草地上回氣, 好吧, 嚴格來說我的確是逃出了那個小屋子了, 但現在恐怕不能逃更遠呢, 外面還有手下之類。

在火光下, 有一個人影向我們二人走來。

「好啦, 阿平, 帶住。」

「嗄?! 喂! 你隨身帶住手銬?!」琪琪把手銬套到我手上, 雙手被鎖在一起。

「梗係, 你係咩人我好清楚。」

我看著手銬不禁汗額, 到底琪琪對我防範高到甚麼程度....

「話說....點解會著火架, 我明明提左佢地好多次, 一定要小心火種。起身, 阿平, 我仲有另一間屋, 我地唔使訓街。」

「哈哈, 好開心。」我乾笑兩聲。

話說--

怎麼突然間沒有人來救火? 連手下也沒看到半個。

先不說這是女王-琪琪的據點, 這也是個法定古蹟之類的東西啊。

明顯的, 琪琪也注意到這一點了。

「放心, 女王。」

熟悉的聲線響起。

「佢地去左對付其他人。」

琪琪站起來, 手持旗桿警戒著:「.....係你?」

視后道:「做咩呀, 我係黎傳個話, 言寄葉佢地攻緊過黎。」

「下?!」我大吃一驚, 「寄..寄葉佢地?!」

「你好開心咩!阿平!」

「我....」

不用我說, 也不用我多說。

即使我說出個不字, 琪琪也不會有信吧。

「嗯, 寄葉佢帶住一大班人, 頭先係天星碼頭一帶登陸, 準備向天文台呢邊進攻。呢場火就係佢地派人放, 想調虎離山。」

不對。

放火的應該是剛剛飛走的無人機, 再說如果真是進攻, 目標地就是這邊, 那麼把這兒睡夢中的琪琪弄醒真的是上策嗎?

「哼, 可悲既女人。」琪琪抄起旗桿, 「我都忍得條八婆耐!」

「唔好..唔好傷到寄葉!!」不理怎樣, 也不能給琪琪傷害寄葉的機會!

「我只講過, 我唔會去港島搞佢地, 但依加係佢地搵上門!」琪琪怒道, 臉上又浮現出瘋狂, 「你唔記得係港大佢點打你? 佢差D就打死左你!絢香一開始都係想殺你! 得我一個係由頭到尾都想保護你咋!」

這邊可是一整隊軍隊啊。

寄葉即使帶多少人也打不過的, 而且中央圖書館中的要不是傷兵, 要不就是老弱婦孺。

「女王, 小心D, 佢地有武器, 聽講有機關槍。」

「哼, 我地都有。不過, 我地要帶阿平走先, 唔可以俾佢地會合到。」

視后問道:「喂, 言寄葉應該係自把自為, 其他人都係無辜, 你唔會遷怒佢地架嘛?」

「唔好同我呢個時候講條件, 視后...」女王把臉湊向視后, 「呢樣野我好難講。」

「......」視后一臉驚恐, 好像看甚麼怪物似的。

「清唔清楚, 賤人?」

「...我..」

「我問你! 清唔清楚!」

「清..清楚..」視后閃動淚光, 別過臉去迴避琪琪的恐嚇。

活該。

話說你兩個可以同歸於盡嗎?

琪琪滿意的點點頭, 回身向我走來說道:「阿平, 我地去......」

「滋-!! 啪!!」

電光一閃!

琪琪全身軟癱, 噗一下的倒於地上抽搐。

...嗄?!?!

「文雀, 係機會啦!!」

視后把手中那熟悉的電擊槍扔到地上向我叫道!

等.等!! 發生甚麼事了?!

「你..你...」

「你唔明啊?! 哎呀, 偵探都話左你唔會明, 總之, 你快D殺左佢, 我手上冇武器, 呢支野我都係話用黎自衛用,下面部雜卒先俾我帶上黎, 佢地話呢支野根本唔算咩威脅....喂, 你唔郁既?」

我大吼:「到底依加做乜鳩啊?! 你係幫邊一邊架!」

「我梗係幫你個邊! 你真係蠢到咁?郁手啦! 啊! 用支旗桿隊佢!」

「幫我解開手銬先啊廢柴女! 我得指甲解條撚啊?!」

「啊..係Wor, 不過我唔識用你條百合匙....」視后取出從我身上沒收掉的百合匙。

「放入我口! 仆街! 同我打直放! 打直! 反轉左! 個邊向外! 屌你有冇腦架!」

我咬住百合匙, 把手銬鎖孔對準百合匙一插, 老實說手銬絕不是甚麼精密的鎖, 你給我一包出前一丁我可以把整個旺角警署的手銬開一遍再鎖一遍!

「其實我呢, 就係雙面間諜, 因為要搵出女王係邊個同邊度呢就太煩, 所以我地就決定送你去佢面前, 再搵機會暗殺佢, 咁講到暗殺, 就當然你係最佳人選, 咁女王又唔知點解好執著於你.....」

就在視后的高速解說連一半也沒說完時我已經雙手一甩扔掉手銬, 收起百合匙:「有咩拜山先講!」

「岩..收佢皮!」

對! 現在就是機會!

我舉起旁邊的大石, 對準琪琪的後腦---

突然...

「文雀?」

可惡..齊老大說中了。

石頭停在空中。

而我只是遲疑了一秒。

就鑄成了大錯。

「砰!」

琪琪雙手猛擊地面, 以驚人的力道把自己撐起身回到立姿, 接著拉動繫於旗桿和自身之間的鋼絲, 以明顯抄襲我的招式拉回遠處的旗桿!

「哼, 視后...。」

電擊的效果為甚麼這樣快消失?!我當時可是軟癱了一小時以上啊。我望向琪琪腳上的工作鞋, 馬上明白到, 這是安全鞋的抗電擊效果...

「阿平, 你岩岩想殺我?」

我放下石頭:「我..我冇呀。」

「你岩岩係間屋入面講既, 你係呃我?」琪琪眼角湧出眼淚, 不同於視后的演技, 而是真正的悲痛的眼淚。我不但沒有回應她的心意, 不但欺騙了她, 不但還想殺她....

琪琪的內心, 恐怕也不好受。

「我改變主意, 阿平...我決定要殺你, 然後!! 再同你殉情!!」最後一句, 琪琪是尖叫出來!

「夜幕彈!」視后向地上扔出一個小黑球, 黑球撞在地上爆出一團黑霧!

底牌揭開後, 便再無退路!!

俾面得過大家日日叫我落甜落個冇實體既角色度?

有文睇了

唔通落落小莉度咩

Btw，張圖cap得幾有動感

出文啦 好緊張

出文啦
推爆佢

收佢皮

開鎖個到

推爆kitty

咁叻仔，獎你屌kitty

妹控

AI手錶控

我形象化唔到kitty...

Apple watch

屌鐵啦你

正常發揮中

樓主唔鐘意蘋果？？咁小米囉

被牛仔繩套綁住的寄葉其實完全可以逃脫, 方法也很簡單, 只是微微施展阿平教授她的「縮骨術」就能做到。但是正激動的寄葉除了蠻力根本想不多其他辦法, 但這是連野馬也能套死的繩圈, 光靠一個大小姐是沒可能扎脫掉呢。

「寄葉, 放棄啦。」槍王看看倒在地上喘氣的她, 苦口婆心的說道。

「我...我點可以放棄, 阿平佢..阿平佢...我唔可以放棄架!」寄葉眼泛淚光, 手上除了那時被洗腦的抓痕, 還要條條繩子的勒痕。

「唉。」槍王坐下, 點起雪茄, 「我只想你相信我, 相信我地。」

「信你地?!信你地送阿平去死, 犧牲佢一個?!」

「唉, 放心啦, 女王話到明要活捉阿平, 佢不知幾安全。」

可是, 這樣可能會以後再見不到他, 那麼和死掉有分別嗎?!

寄葉抬頭看天, 無語問上蒼。

明知道女王就在中央圖書館, 明知道可能再也不到丈夫, 卻做不了任何事。

槍王也只是綁她在地, 然後自顧自的抽起雪茄和喝著咖啡, 還貼心的避免寄葉吸到二手煙而坐下下風處。他拿出無線電, 時不時為左輪刷槍油, 時不時輕抹牛仔帽, 至於阿甲, 也終於能睡上一覺。

看似甚麼也沒做的槍王, 其實是在令寄葉冷靜下來。

和等待著深入敵陣的那人--

「沙...」無線電發出聲音, 槍王揚起眉毛看看。

「槍王。」

「收到, 視后。」

「已經困住左文雀, 地點係訊號山公園既訊號塔。」

「嗯。如果N展無計錯, 文雀只要一接近任何強力收發基台, Kitty就可以定位到佢既信號。 」

寄葉望看無線電, 吃驚的說道:「視..視后?」

「....喂, 槍王, 咁唔岩做法。」

「放心, 佢係我控制下, 你既身份仲未外流。呢度仲有個女王既人, 我會處理。」

「好。」 404小隊做事的樣子, 還是一如以往的專業。

「仲有冇其他野。」

「有, 派救援隊去華富村,瀑布下面, 絢香佢出左事, 唉, 估唔到佢真係跟左黎。」

「明白。」

「下次通訊時間1800。」

「Copy.」

槍王切換頻道講述救援隊的事後, 收起無線電:「等陣同你解釋一下啦。喂, 柒頭, 起身!」

他一腳踢向阿甲屁股, 他滾出幾圈才叫痛起來:「哎呀..咩料..」

一個人真睡假睡槍王還是能分辦出來, 所以他道:「我依加要殺你。」

「下?! 救..救命..女俠, 叫佢唔好..呀..」

「唔使咁淆, 拿, 老友, 你依加開始跑, 我數到100就開槍。」

「下?」

「5, 10, 15」

「喂, 咁數既咩?!」

「25, 35, 45.....」

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊!!」阿甲拔足狂奔, 逃進後樓梯一溜煙的跑往地下。確認了他已經離開後, 槍王坐下:「寄葉, 我地既計劃, 仲未完。」

把Kitty轉移到中大, 用了一整晚和偵探, N展討論得出計劃的下半部, 和視后其實是雙面間諜, 和為甚麼必須要由阿平在九龍那邊刺殺女王, 她在中央圖書館404眾人因為忌諱軍隊進攻而不能動她的理由說了遍後, 槍王深深抽一口雪茄:「就係咁, 你依加明未?」

「點解..你要講呢D我聽?」

「計劃有變.....Kitty講左一點好重要。」槍王解開繩套, 「只有你同文雀係一齊, 軍隊都唔算得上係咩。」

寄葉失笑道:「.點會, 一路都係佢, 冇佢就冇我..」

「笑返咪好囉, 視后和Kitty會為文雀創造出刺殺女王既機會, 機會一瞬即逝, 但係..視后佢一有壓力就會手忙腳亂, 不過應該冇問題既, 我地就準備好佢地行動完逃出九龍既方法。」

「我要點做。」

「做你可以做到既所有野, 做好所有覺悟, 寄葉, 可能以後見唔到小莉, 可能會有危險喔?」

「即使再危險, 我都要去!」

「好, 果然係文雀睇中既女仔。以下, 就係幫佢地事後逃出九龍既方式, 我諗最快一兩日後就要實行, 呢兩日我地會好忙。」

「嗯, 冇問題..!」寄葉於胸前緊握拳頭, 這次, 是她幫助阿平的時候了!

「首先, 檢查呢一堆大廈既電力, 然後接上網絡, 令Kitty可以控制, 步驟我路上同你講!」

槍王和寄葉在我被困於天文台的時候, 一步步的實施著偵探和Kitty的計劃, 把東西準備好後已經過了二天。

「寄葉, 醒啦。」

正在睡覺的寄葉身體抽動一下, 狼狽的醒來:「係.! 我係度!」

「輕鬆D, 我地已經搞好晒, 依加只需要坐船過海就得。我咪同你講左最後我地都要過去囉。」

「但..但係又話佢地海上有防禦?」

「嗯, 但維港咁長, 佢地點都防唔晒, 我地會去遠少少地方上岸, 大概係黃埔一帶啦, 然後就等信號, 信號一到, 所有人就會合力救佢地走, 不過當然佢地都要好努力...」

「阿平一定會, 話說船上既油夠來回?」

「唔夠。」槍王把狙擊槍扔到電單車上, 「到時你一定會鐘意。」

「我覺得不會...」寄葉有不祥的預感。

電單車沿已經沉降的海邊往東駛, 很快, 很快, 寄葉就能見到阿平, 一想到這點, 寄葉又想起了自己二天沒洗頭, 洗澡也只是隨便抹抹身體就算, 阿平會討厭自己嗎?

話說, 為甚麼要狙擊槍?

電單車成功的趕及在日落前到達北角碼頭, 一海之隔就是黃埔, 到了那邊, 阿平就會在身邊!槍王說在美國-墨西哥邊境, 追捕那些亡命蛇頭和毒犯的時候路況比現在更糟, 看來所言非虛。

「最後縮沙機會, 言寄葉小姐。」槍王把車隨便扔於一邊。

寄葉看看電單車, 回想起下落不明的絢香, 心中升起一陣決意。

「一定要去!」

「Good.呢樣野, 就係我地準備既法寶, 哈哈, 大家自求多福啦。」

寄葉看著甲板上的那東西, 差少少就收回前言。

看來真是要自求多福呢。

下一篇無論用黎完呢一個POST
定係用黎開下一個POST都好適合
睇下大家推成點

推到屌Kitty

你有十秒

十秒就源氏

Kitty就十秒源氏
小莉就秒變光源氏

報驚

就完POST講左結局方向, 但為左推POST我會無恥地打一句就回覆一次

報驚暈

首先你係唔會見到開放式結局呢樣野, 始終講緊世界末日講左兩個POST, 結果一定係陷球產, 呢點無懸念, 如果一切都係建基於世界末日下, 但最後原來小行星射唔中, 咁真係連我自己都屌出聲

請把握呢一頁，出一段仔屌kitty，睇你推到kitty點

但當初真係諗住咁寫, 我自己睇完後諗都冇諗就棄左呢個IDEA, 絕對要世界末日, 咁呢個故先有意義

屌。仲想睇小行星射歪既無限後續結局

好想推kitty推到完post

咁末日就一定架啦, 主要係末日前既啫....如果以依加呢個出文速度, 我估大約1/2星期就會結局既, 結局主題當然會繼續貼題, 就係「存在意義」

講起貼題, 我發現有唔少故都有呢樣野, 好似講故台都個故係「終於屌左個女上司」, 好啦, 我個次禁入去睇, 雖然過左好多個POST, 都諗住係愛情, 講主角同女上司之類啦....點知禁入去, 變左神秘組織..? 唔係話踩人個故, 以我水平邊有資格呀, 但係寫既時候, 都成日提自己唔好離題。

所以, 「存在意義」既探討一定會貫徹到底。

結局有喜有悲, 有生有死就基本架啦, 大家自己諗下邊個啦就, 話說其實讀者都會有影響到我寫故, 要知道我寫故其實係唔知自己將會寫咩, 而係設好左一個大前題下俾已經有自己靈魂既角色自己上演自己既故事。我搞過兩次A/B公投, 都係寫睇下大家有咩反應, 有咩感想咁, 因為我覺得做選擇既應該角色。

我諗過出多重結局既, 好啦大家都知道我有睇Fate。同冇睇既巴打講下, Fate主要有3條路線, 由主角做唔同選擇, 去溝3個唔同女主角, 最後有3個結局。 以呢個故為例, 寄葉當然係我最最最最珍愛既女主角, 但我曾經FF過為左滿足讀者, 而有所謂既其他路線, 即係 寄葉線/ 絢香線/ 琪琪線咁三個結局, 寄葉線放連登作為真結局, 絢香/琪琪線放FB/紙言咁樣

結果我係一野就BAN左呢個玩法, 係好玩, 但不智

末日下的那些人 呢個故講既就係人物塑造。

人物塑造重點就係, 人格只有一個, 即係話只要同一個角色, 應該只會作出同一個選擇!!

等我哋一齊影響你寫屌Kitty

換句話說, 點寫都好, 楊子平就係楊子平, 佢只會作出引向「寄葉線」既選擇, 其他路線唔應該出現。始終呢個係小說, 唔係遊戲, 大家係讀者而唔係玩家, 要保持角色既完整性, 所以多重結局玩法我就即時BAN左自己

譴責假民主

但係呢個故中, 有一個角色的確係俾讀者影響左而發生左巨大轉變

你出創意台睇下，就知連登幾撚多精神分裂啦！

終於有知音

Kitty？？？

就係視后。

當初我寫404小隊, 視后係一個華麗而因為演藝事業而感到空虛既角色。本身佢既戲份係冇咁多, 最多有D掙扎咁。

但就係視后出場後, 唔知邊個巴打講過「視后咁廢, 有咩用」之類既留言, 我就一瞬間閃現出大家之後睇到既戲份。首先繼續營造「視后=廢柴」咁既形象, 再用像佢「做戲」一個技能黎逆轉佢所有廢既表現, 一個屈尾十令佢變成MVP, 而且一個角色一出場就有咁多討論度, 我當然唔會放埋佢一二邊

講左咁多, 又講下結局。

結局係一個對「存在意義」, 同「人性」既...終極探究,係就我自己而言啦, 呢2個主題上我點咁稱自己為終極..會有喜, 有悲, 有生, 有死, 我呢排其實日日都係腦海中自己睇過結局無數次既, 我自己就相當鐘意。

當然, 係唔會係開放性結局, 我唔鐘意睇完電影/小說個心空左一大舊咁既感覺, 明既人會明, 我會寫到好確實

另外我又唔鐘意為死而死, 結局寫死左D角色, 但係冇意義, 咁唔得。又要老調重提, Automata其中最令我著迷既就係結局。

我鐘意睇完, 有種救贖感, 治癒感既結局。

講下未來, 唔連續寫2個相同世界觀既故係我宗旨。即係話<<末日>>系列就算有前傳/外傳/番外乜鳩都好, 都最少相隔一個故後

仲有, 就係結局個時, 你睇到乜鳩都好, 故後感又好, 完又好

一日未睇到全文完三個字都仲有野睇

拿, 提左大家..

多謝大家咁耐既支持, 希望大家會鐘意呢個結局, 我下個局已經開始成形, 我自己都係覺得相當好玩同有趣, 希望大家會繼續支持我呢D無甜, 多錯字, 但劇情向既故, 多謝大家

推完, 應該下一篇會開新POST啦

話視后咁廢做咩帶埋佢出去嗰個讀者
可能就係我

我睇緊

就係呢個留言, 我就決意要好好招呼下呢位巴打

不過都係其一, 見到大家咁有興趣梗係要寫多D

唔係open-end 正呀喂
最鍾意講到實牙實齒嘅結局
但反正都係冚球鏟 我又唔知結局除左打打殺殺又有咩可以寫

automata 推推

又要等一日了
Kitty 幫樓主加速

同意 個種空虛好似分左手咁

又唔見你好好招呼下我？

又唔見你好好招呼下我

你形象化到kitty未

他朝邊日小弟有榮幸出書 一定登門造訪 物理招呼

我係第一個睇得出言寄葉呢個名由來既人

個mon顯示唔應該係咁的。
我覺得應該係單色純文字，充其量有啲顏文字咁。
純文字仲要係舊款個啲打印電腦字體，唔知你get唔get到，一點點砌埋個隻

同埋錶帶用扣會好過磁石，比較襯文雀style

知音！！！知音呀！！！！

屌kitty的時候，我會預埋巴打3P

MON 緊POST 你地講緊Kitty 個時突然彈句咁既野出黎成個人嚇到彈左彈

推
幾有心思既故
需要更多正評

1001前留名

又推

樓主有冇屌過死亡愛麗絲

新post 推推推

慢慢喜歡你
慢慢的親密
慢慢聊自己
慢慢和你走在一起
慢慢我想配合你
慢慢把我給你
慢慢喜歡你
慢慢的回憶
慢慢的陪你慢慢的老去
因為慢慢是個最好的原因

其實唔知點解睇呢個故會諗起呢隻歌

繼續推到1001

開始有就完故既空虛

如果你真係出書 我會買架

me too
(但出書的話,
覺得最後一章可以再執執佢,
因為個人感覺最終章嘅節奏有d 太急)

好淫

因為樓主轉左新工冇時間hea趕住收尾

好sweet喎隻歌

你試下用一個好淫既approach，想像下點樣慢慢親密、慢慢走在一起、配合你、把我給你

加埋呢個 icon之後會將所有正經野都變到好咸濕

1000留名想睇絢香線